{
    "     Educa\u00e7\u00e3o: Internet de Banda Larga. Garantir a popula\u00e7\u00e3o de Roraima internet de banda larga em todas as escolas p\u00fablicas estaduais, municipais, universidades estaduais e nas IFES, operando com fontes de energias renov\u00e1veis (Energia Fotovoltaica) energia solar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Acessibilidade Brasil . Venho Propor a elabora\u00e7\u00e3o de  um Projeto de Lei ( PL) para a    cria\u00e7\u00e3o de um     plano nacional de acessibilidade com o intuito  de  fazer  que  as ruas avenidas pra\u00e7as das  nossas cidades brasileiras   se tornem um pouco mais acess\u00edveis as  pessoas com defici\u00eancia principalmente aqueles( as) que utilizam cadeira de rodas incluindo tamb\u00e9m as  pessoas com  mobilidade reduzida. Conto com o apoio de todos os nossos partidos para que esse Projeto de Lei seja APROVADO e encaminhado a vota\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Acumula\u00e7\u00e3o de aposentadoria com pens\u00e3o previdenci\u00e1ria. Estabelecer que seja permitido acumular a aposentadoria com a pens\u00e3o por morte sem proporcionalidade. Restabelecendo o crit\u00e9rio anterior a reforma da previd\u00eancia - EC103/2019.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Amplia\u00e7\u00e3o de vagas, cursos e estrutura dos campi do IFTM - Altera\u00e7\u00e3o da tipifica\u00e7\u00e3o dos campi. Para que o IFTM possa ampliar sua estrutura f\u00edsica, de pessoal e oferta de cursos e vagas solicitamos a altera\u00e7\u00e3o da tipifica\u00e7\u00e3o dos seus campi na propor\u00e7\u00e3o docente/t\u00e9cnico administrativo para a seguinte forma: Campina Verde: 40/26 (Campus Agr\u00edcola); Uberaba Parque Tecnol\u00f3gico: 70/45; Ituiutaba: 90/70 (Campus Agr\u00edcola); Paracatu: 150/100; Patroc\u00ednio: 150/100; Uberl\u00e2ndia: 120/90 (Campus Agr\u00edcola); Uberl\u00e2ndia Centro: 90/60.  Com isso o IFTM conseguir\u00e1 atender melhor as demandas de sua comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Associa\u00e7ao de moradores regionais . Criar associa\u00e7\u00e3o de moradores regionais de  cada regi\u00e3o  de cada cidade para que as demandas chegem at\u00e9 a prefeitura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " A\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o de defensoras e defensores de direitos humanos. Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, planos e programas para a prote\u00e7\u00e3o de defensores e defensoras de direitos humanos que atuem individual e coletivamente em organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, reconhecendo e valorizando sua atua\u00e7\u00e3o e desenvolvendo medidas que enfrentem e superem as causas de risco para sua atua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Centro de Refer\u00eancia em Cidadania, Direitos Humanos,  Pol\u00edticas P\u00fablicas, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Economia Criativa LGBTQIAPN+ no Estado  do Amazonas. Centro de Refer\u00eancia LGBTQIAPN+ no Estado do Amazonas, nos segmentos  : Delegacia LGBTQIAPN+, Servi\u00e7os Jur\u00eddicos, Acompanhamento Social e Familiar , mapeamentos como Observat\u00f3rio de Mortes e Viol\u00eancias , Observat\u00f3rio de Pol\u00edticas P\u00fablicas LGBTQIAPN+ para que PL  j\u00e1 aprovadas serem exercidas ,  como o Conselho de Combate a Discrimina\u00e7\u00e3o ,Habilita\u00e7\u00e3o do Ambulat\u00f3rio de Diversidade Sexual e G\u00eanero, Inclus\u00e3o do tema sobre Diversidade Sexual e G\u00eanero na Educa\u00e7\u00e3o , Centro de Cultura e Economia Criativa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Constru\u00e7\u00e3o de Ciclovias. Tornar obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de ciclovias em todos os munic\u00edpios brasileiros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Fortalecimento dos la\u00e7os comunit\u00e1rios entre estudantes, profissionais e usu\u00e1rios  para enfrentar os estigmas relacionados a loucura. O movimento da l. Fortalecimento dos la\u00e7os comunit\u00e1rios entre estudantes, profissionais e usu\u00e1rios \npara enfrentar os estigmas relacionados a loucura. O movimento da luta \nantimanicomial deve ser pauta constante de estudantes das \u00e1reas psi; os \nprofissionais como assistentes sociais, psic\u00f3logos e m\u00e9dicos precisam estar \nengajados no movimento.\nArte, cultura, liberdade e democracia\n\uf0b7 Priorizar, ampliar e fortalecer a implanta\u00e7\u00e3o de Centros de Conviv\u00eancia tornando este \ndispositivo ponto necess\u00e1rio na RAPS com inv": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Implanta\u00e7\u00e3o de campus IFTM nos munic\u00edpios  Estado de minas gerais. O IFTM, refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica no Brasil, trabalha ativamente na forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de jovens e adultos. Assim solicitamos a cria\u00e7\u00e3o de Campus nos munic\u00edpios de Araguari/Carmo do Parana\u00edba/Coromandel/Frutal/Jo\u00e3o Pinheiro e Perdizes com cursos na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, e demais \u00e1reas conforme demanda. A cria\u00e7\u00e3o dos Campus permitir\u00e1 \u00e0 comunidade tenha acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional p\u00fablica, gratuita e de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Instala\u00e7\u00e3o do Hospital Federal Universit\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal de Rond\u00f4nia (UNIR). A implementa\u00e7\u00e3o de um Hospital Universit\u00e1rio em Rond\u00f4nia \u00e9 fundamental por diversos fatores, destacamos: 1) garantir campo de pr\u00e1tica para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de v\u00e1rias \u00e1reas do saber; preparando-os para a atua\u00e7\u00e3o diretamente no SUS; 2) permitir mais programas de Resid\u00eancias, formando profissionais qualificados e fixando esses trabalhadores na regi\u00e3o; 3) refor\u00e7ar a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica local, ajudando a enfrentar os desafios sanit\u00e1rios dessa regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Meio Ambiente eixo 3. Instituir politica nacional de incremento a constru\u00e7\u00e3o de Centro de Refer\u00eancia em reciclagem com infraestrutura e assist\u00eancia t\u00e9cnica adequada \u00e0 triagem.\nBeneficiamento e comercializa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos pelas organiza\u00e7\u00f5es de catadores de materiais recicl\u00e1veis na Regi\u00e3o dos Gerais de Balsas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Minist\u00e9rio de defesa das pessoas com defici\u00eancia . Criar o minist\u00e9rio  para o cumprimento das pol\u00edcias p\u00fablicas j\u00e1 existentes e n\u00e3o cumpridas atendendo os crit\u00e9rios da conven\u00e7\u00e3o internacional bem como da LBI 13246/2015 com atendimento priorit\u00e1rio e eficaz levando em considera\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o das Pcds em todas as etapas da gest\u00e3o.\nTudo sobre n\u00f3s, CONOSCO!\nRegina e symone": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Pibid e Resid\u00eancia Docente como pol\u00edticas de Estado de forma\u00e7\u00e3o docente,. Os Programas PIBID e Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica, se inserem na pol\u00edtica nacional de forma\u00e7\u00e3o de professores, tendo sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o em escolas por todo o territ\u00f3rio nacional. As a\u00e7\u00f5es desses programas, se coadunam oportunizando a estudantes de cursos de Licenciatura, de universidades p\u00fablicas e privadas, uma maior aproxima\u00e7\u00e3o te\u00f3rico/pr\u00e1tica com o cotidiano da escola, sendo part\u00edcipes na elabora\u00e7\u00e3o de metodologias de ensino, e na constru\u00e7\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o humana e para a autonomia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Previd\u00eancia Social Especial para os Artes\u00e3os BRASILEIROS, aprovado dentro da LEI 13.180/2015 que regulamenta a profiss\u00e3o Artes\u00e3os no Brasil Cultural . Previd\u00eancia especial para as Trabalhadoras e Trabalhadores Artes\u00e3os do Brasil, precisamos urgente, pois n\u00f3s hoje somos mais de 15.000.000 (Quinze Milh\u00f5es), nossa Lei 13.180/2015 que regulamenta a nossa profiss\u00e3o de Artes\u00e3o no BRASIL.\nNosso segmento \u00e9 formado 80% s\u00e3o Mulheres e que fazem trabalhos repetitivos, isso faz com que sofram com doen\u00e7as proveniente de suas atividades, precisamos de uma emenda complementar com uma AL\u00cdQUOTA ESPECIAL para nossa categoria, essa demanda \u00e9 Governo Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Programa Especializa\u00e7\u00e3o Para Todos. Plano nacional de incentivo e distribui\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo parciais e integrais para Especializa\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e0 graduados:\n- Em Universidades Particulares com recursos p\u00fablicos (Prouni, FIES e outros);\n- Em Universidades P\u00fablicas;\n- Pessoas graduadas de grupos priorit\u00e1rios (PCD/PNE, Idoso, com condi\u00e7\u00f5es especiais, ind\u00edgenas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e outros);\n- Formados, por\u00e9m em desemprego ou empregados em oportunidades fora de sua forma\u00e7\u00e3o;\n- Vagas remanescentes abertas ao p\u00fab": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Mental `\u00e0s Juventudes Rurais. '- Constru\u00e7\u00e3o de uma proposta voltada a sa\u00fade mental das Juventudes, priorizando a popula\u00e7\u00e3o negra, e a comunidade LGBTQIAPN+. \n\n\u2022 Amplia\u00e7\u00e3o dos atendimentos;\n\u2022 Profissionais especializados e familiarizados com as pautas das Juventudes;\n\u2022 Conscientizar fam\u00edlias, pais e respons\u00e1veis para a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia dos cuidados \u00e0 sa\u00fade mental.\n\nEssa \u00e9 uma proposta coletiva assinada pelo Cons\u00f3rcio das Juventudes - Bahia, que \u00e9 composto por jovens rurais de 3 territ\u00f3rios de identidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Sobre crian\u00e7a autista educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a e sa\u00fade . A primeira e sobre mais seguran\u00e7a no nosso estados principalmente no bairros carentes .outro mais educa\u00e7\u00e3o pro nos filho  mais esportivo e lazer pra as crian\u00e7as n\u00e3o est\u00e1 nas ruas e outras sobre nossa crian\u00e7a ter mais cl\u00ednicas pra os tratamentos que n\u00e3o tem fora os direitos que n\u00e3o temos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "*Lazerambiental em Ilha Grande Piau\u00ed: Esporte e recrea\u00e7\u00e3o  . Implanta\u00e7\u00e3o de Programa Educacional que promova competi\u00e7\u00f5es esportivas de f\u00e9rias com inclus\u00e3o social nas modalidades de futsal, futebol de areia, futev\u00f4ley, golzinho e outros como fator de desenvolvimento humano na Plan\u00edcie  Litor\u00e2nea do Estado do Piau\u00ed.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "*Recicla Ilha Grande Piau\u00ed. Tornar a troca de material recicl\u00e1vel por plantas, uma pol\u00edtica p\u00fablica eficaz na promo\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Ambientais e valoriza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias de catadores na Plan\u00edcie Litor\u00e2nea do Estado do Piau\u00ed.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    ".Bolsa repara\u00e7\u00e3o para descendentes de escravizadosos. Que seja criado uma bolsa repara\u00e7\u00e3o para os descendentes de escravos brasileiros, uma bolsa nos moldes do bolsa fam\u00edlia, que tenha um tempo de perman\u00eancia de  uns 10 anos de dura\u00e7\u00e3o, esta bolsa significara uma repara\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica em favor dos descendentes dos escravizados no brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "0078955525000100427. Quero que os jovens tenham oportunidade de trabalhar estudar eo que nos jovens merecemos ter oportunidade de tudo eu sou jovem mas quero policial do bope": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "012888600450 166. Trocar Superintendente da Receita Federal do brasil do RS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "057.440.594-15 . Duplicidade BR 304, Mossor\u00f3 Rn a Natal., Mossor\u00f3 a fortaleza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "10% do PIB para Educa\u00e7\u00e3o . Destinar dez por cento do PIB para a Educa\u00e7\u00e3o, conforme a Meta 20 do PNE, dando de melhorias e promovendo uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "13249598671944Lu. Programas de incentivo ao autismo,.\n facilita\u00e7\u00e3o ao BPC,para as crian\u00e7as com laudo para melhor tratamento j\u00e1 que \nnenhum Estado d\u00e1 esse suportes com dignidade, para receber esse benef\u00edcio e tanta democracia os familiares tem que estar a beira da mis\u00e9rias p conseguir, aumentar a cota e todo autista tem que ter dignidade de um bom tratamento e custa  muito caro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "13\u00b0D\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio para o bpc,loas e os beneficiarios do bolsa fam\u00edlia.. Fortalece as fam\u00edlias de baixa renda ,para que elas no final de cada ano possam ter dignidade,uma forma de poder ajudar a aquecer a economia do pa\u00eds , combate as desigualdade e o preconceito com os menos favorecido,pois eles s\u00e3o contribuinte,  se faz necess\u00e1rio est\u00e1 repara\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "144303890124 335 039. Esteticistas  lei federal direitos  da categoria  a ser reconhecido": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "200 Anos de Combate ao Racismo com Maconha. O racismo \u00e9 estrutural e permeia as rela\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas. A proibi\u00e7\u00e3o da maconha se deveu a uma disputa econ\u00f4mica, gerando um processo que prejudicou especialmente as popula\u00e7\u00f5es negras e menos privilegiadas no mundo.\nHoje a maconha volta \u00e0 cena. Seus compostos t\u00eam sido utilizados no tratamento de condi\u00e7\u00f5es como Parkinson, TEA, ELA.\n\n\nProposta: 200 anos de exclusividade de propriedade coletiva da planta\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o da can\u00e1bis/derivados \u00e0s comunidades/aldeias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "335943000141 372 0349. Eu voto a 10 anos e adorei ver uma mulher  na virar presidenta do brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "5% para Cultura no Ppa, Ldo E Loa . Que o poder executivo e legislativo federal, garantam nunca menos 5% no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da cultura, j\u00e1 definindo no PPA - Plano Plurianual (2024-2027), os objetivos, metas e a\u00e7\u00f5es priorizando-os na LDO - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria, garantindo a viabilidade de execu\u00e7\u00e3o dentro da LOA - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A Agroecologia \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para subsist\u00eancia e prote\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente . Os Brasileiros passa boa parte da vida \"ingerindo veneno\" uma m\u00e9dia de 7 litros a cada ano (per capita),o que resulta em mais de 70 mil intoxica\u00e7\u00f5es segundo a Fiocruz.Houve um aumento de 20% no desmatamento em 2021 (RAD).Proponho que a Extens\u00e3o Rural tenha como base a Agroecologia,na implanta\u00e7\u00e3o de SAF's  e a Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas. Vivemos num mundo em que o desmatamento \u00e9 progressivo juntamente com as \"comodets\", mas  o volume nutricional dos alimentos j\u00e1 n\u00e3o satisfaz.D\u00e1 pra resolver.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A Capoeira como uma Linguagem Cultural . Queremos a Capoeira como uma Linguagem Cultural.  A Roda de Capoeira e o Oficio dos Mestres de Capoeira foram reconhecidos como patrim\u00f4nio cultural brasileiro por meio da inscri\u00e7\u00e3o no Livro de registro das Formas de Express\u00e3o e no Livro dos Saberes do iphan em 21 de outubro de 2008. A capoeira \u00e9 praticada e difundida em mais de 150 pa\u00edses. Foi tombada como patrim\u00f4nio cultural da humanidade em 2014, pela unesco. Precisamos de Pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para a Capoeira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A Gente Quer Comida, Divers\u00e3o e Artes. A Gente Quer Comida, Divers\u00e3o e Artes\n\nIntegrar as comunidades carentes a sociedade atrav\u00e9s do l\u00fadico, das artes.  Aproveitar os talentos das comunidades, sejam crian\u00e7as, jovens, adultos ou idosos, os capacitando com cursos de diversos tipos de artes, tais como: Artes c\u00eanicas,  m\u00fasica, Dan\u00e7a, Pintura e etc.\nInterligando as primeiras necessidades, que s\u00e3o combate a fome e fornecimento de sa\u00fade p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas \u00e0s fam\u00edlias, controle e acompanhamento de vacina": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A vida sem fibromialgia . O SUS deveria da a medica\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "ACS em luta pelo Brasil melhor. Aposentadoria especial\nTr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos\nValoriza\u00e7\u00e3o da nossa categoria de ACS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Abandono e castra\u00e7\u00e3o,hospitais. Precisamos de mais projetos de castra\u00e7\u00e3oes, hospital veterin\u00e1rio centro de atendimento ao abandono capanha de doa\u00e7\u00f5es,punir com abandono, vistorias em Vilas a muito abandono e maus tratos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Abastecimento de Agua para Monte Carmelo-Minas Gerais. A cidade de Monte Carmelo - MG possui cerca de 48.000 habitantes e precisa urgentemente de uma fonte de abastecimento de agua de forma sustent\u00e1vel e permanente , pois a maior parte dos bairros s\u00e3o abastecidos por po\u00e7os artesianos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Abastecimento e Soberania Alimentar. Ampliar a disponibilidade e o abastecimento de alimentos diversificados, com base em sistemas alimentares saud\u00e1veis e sustent\u00e1veis, para promo\u00e7\u00e3o da soberania alimentar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aborto com seguran\u00e7a . Legaliza\u00e7\u00e3o do aborto em todo territ\u00f3rio nacional sem burocracia, tempo m\u00ednimo de gravidez, e tamb\u00e9m gratuito pelo SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acabar a Desigualdade de Classes Sociais . Se isso n\u00e3o for feito, continuar\u00e1 existindo altos n\u00edveis de pobreza no pa\u00eds. Deve substituir a desigualdade de classes por igualdade de classes. Todas as pessoas tem o direito de ter acesso a emprego est\u00e1vel e digno, sem ser discriminado pela regi\u00e3o onde mora. O rico n\u00e3o \u00e9 discriminado nas lojas pela roupa que usa. Isso pode ser feito de uma maneira que beneficie n\u00e3o somente uma classe mas a todas!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acabar com a taxa de evolu\u00e7\u00e3o de obra. Todos os imoveis financiados com recursos do fundo de garantia e pela minha casa minha vida o mutu\u00e1rio n\u00e3o teria que pagar esta taxa ,ou se pagar a mesma seria batida no valor do financiamento, as construtoras cobram esta taxa e v\u00e3o enrolando para entregar o im\u00f3vel ,porque \u00e9 um dinheiro f\u00e1cil para elas ,sem a cobran\u00e7a seriam obrigados a entregar r\u00e1pido estas moradias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acabar com estabilidade de concursados. Os cargos no governo sejam na esfera municipal, estatal e federal devem ser como os de empresa privada. V\u00ednculo CLT. Muitos servidores n\u00e3o realizam o trabalho com excel\u00eancia porque sabem que n\u00e3o s\u00e3o demitidos. Seja em hospitais, bancos, receita federal. O atendimento p\u00fablico brasileiro depende de pessoas. E essas muitas vezes n\u00e3o se esfor\u00e7am para fazer o melhor trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acabar com toda a separa\u00e7\u00e3o entre militares e civis. Incorporar imediatamente os hospitais militares ao SUS, acabar com o bra\u00e7o do Judici\u00e1rio que se destina exclusivamente aos militares, acabar com as escolas de forma\u00e7\u00e3o superior de militares e abrindo vagas para estes nas Universidades Federais.\nVivemos num pa\u00eds com or\u00e7amento pequeno, n\u00e3o faz o m\u00ednimo sentido ter despesas em duplicidade. Al\u00e9m de que isso gera privil\u00e9gios que nos faz duvidar que em nossa Constitui\u00e7\u00e3o sejamos todos iguais perante a lei.\nTamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio mexer nas aposentadorias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acelera\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o tecnologico em escolas. Criar plano a nivel nacional com estrategias direcionadas a tecnologia para que a escola tenha em sua estrutura fisica e pedagogica condi\u00e7\u00f5es e suporte para o uso de tecnologias para o ensino publico": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acessibilidade para pessoas com defici\u00eancias ou mobilidade reduzida. Todas as Secretarias e ou Diretorias municipais deveriam possuir Van adaptada para atividades de lazer e cultura exemplo  paradesporto. Encontramos dificuldades para que possam participar destas atividades": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso ao Restaurante institucionais da universidades e IF a servidores T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o. Acreditando reproduzir a voz e o anseio dos servidores TAE que fazem as IFEs,  considero  de suma import\u00e2ncia propor o seguinte: Reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o pela CGU, que proibiu o acesso, a n\u00f3s Servidores T\u00e9cnicos Administrativos, ao Restaurante Institucional, como meio  de termos acesso as refei\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas,  pagando uma taxa simb\u00f3lica e compensativa por GRU.\nIvone Carlas Torres Nepomuceno\nT\u00e9cnica em arquivo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso do idoso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior . Possibilitar ao idoso acesso \u00e0 cursos superiores espec\u00edficos, sem o fornecimento de habilita\u00e7\u00e3o que possibilite o exercicio profissional na \u00e1rea escolhida.\nDIREITO\nTeoria geral do estado, principios de direito constitucional, direitos civis constantes do respectivo c\u00f3digo, legisla\u00e7\u00e3o penal, legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, legisla\u00e7\u00e3o ambiental e outros ramos. PEDAGOGIA:\nEduca\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria, direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o reflexiva, CULTURA: Bens culturais, acesso, promo\u00e7\u00e3o, incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso universal e gratuito ao ensino superior p\u00fablico. O objetivo \u00e9 tornar o acesso ao ensino superior sem vestibulares, universal e gratuito, onde os estudantes que conclu\u00edrem o ensino secund\u00e1rio completo poder\u00e3o inscrever-se em qualquer curso nas Universidades sem pagar matr\u00edculas e sem limite de vagas. As universidades realizariam a avalia\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico escolar completo do aluno e do curso b\u00e1sico de ingresso, que faz parte da grade curricular espec\u00edfica de cada curso e sendo aprovado, ele passar\u00e1 a cursar o ciclo seguinte de forma\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso \u00e0 sa\u00fade reprodutiva da mulher . Priorizar o acesso \u00e0 sa\u00fade reprodutiva das mulheres em Roraima, que \u00e9 dificultada nas UBS, escolas e principalmente no Centro de Refer\u00eancia da Mulher. A sa\u00fade sexual e reprodutiva \u00e9 um direito humano, assim reconhecido pelo Brasil. \u00c9 responsabilidade do Governo Federal tanto a atua\u00e7\u00e3o direta quanto prestar aux\u00edlio para estados e munic\u00edpios a garantir este direito para todas as brasileiras. Roraima \u00e9 o estado com maior n\u00famero de mortes maternas e de rec\u00e9m nascidos devido \u00e0 falta de acesso ao Pre-": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acessos melhores pelas estradas . Pela BR 156 asfaltada do trecho Laranjal do Jari at\u00e9 Macap\u00e1, pois \u00e9 uma rota muito utilizada por\u00e9m, \u00e9 de dif\u00edcil acesso, devido ficar muito esburacada em per\u00edodos de chuva.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acolhimento de Estudantes Imigrantes. Todos devem ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas 48% dos refugiados est\u00e3o fora das escolas (ACNUR). A maioria dos migrantes fala espanhol e 88%  est\u00e3o na escola p\u00fablica. Para acolh\u00ea-los \u00e9 necess\u00e1rio, por exemplo: ofertar treinamento para professores e funcion\u00e1rios, desenvolver material did\u00e1tico adaptado, inserir a fam\u00edlia e a cultura migrante no ambiente escolar. Mas para isso \u00e9 fundamental a destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s escolas, proporcionalmente \u00e0 quantidade de estudantes migrantes que elas recebem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acolhimento e garantia dos direitos das mulheres usu\u00e1rias de drogas em servi\u00e7os e equipamentos da politica para as mulheres. Acolhimento e garantia dos direitos das mulheres usu\u00e1rias de drogas, em especial negras e ind\u00edegnas nos servi\u00e7os e equipamentos da politica para as mulheres, \n- Garantia da maternidade e justi\u00e7a reprodutiva das mulheres usu\u00e1rias de drogas\n- garantia do acesso a politicas de gera\u00e7\u00e3o de renda\n- garantia do acesso a qualifica\u00e7\u00e3o profissional e empregabilidiade\n- combate ao estigma e preconceito contra essas mulheres\n- garantia de politicas de preven\u00e7\u00e3o e cuidado em redu\u00e7\u00e3o de danos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acolhimento e inclus\u00e3o para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Implantar espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o e cultural para atender \u00e0s necessidades e poder mapear as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua aonde possam ter acesso a um acolhimento digno com direito a alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, cultura, atendimento m\u00e9dico etc... Um a socialismo em geral espec\u00edfico para este p\u00fablico com direito a capacita\u00e7\u00e3o para qualifica\u00e7\u00e3o com oportunidade de realizar suas atividades e conquistar o mercado de trabalho. (Em especial atividades cultural)\nCULTURA DA PERIFERIA\nBARRACO CULTURAL\nCOLETIVO A RUA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o da abordagem ABA no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A abordagem psicol\u00f3gica ABA \u00e9 a \u00fanica, com comprova\u00e7\u00e3o internacional de efici\u00eancia e \u00e9 a mais indicada por neuropediatras para crian\u00e7as com transtorno do espectro autista. Infelizmente ainda n\u00e3o integra o manejo nacional do SUS e isso dificulta o acesso e a verdadeira inclus\u00e3o social para pessoas com TEA e bem-estar para os familiares das pessoas com TEA. ABA para todo j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a. Resguardadas as especificidades, avaliar e implantar as boas pr\u00e1ticas empregadas com sucesso em cidades que eram violentas em outros pa\u00edses para melhorar a seguran\u00e7a f\u00edsica dos cidad\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aeroclube de Bras\u00edlia . Reativa\u00e7\u00e3o do Aeroclube de Bras\u00edlia, na condi\u00e7\u00e3o de Escola de Avia\u00e7\u00e3o! A institui\u00e7\u00e3o precisa de apoio jur\u00eddico e financeiro, vez que a Prefeitura de Luzi\u00e2nia - para quem a administra\u00e7\u00e3o do Aeroclube foi indevidamente transferida - terceirizou o aer\u00f3dromo, e a terceirizada vem tentando expulsar o Aeroclube de Bras\u00edlia do espa\u00e7o - que lhe foi cedido pelo antigo DAC, do Minist\u00e9rio da Aeron\u00e1utica)! A renda dos alugueres dos hangares vai para o bolso da INFRACEIA - sem qualquer benef\u00edcio social": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aeroporto Regional Intermodal de Mossor\u00f3 em Novo S\u00edtio Aeroportu\u00e1rio . A) Estado: Rio Grande do Norte\nb) Munic\u00edpio: Mossor\u00f3\nc) Abrang\u00eancia: 60 munic\u00edpios\nd) Nr de Habitantes beneficiados: 1.000.000 milh\u00e3o hab\ne) Expectativa de Empregos: 15.000 Diretos e 35.000 Indiretos\nf) Atividades Econ\u00f4micas envolvidas:\n1.Petr\u00f3leo e G\u00e1s\n2. Fruticultura\n3. Salinicultura\n4. Turismo\n5. Educa\u00e7\u00e3o\n6. Energia Fotovoltaica\n7. Energia E\u00f3lica \n8. Carcinicultura\n9. Log\u00edstica \n10. Imobili\u00e1rio \n11. Calc\u00e1rio \n12  Minera\u00e7\u00e3o \n13. Ovinocaprinicultura \n14. Apicultura \n15. Pescad\n16 Constru\u00e7\u00e3o Civ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agente  comunit\u00e1rios de sa\u00fade . Pela aposentadoria especial \nContinua\u00e7\u00e3o do curso t\u00e9cnico \nDesprecariacao d v\u00ednculo \nM\u00e1ximo salubridade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agente de sa\u00fade . Boa tarde mim chamo Maria antonia de moura do Esp\u00edrito Santo agente de sa\u00fade munic\u00edpio de brejo de areia areia MA lota\u00e7\u00e3o vila passarinho minha proposta \u00e9 de melhorias pra nossa categoria porque juntos somos mais fortes\ud83d\udcaa \ud83d\udcaa \ud83d\udcaa \ud83d\udcaa e vamos chegar l\u00e1": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agentecomunitaruodesaude. Tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimo pra acs e ace": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agentes de sa\u00fade de psf. Melhoria pras agentes  de sa\u00fade. B\u00e1sica pelo SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agravantes das penas de delitos contra institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.. \u00c9 comum em nosso pa\u00eds a ocorr\u00eancia de crimes de corrup\u00e7\u00e3o, furtos, dano, dentre outros, que atingem o patrim\u00f4nio de institui\u00e7\u00f5es destinadas ao cuidado da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, bem como seus profissionais. Assim, pela sua relev\u00e2ncia, prop\u00f5e-se inserir no C\u00f3digo Penal a previs\u00e3o de agravamento da pena quando o crime cometido causar dano ou prejudicar o bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es de ensino e de cuidados \u00e0 sa\u00fade, p\u00fablicas ou privadas, ou atingir seus profissionais, nessa qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura Familiar e Agroecologia. Objetivo: Fortalecer a agricultura familiar em sua diversidade e a agroecologia, promovendo a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, com fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda, contribuindo para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional e da vida digna, com redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura e Pecu\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Agricultura familiar . Agricultura familiar \u00e9 renda no nosso humilde munic\u00edpio,falta M\u00e1s recurso no nosso munic\u00edpio e a Agricultura familiar veio atrav\u00e9s do programa do PAA para somar sonhos em nosso munic\u00edpio,venho at\u00e9 aqui em nome da Agricultora Maria de Nazar\u00e9 votar na Agricultura familiar na Regi\u00e3o de Tracuateua-PA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura familiar e agroecologia . Sou lavadoura rural filha de pequenos agricultores. E encontramos muitos problemas na agricultura nesse oeste do sert\u00e3o da Bahia, al\u00e9m de uma terra \u00e1rida, tamb\u00e9m encontramos dificuldade para obter um produto org\u00e2nico saud\u00e1vel dentre as doen\u00e7as, pragas, percas e custos financeiros.\n*Precisamos de recursos financeiro para produtor iniciante e pequeno agricultor *cr\u00e9dito para Inova\u00e7\u00e3o e tecnologia na agricultura familiar.\n*Aux\u00edlio mensal para essas fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agroecologia e Seguran\u00e7a Alimentar para as Comunidades Quilombolas do Sap\u00ea do Norte . O governo federal criar um programa de fortalecimento da agricultura quilombolas, com vi\u00e9s espec\u00edfico para a agroecologia. Para isso e necess\u00e1rio fazer um diagn\u00f3stico e um plano de introdu\u00e7\u00e3o passo a passo. Pensar desde.a extens\u00e3o rural com metodologia inclusiva e participativas, assim como preparo de solo, escolha de cultura e sementes.  Essas a\u00e7\u00f5es vai ajudar as.comunidades.a produzir alimentos, gerar renda e assegurar as fam\u00edlias no campo. Espero que os atendam !\n\nJo\u00e3o Batista Guimar\u00e3es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ajuda a estudantes de institui\u00e7\u00f5es EAD. Criar um programa que de tamb\u00e9m condi\u00e7\u00f5es de estudos a alunos que conseguem o pleito de cursar uma universidade seja publica ou privada de maneira a distancia.  Criar um Programa de Perman\u00eancia  Estudantil  de alunos EAD. Muitos n\u00e3o t\u00eam acesso a internet, computadores e at\u00e9 mesmo celular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ajuda para homens com 45 anos ou mais desempregados.. Ajuda de custo para homens com 45 anos ou mais at\u00e9 encontrar uma nova ocupa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ajudar os que mais passam fome. Combater a fome ...doando cextas b\u00e1sica..tirar os moradores de rua ..que passam fome frio...da abrigo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alargamento e Urbaniza\u00e7\u00e3o do Rua S\u00e3o Luiz Gonzaga no bairro Imperial do Rio de Janeiro. Alargamento e Urbaniza\u00e7\u00e3o da Rua S\u00e3o Luiz Gonzaga em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, onde fica a casa do Imperador Dom Pedro II, importante bairro na hist\u00f3ria do Brasil.\nTrazer o VLT da Rodovi\u00e1ria ao Super Centro de Sa\u00fade atrav\u00e9s da Rua S\u00e3o Luiz Gonzaga, passando pela centen\u00e1ria Igreja de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Feira Nordestina, Col\u00e9gio Pedro II, Observat\u00f3rio Nacional, Museu Conde de Linhares, Quinta da Boa Vista, CADEG e Super centro de Sa\u00fade do SUS e Prefeitura do Rio.\nUrbanizar as favelas do Tuiuti e Mangueira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alfabetiza\u00e7\u00e3o geral. Criar ou facilitar mais acesso a todos adultos. que desejem ser alfabetizados. ou incentiva-los. Particularmente penso em trabalhar por conta nesse sentido ajudando os interessados. porem que tenhamos livre acesso e fortalecimento do governo para fins. e que governo cria espa\u00e7os favoraveis para esses fins. venho notando pessoas principalmente mulheres que devido aos afazeres n\u00e3o conseguem se locomover ao determinados lugares, quando nao escassos. sendo assim criar espa\u00e7os em diversos bairros e": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa, Erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo . A cria\u00e7\u00e3o de projetos que ofere\u00e7am incentivo fiscal para a forma\u00e7\u00e3o continuada de professores alfabetizadores as diversas modalidades em que a alfabetiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida. Com o fim de promover a alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa e a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alimenta\u00e7\u00e3o dos Idosos. Criar um programa especial de alimenta\u00e7\u00e3o aos idosos, distribuir nas UBS ou UPAs, cestas b\u00e1sicas para ajudar na alimenta\u00e7\u00e3o ao idoso.\nCriar um cadastro \u00fanico para todos os idosos que ganhem at\u00e9 2 salarios m\u00ednimos (Idosos e aposentados) isen\u00e7\u00e3o de impostos, descontos em alimentos, moradia (IPTU), rem\u00e9dios, transporte (metr\u00f4, trem, \u00f4nibus), \u00e1gua, energia. S\u00f3 assim assim podemos equacionar as diferen\u00e7as com os mais privilegiados idosos. Cabe ao Governo e deputados votarem a favor desta medida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.429/2017, que altera a Lei n\u00ba 6.019/1974. Alterar o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.429/2017 na parte que revogou a al\u00ednea \"b\" do art. 12 da Lei n\u00ba 6.019/1974, para estabelecer que, no regime normal, a jornada de trabalho ser\u00e1 de 40H/semana. A jornada semanal poder\u00e1 ser de 44 horas, nos casos de empregados do com\u00e9rcio ou outras atividades que exijam o cumprimento dessa jornada\nJUSTIFICATIVA: empresas terceirizadas que prestam servi\u00e7os de apoio administrativo ao gov. fed. exigem jornada de 44h/semana, n\u00e3o obstante o \u00f3rg\u00e3o cumprir 40 horas/semana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Altera\u00e7\u00e3o na Lei 10098/2000. Sugest\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o da LEI N\u00ba 10.098, DE 19 DE DEZEMBRO DE 2000 que trata as pessoas com defici\u00eancia como \"pessoas portadoras de defici\u00eancia\", j\u00e1 que o termo adequado \u00e9 \"pessoa com defici\u00eancia\" (PDC).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aluguel popular. Fazer uma parceria de entre os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis vazios para alugarem a valores menores ou desapropriar im\u00f3veis que se encontram vazios por mais de 3 anos e alugar por at\u00e9 1/3 do sal\u00e1rio m\u00ednimo para fam\u00edlias que recebem at\u00e9 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos, dando prefer\u00eancia \u00e0s moradias que se encontram mais pr\u00f3ximas aos centros comerciais. O programa complementaria o Minha Casa, Minha Vida no acesso \u00e0 moradia e tamb\u00e9m seria uma forma de controlar o valor dos alugueis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alzenir Alves 1973. Aposentadoria especial \nInsalubridade \n40%": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amarrar o sal\u00e1rio de todos os pol\u00edticos e cargos de confian\u00e7a ao sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional . Criar uma legisla\u00e7\u00e3o federal que indexe todos os sal\u00e1rios de pol\u00edticos e servidores contratados sem concurso p\u00fablico ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Impedindo que a classe pol\u00edtica possa alterar o pr\u00f3prio sal\u00e1rio sem que a mesma altera\u00e7\u00e3o seja repassada tamb\u00e9m ao sal\u00e1rio m\u00ednimo de todos os brasileiros. A medida deve valer pra gov. federal, estadual e municipal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amazonia Prote\u00e7\u00e3o Patrim\u00f4nio Vida . A Floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 o patrim\u00f4nio da humanidade e pertence aos Brasileiros. Existe l\u00e1 a  resposta para mais de 70% de medicamentos a pesquisar. Mas est\u00e1 sendo devastada por mineradores e exploradores ilegais. Proponho programas para a floresta ser 100% monitorada, preservada e administrada por um governo local ind\u00edgena. Quem destruir, matar animais, retirar plantas e minerais deve ser preso, condenado \u00e0 pena superior a 10 anos. Justi\u00e7a p/ Bruno, Dom, Dorothy, Chico Mendes, Maxciel  indigenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ambulat\u00f3rio em escolas . O governo poderia criar ambulat\u00f3rios m\u00e9dicos em escolas, desta maneira os cuidados em sa\u00fade e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, como controle de vacinas ser\u00e1 mais eficiente, tal  espa\u00e7o, com pediatras, hebiatras, enfermagem e psic\u00f3logos desafogaria o sistema de sa\u00fade convencional, que atenderia apenas primeira inf\u00e2ncia, j\u00e1 que em regra os que n\u00e3o utilizam sa\u00fade p\u00fablica, fazem acompanhamento na sa\u00fade suplementar  ,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amor L\u00edquido    Amamenta\u00e7\u00e3o Humanizada. Ampliar e qualificar atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de ensino, o conhecimento dos profissionais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade para fortalecer  e melhorar \u00edndices do aleitamento materno no Brasil.\nCom este conhecimento, reduziremos obesidade e morte infantil, promo\u00e7\u00e3o do crescimento adequado da crian\u00e7a, melhorar o aspecto cognitivo da crian\u00e7a, reduzir doen\u00e7as respirat\u00f3rias, reduzir desmame precoce, e humanizar o atendimento no aleitamento materno na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amor Pela Sabedoria - Desenvolvendo Indiv\u00edduos e Sociedade.. Para cativar uma sociedade baseada na sabedoria, educa\u00e7\u00e3o e cultura os entes federativos ir\u00e3o inserir AULAS DE FILOSOFIA na grade de todos os n\u00edveis educacionais, desde a creche at\u00e9 a universidade. As aulas de filosofias aplicadas desde a inf\u00e2ncia e no decorrer da vida estudantil prepara o indiv\u00edduo para pensar em solu\u00e7\u00f5es, questionar e se desenvolver como indiv\u00edduo e cidad\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amparo Constitucional das Carreiras de Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Auditores-Fiscais e T\u00e9cnicos/Analistas Tribut\u00e1rios) \u00e2mbito Reforma Tribut\u00e1ria. No \u00e2mbito da adm tribut\u00e1ria, o art. 37, inciso XXII, da CF, determina que suas atividades ser\u00e3o exercidas por servidores de carreiras espec\u00edficas e, as define c/atividades essenciais ao funcionamento do Estado. As atribui\u00e7\u00f5es decorrentes das atividades espec\u00edficas inerentes \u00e0s compet\u00eancias das Sec de Fazenda da U, E, DF e dos Mun s\u00e3o consideradas concorrentes entre os servidores.Dessa forma, deve-se assegurar \u00e0s Carreiras de T\u00e9cnicos/Analistas-Tribut\u00e1rios c/carreiras de Estado da Adm Tribut\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar Medidas e Pol\u00edticas que Promovam a Redu\u00e7\u00e3o de Assimetrias Regionais. O Brasil \u00e9 rico e diverso. Todavia, h\u00e1 discrep\u00e2ncias gritantes entre as regi\u00f5es, em termos de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, renda, ci\u00eancia e tecnlogia, etc.\nO governo precisa elaborar medidas/pol\u00edticas que diminuam essas assimetrias e tornem as regi\u00f5es mais equilibradas e inclu\u00eddas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar a participa\u00e7\u00e3o do modal ferrovi\u00e1rio.. Investir em implanta\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de ferrovias e instala\u00e7\u00f5es de apoio ( terminais). A sugest\u00e3o aplica-se  tanto para transporte de passageiros como de carga.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar as Pol\u00edticas de Reabilita\u00e7\u00e3o para pessoas com defici\u00eancias, doen\u00e7as raras/cr\u00f4nicas, com equipe multiprofissional e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses . Implementar e/ou ampliar as Pol\u00edticas de Aten\u00e7\u00e3o Integral de Reabilita\u00e7\u00e3o para pessoas com defici\u00eancias permanentes ou tempor\u00e1rias (f\u00edsica, mental, intelectual, auditiva, visual), doen\u00e7as raras e/ou doen\u00e7as cr\u00f4nicas em geral, com disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com equipe multiprofissional, dispensa\u00e7\u00e3o e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses, al\u00e9m de recursos financeiros de custeio compat\u00edveis para manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos e reajuste anual de acordo com os \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar espa\u00e7os participativos: Delibera\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 por Sorteio. O momento atual demanda o aumento de espa\u00e7os de debate e participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o nas defini\u00e7\u00f5es de politicas publicas eno encaminhamento de pautas complexas como mudan\u00e7as climaticas, desarmamento etc. A Delibera\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 \u00e9 uma nova metodologia partticipativa que aproxima a cidadania das decis\u00f5es pol\u00edticas tendo como caracteristica:  participantes escolhidos por sorteio, decis\u00e3o informada e busca por consenso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar o investimento p\u00fablico em Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para atingir no m\u00ednimo 7% do PIB, na perspectiva de alcan\u00e7ar 10% do PIB at\u00e9 o final do dec\u00eanio.. Visa o cumprimento da meta 20 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para assegurar Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todas e todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar para todo o Brasil o programa Leite das Crian\u00e7as, para as fam\u00edlias de baixa renda.. Visto que cerca de 58,7% da popula\u00e7\u00e3o brasileira convive com algum grau de inseguran\u00e7a alimentar, o programa Leite das Crian\u00e7as, entraria como forma de aux\u00edlio para o combate a fome que cooe nosso pa\u00eds. \nO grande diferencial do programa \u00e9 a adi\u00e7\u00e3o do complexo vitam\u00ednico e dos minerais ao leite (Vitamina A e D, Ferro e Zinco) refor\u00e7ando assim a imunidade e desenvolvimento das nossas crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o Justi\u00e7a do Trabalho. Abertura de novos concursos e cria\u00e7\u00e3o de novas varas do trabalho no ambito da Justi\u00e7a do Trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental. 1. Implantar uma equipe de sa\u00fade mental em cada unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.\n2. Modificar portarias relacionadas aos CAPS- Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, para:  flexibilizar as possibilidades de implanta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os nos territ\u00f3rios (por crit\u00e9rios populacionais e tipologia); ampliar o perfil do p\u00fablico-alvo (atender transtornos moderados e diversos); flexibilizar as formas de atendimento ofertadas (conforme perfil de cada usu\u00e1rio).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte/Sul de Chapec\u00f3/SC a Passo Fundo/RS. O tra\u00e7ado da Ferrovia Norte/Sul est\u00e1 previsto originalmente at\u00e9 Chapec\u00f3/SC e propomos que ele seja estendido at\u00e9 Passo Fundo/RS. O Rio Grande Do Sul tem necessidade de se ligar ao resto do Brasil pelas ferrovias, tornando-se menos dependente do transporte rodovi\u00e1rio., O que tornar\u00e1 o Estado mais competitivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do Trabalho na Educa\u00e7\u00e3o Superior. Ampliar o acesso, a perman\u00eancia e a forma\u00e7\u00e3o integral com qualidade no Ensino Superior, seja na gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, por meio da cria\u00e7\u00e3o de novos c\u00f3digos de vaga para a melhoria, amplia\u00e7\u00e3o e fortalecimento da gest\u00e3o do trabalho docente e t\u00e9cnico-administrativo nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). Fortalecer e expandir a rede de prote\u00e7\u00e3o social, em especial os CRAS, aumentando o n\u00famero de unidades de atendimento e servi\u00e7os oferecidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da ades\u00e3o do programa Melhor em casa. Das 5000 prefeituras somente 700 aderiram ao programa que tem como objetivo aa deshospitaliza\u00e7\u00e3o.\npacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas ou terminais que em casa podem ser tratados sem ir para o hospital.\na experi\u00eancia do melhor em casa no munic\u00edpio de porto alegre \u00e9 um ponto a ser divulgado. Conhe\u00e7a\n\nhttp://lproweb.procempa.com.br/pmpa/prefpoa/sms/usu_doc/programa_melhor_em_casa.pdf": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cursos nos campi das universidades federais em cidades do interior e regi\u00e3o metropolitana do estado de Santa Catarina. Joinville/SC, com mais de 600.000 habitantes, \u00e9 o maior munic\u00edpio do estado em densidade demogr\u00e1fica. A despeito disso, somente possui oferta de cursos de gradua\u00e7\u00e3o voltados para \u00e1reas de ci\u00eancias exatas (f\u00edsica e engenharias) e tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (ci\u00eancias da computa\u00e7\u00e3o etc.) nos campi de universidades p\u00fablicas (UFSC e UDESC) instalados na cidade. Todos os joinvilenses que possuem voca\u00e7\u00e3o diversa s\u00e3o obrigados a recorrer a faculdades particulares para buscar sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o das atividades dos agentes de endemias, em guardas ambientais visando melhores resultados nas suas a\u00e7\u00f5es de campanhas de preven\u00e7\u00e3o.. Alterar a categoria ace, para guarda ambiental, visando amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, e maior poder e autonomia dos agentes visando um melhor trabalho sem interfer\u00eancia pol\u00edtica, que muito vem prejudicando e consequentemente aumentando os casos de doen\u00e7as endemicas, que poderiam ser resolvida antes trazendo mais sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o e economia de verbas p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de castra\u00e7\u00e3o por entes p\u00fablicos nos estados. A castra\u00e7\u00e3o,  em particular de c\u00e3es e gatos,  que vivem nas ruas \u00e9 necess\u00e1ria e urgente, pois o n\u00famero de animais \u00e9 muito maior do que a capacidade de pessoas dispostas a adot\u00e1-los, sobrecarregando tamb\u00e9m a capacidade de volunt\u00e1rias de acolh\u00ea-lhos, por falta de espa\u00e7o e recursos financeiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o de cofinanciamento par amunic\u00edpio com menos de 50 Mil habitantes, para implanta\u00e7\u00e3o de CRAS e equipes volantes, na Area da Assist\u00eancia Social. Grande parte dos munic\u00b4pios brasileiros, s\u00e3o compostos por menos de 50 mil habitantes, e depois de um passado de retorcesso e precariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os tipificados de assist\u00eancia social no pa\u00eds, a necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e acompanhamento de fam\u00edlias em vulnberabilidade social \u00e9 imperiosa. h\u00e0 munic\u00edpio em a que a zona rural \u00e9 muito grande o que impede das pessoas acessarem os servi\u00e7os de Assist\u00eancia SOcial, ou at\u00e9 mesmo das equipes chegarem at\u00e9 estas localidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Perman\u00eancia para contemplar alunos cotistas de renda social . Amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Perman\u00eancia do MEC para contemplar os alunos ingressantes nas universidades pelo SISU e que sejam cotistas de renda social, com renda bruta per capita de 1,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Financiamento P\u00fablico do Sistema Nacional de Cultura. Amplia\u00e7\u00e3o do Financiamento P\u00fablico do Sistema Nacional de Cultura, visando garantir as bases or\u00e7ament\u00e1rias para torn\u00e1-lo o \"SUS da Cultura Brasileira\"": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Programa Jovem Aprendiz . Expandir o Programa Jovem Aprendiz,para pequenas cidades e comunidades  com baixo IDH.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Seguro Desemprego ao Empregado Dom\u00e9stico . O empregado pode ser receber at\u00e9 5 parcelas do Seguro Desemprego oriundo do Fundo de Amparo ao Trabalhador. - FAT. O empregado Dom\u00e9stico pode receber no m\u00e1ximo 3\nParcelas do\nSeguro Desemprego, independente, do tempo de servi\u00e7o. (Resolu\u00e7\u00e3o Codefat 754/2015, Art.10.\nSugest\u00e3o para equipara\u00e7\u00e3o desse\nDireito Social aos empregados dom\u00e9stico similar ao pago aos demais empregados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Trensurb na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre. Amplia\u00e7\u00e3o do Trensurb de Novo Hamburgo a Sapiranga.\nConex\u00e3o de trem urbano desde o Campus do IFSUL Sapiranga at\u00e9 a Esta\u00e7\u00e3o Novo Hamburgo do Trensurb, beneficiando estudantes, professores e trabalhadores em geral que precisam utilizar transporte p\u00fablico. \u00c9 cada vez maior a demanda por transporte p\u00fablico entre as cidades da Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre e os \u00f4nibus das linhas convencionais n\u00e3o atendem completamente a essa necessidade devido \u00e0 insufici\u00eancia de infraestrutura rodovi\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do VLT Ramal Cajueiro Seco-Curado no Recife para a Faculdade Federal de Pernambuco e bairro da V\u00e1rzea. A amplia\u00e7\u00e3o do Ramal a Diesel do VLT Cajueiro Seco-Curado sob ger\u00eancia da CBTU no Recife partiria do princ\u00edpio de sua recupera\u00e7\u00e3o operacional em larga escala, conforto aos passageiros e a amplia\u00e7\u00e3o do ramal, conectando a esta\u00e7\u00e3o Curado com a Faculdade Federal de Pernambuco, o IFPE e o Instituto Ricardo Brennand, assim, levando mobilidade sob trilhos \u00e0 zona Oeste do Recife e facilitando o acesso ao bairro da V\u00e1rzea. Esta amplia\u00e7\u00e3o diminuiria o trajeto de in\u00fameros estudantes e trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do parlamento jovem. Al\u00e9m dos jovens de 16 a 22 anos, deveria ter crian\u00e7as e adolescentes de 10 a 15 anos. Funcionando no mesmo sistema de agora. Com o jovem aprendiz para 14 a 17 anos, no modelo presencial ou virtual, nas \u00e1reas executiva, legislativa e judici\u00e1ria, \u00e1 escolha dos jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o dos programas de reciclagem. Ampliar e fortalecer cooperativas de reciclagem de res\u00edduos para despolui\u00e7\u00e3o dos rios e mares e gera\u00e7\u00e3o de renda para fam\u00edlias vulner\u00e1veis": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Anel Metropolitano da RMBH, O Projeto do Gov. Zema destr\u00f3i os biomas necess\u00e1rios \u00e1 vida em plena Crise H\u00eddrica Mundial.. A Sociedade Civil Organizada vem atrav\u00e9s dessa Ferramenta Democr\u00e1tica de Participa\u00e7\u00e3o Popular do atual Governo Federal, Solicitar a Amplia\u00e7\u00e3o e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Anel Rodovi\u00e1rio j\u00e1 existente na RMBH, com utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, energia limpa e levando em conta a mobilidade urbana atualizada. Solicitamos do Governo Federal, atrav\u00e9s do Brasil Participativo que atenda os moradores da RMBH na mobilidade dos trabalhadores,  constru\u00edda sobre Ferrovias, Rodovias, Ciclovias e outros modais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aplica\u00e7\u00e3o de recursos obrigat\u00f3rios na dissemina\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00f5es previstas na Lei Maria da Penha. A lei Maria da Penha prev\u00ea in\u00fameras iniciativas visando a preven\u00e7\u00e3o, o cuidado e o enfrentamento a viol\u00eancia contra as mulheres. Dentre estas a\u00e7\u00f5es constam: integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os federativos; promo\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas; atendimento policial humanizado; campanhas educativas de preven\u00e7\u00e3o a viol\u00eancia domestica e familiar no \u00e2mbito da escola, da sociedade e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o; capacita\u00e7\u00e3o permanente das for\u00e7as policiais, em tema g\u00eanero, ra\u00e7a e diversidade sexual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio Psicol\u00f3gico Para Pessoas Atigidas Pela Minera\u00e7\u00e3o e Proibi\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o de Terras. Cria\u00e7\u00e3o de leis que promovam o imediato apoio psicol\u00f3gico para pessoas atingidas pela minera\u00e7\u00e3o e pela proibi\u00e7\u00e3o de Desapropria\u00e7\u00e3o de terras de forma que as mineradoras sejam obrigadas a pagar um rendimento mensal aos superficiarios sem ter direito de desapropriar as terras e de devolver a terra igualmente como encontrou, sem direito de causar danos irrepar\u00e1veis e irrevers\u00edveis.\nQue o governo automaticamente j\u00e1 forne\u00e7a advogados para prote\u00e7\u00e3o das pessoas atingidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio a ONG em ajuda ao enfrentamento contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher @mulheresfce  Barra do Pira\u00ed-RJ . As mulheres que j\u00e1 passaram ou passam por algum tipo de viol\u00eancia seja; f\u00edsica, psicol\u00f3gica, moral, sexual ou patrimonial conforme disp\u00f5e a lei 11.340 Cap\u00edtulo II do artigo 7\u00b0 incisos l, ll, lll, lV e V necessitam de apoio para seguir em frente com sua vida, a ONG prop\u00f5e promover a melhor conduta para mulheres em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade disponibilizando meios para acolher essas mulheres como; oficinas,,sa\u00fade mental empreendedorismo e etc. ONG @MULHERESFCE MulheresFortesCorajosasEmponderadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio a ambientes de inova\u00e7\u00e3o em Institui\u00e7\u00f5es Federais de Educa\u00e7\u00e3o voltados para o desenvolvimento local. Os ambientes promotores de inova\u00e7\u00e3o (API) s\u00e3o fundamentais para apoiar e sustentar a gera\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projetos e neg\u00f3cios inovadores, em especial os que geram impactos socioambientais positivos. Apoiar o desenvolvimento de APIs em todas as unidades das institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, com o objetivo de promover solu\u00e7\u00f5es e neg\u00f3cios de impacto, potencializa a difus\u00e3o de uma cultura empreendedora coletivista, com valores solid\u00e1rios e socialmente referenciada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio ao Agroextrativismo Sustent\u00e1vel . O Agroextrativismo \u00e9 muito importante para as povos e comunidades tradicionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio ao pesquisador p\u00f3s-defesa.. Parceria entre o MEC / Capes / CNPQ / Minist\u00e9rio do Trabalho que garanta ao egresso bolsista Capes/Cnpq o recebimento da bolsa at\u00e9 um ano ap\u00f3s sua defesa de disserta\u00e7\u00e3o/tese. A justificativa \u00e9 oferecer suporte ao pesquisador rec\u00e9m titulado que n\u00e3o tem v\u00ednculo empregat\u00edcio at\u00e9 que ele consiga coloca\u00e7\u00e3o no mercado, por um per\u00edodo de at\u00e9 um ano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio ao policiamento Brasileiro e grande Defasagem no efetivo policial afeta combate ao Crime. Estamos como uma defasagem enorme nas pol\u00edcias civil e militar no Brasil e precisamos urgente de mais concursos p\u00fablicos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.\nCom mais treinamentos e atualiza\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas policiais \nCom mais psic\u00f3logos para ajudar esses guerreiros e guerreiras na \u00e1rea policial pq nossos policiais enfrentam in\u00fameros casos tensos para proteger nossa sociedade de bem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio para elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico e planejamento do setor cultural, municipal, estadual e federal . Para se executar uma pol\u00edtica  p\u00fablica \u00e9  preciso um diagn\u00f3stico e planejamento local como forma de otimizar o recurso p\u00fablico e mapear as manifesta\u00e7\u00f5es culturais; fortalecendo, assim, a continuidade e promo\u00e7\u00e3o das atividades culturais do nosso povo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0s MEIs, Micro e pequenas empresas. Aumentar o valor de faturamento dos MEIs, micro e pequenas empresas, al\u00e9m de criar apoio financeiro com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito com taxa de juro menor e subs\u00eddio de pagamento, para que empreendedores de micro e pequenas empresas possam inovar e investir no seu neg\u00f3cio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0s casas de acolhimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+. Destina\u00e7\u00e3o de verba a institui\u00e7\u00f5es que realizam acolhimento de pessoas LGBTQIA+ em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Obviamente, tais institui\u00e7\u00f5es devem prestar contas. Al\u00e9m disso, deve haver incentivo para que tamb\u00e9m sejam acolhidas, nessas institui\u00e7\u00f5es, as pessoas LGBTQIA+ em contexto de imigra\u00e7\u00e3o, provenientes de pa\u00edses intolerantes, nos quais a vida dessas pessoas est\u00e1 em constante perigo devido \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o de Estados antidemocr\u00e1ticos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0s escolas comunit\u00e1rias com base na pedagogia da altern\u00e2ncia. Pol\u00edticas p\u00fablicas de apoio \u00e0s escolas comunit\u00e1rias do campo, das \u00e1guas e das florestas que atuem com base na pedagogia da altern\u00e2ncia. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentado Especial para as Guardas Municipais do Brasil . As guardas municipais s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os imprescind\u00edveis nos munic\u00edpios em que est\u00e3o presentes,  auxiliando diversos \u00f3rg\u00e3os estaduais, federais e particulares em v\u00e1rias \u00e1reas,  sendo o seu foco principal a seguran\u00e7a preventiva dos mun\u00edcipes e o bem  social. S\u00e3o linha de frente no controle e combate \u00e0 criminalidade e a viol\u00eancia urbana.  Correm risco de morte, acidentes,  sinistro,  assim como muitos profissionais do sistema que atuam na seguran\u00e7a p\u00fablica em suas cidades. Conto com a sua aprova\u00e7\u00e3o. Obrig": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria  das Maes. Reconhecer como trabalho mulheres que se dedicaram a fam\u00edlia e a casa, as famosas do lar, que  criaram seus filhos e apoiaram seus companheiros(as) no desenvolvimento  e progresso familiar.  E que por total dedica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conseguiram se reinserir no mercado de trabalho e n\u00e3o contribuiram com INSS e hoje s\u00e3o dependentes do seus companheiros (as).  Proponho que assim como na Argentina, elas/eles sejam reconhecido pelo estado, sendo assim aposentados e.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria  para as dona de casa.. Adquirir  aposentadoria para mulheres dona de casa,mulheres que cuidam dos filhos,que por algum motivos est\u00e3o  ou estiverem impossibilitadas exercer outros  fun\u00e7\u00f5es .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria Integral para Servidores Publicos Federais com Incapacidade Permanente para o Trabalho. Eu proponho que seja concedida novamente a aposentadoria integral para os servidores publicos federais aposentados com incapacidade permanente para o trabalho. E injusto e desumano penalizar os aposentados por incapacidade permanente para o trabalho (ou invalidez), que ja lutam com uma condicao de saude dificil, e ainda tem o seu ganho diminuido em quase cinquenta por cento com as ultimas reformas previdenciarias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria Perp\u00e9tua(sem cancelamento). O cancelamento da aposentadoria de algumas categorias, causa um problema s\u00e9rio a sa\u00fade psicol\u00f3gica e f\u00edsica do cidad\u00e3o, que passou por um longo processo at\u00e9 adquirir o benef\u00edcio, que muitas vezes \u00e9 cancelado sem que haja a recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho,  portanto, o nome APOSENTADORIA s\u00f3 poderia ser cancelada caso o aposentado solicite ou esteja provendo valores superiores de ganhos que justifique ser convidado a abrir m\u00e3o da aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria do Cidad\u00e3o aos 60 anos e tempo de servi\u00e7o recolhidos!. Aposentadoria deve ser revista urgente. \nCidad\u00e3os que j\u00e1 completou 60 anos ao seu tempo de servi\u00e7o recolhido o suficiente ou acima da contagem dever\u00e1 ser liberado sua aposentadoria por direito adquirido e n\u00e3o somente esperar a idade de 65 anos? \nA popula\u00e7\u00e3o foi penalizada, houve h\u00e1 falta de equil\u00edbrio nas contas publicas do Governo, isto atingiu grande parte da popula\u00e7\u00e3o causando descontrole Nacional, muitas fam\u00edlias poderia j\u00e1 de pronto beneficiadas por contribuir o seu tempo correto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial . Que todos os profissionais que recebam  insalubridade/ periculosidade tenha aposentadoria especial com 25 anos de trabalho independente de idade ou 51 anos, devido a exposi\u00e7\u00e3o a varia\u00e7\u00f5es  da profiss\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial Agentes Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade . Tr\u00eas sal\u00e1rio minimos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial acs e ace sa\u00fade. Aposentadoria especial acs e ace sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial para os agentes comunit\u00e1rio de Endemias . Aposentadoria especial garantida pela a lei para os agentes comunit\u00e1rio de Endemias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial para profissionais de enfermagem . Que o profissional de enfermagem tenha aposentadoria especial,com contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos,sem idade m\u00ednima!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial,com desprecariza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos a categoria de ACSs e ACEs de todo Brasil  e valoriza\u00e7\u00e3o profissional e reconhecimento de ACSs.. Aposentaria especial a todos ACSs e ACEs de todo Brasil com insalubridade m\u00e1xima,desprecarizacao de vinculo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria isenta IRPF. Simplesmente isentar totalmente a aposentadoria INSS, da incid\u00eancia do Imposto de Renda.\nIsto j\u00e1 proporcionaria um aumento real para quem j\u00e1 contribuiu a vida inteira.\n\u00c9 cada centavo a mais, faz muita diferen\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria para portadores de fibromialgia . Que a pessoa portadora de Fibromialgia tenha o direito a aposentadoria integral mediante a apresenta\u00e7\u00e3o do laudo m\u00e9dico. Independentemente do grau de incapacidade, visto, que a incapacidade f\u00edsica se agrava diariamente e n\u00e3o \u00e9 detect\u00e1vel atrav\u00e9s de exames de imagens. \nE caso seja, necess\u00e1rio per\u00edcia m\u00e9dica que o m\u00e9dico seja um especialista em reumatologista com atendimento especializado em fibromialgia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria \u00danica. Deixar as empresas livres para registrar empregados em um regime paralelo, livre entre as partes e negoci\u00e1vel de forma livre, deixar as garantias ao trabalhador de forma livre, e aposentadoria universal e \u00fanica, para todos os cargos, engenheiro, lavador de carro, motorista, professor, todos tem direito apenas de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, de aposentadoria, quem quiser aposentar com sal\u00e1rio maior deve contribuir de forma paralela.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentados sacrificados. O aposentado da iniciativa privada deveria ganhar sempre o mesmo n\u00famero de sal\u00e1rios.  Como por exemplo eu me aposentei com dois e meio sal\u00e1rio-m\u00ednimo  (2,5) e hoje ganha um virgula nove (1,9).  Isso \u00e9 errado.  Pe\u00e7o que fa\u00e7am a devida corre\u00e7\u00e3o.\nATT\nIvo Antonio Bernardi": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposetadoria especial.. Aposetadoria especial para os Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Edemias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprenda mais brazil ,jovem aprendiz. Aprenda mais brazil . Pode muda a vida de qualquer pessoa aprendendo sa profissoeis  mais simples, como pintura de automoveis ou marcenaria eletricista e muitas outras. e antingim  qualquer pessoa em qualquer luga de qialquer classe social. como pode fuciona esse progama  atraveis dos municipio pegando pessoas com interesse em  ajuda a desenvolver a sociedade  a viver melhor fazendo o que gosta e ganhando o seu propio dinheiro realizando obras para outras pessoas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprimorar os protocolos e a capacidade de resposta da Casa Civil a emerg\u00eancias, incluindo desastres naturais e crises de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprovar lei e garantias de direitos \u00e0s pessoas com transtorno mental como depress\u00e3o, esquizofrenia, transtorno afetivo bipolar como outras defici\u00eancia. Garantir que as pessoas com transtorno mental como depress\u00e3o, esquizofrenia e transtorno afetivo bipolar (TAB), autismo e outros,  tenham os mesmos direitos e garantias, estabelecidas em lei, que as pessoas com outros transtornos como a defici\u00eancia f\u00edsica. A lei atual \u00e9 falha e pouco expressiva. \u00c9 preciso maior aten\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento, garantias, oportunidades, estruturas de tratamento e aperfei\u00e7oar para se enquadrar melhor \u00e0 Lei N\u00ba13.146/2015": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprova\u00e7ao  da lei 40 horas de trabalho . Aprova\u00e7\u00e3o  da lei de 40 horas jornada de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprova\u00e7\u00e3o do Piso Salarial Nacional dos/das Assistentes Sociais . Aprovar o Piso Salarial Nacional dos/das Assistentes Sociais no valor de R$ 5.500,00 (Cinco mil e quinhentos reais). J\u00e1 existe projeto de lei com este teor tramitando na C\u00e2mara dos Deputados, em especial, o substitutivo elaborado pela relatora, deputada Andreia Siqueira (MDB-PA), ao Projeto de Lei 1827/19, com outras propostas apensadas ao mesmo projeto de lei.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprova\u00e7\u00e3o dos direitos dos acs \u00e9 ace de todo o Brasil ,40% de insalubridade + aposentadoria especial ,j\u00e1.  Reconhecimento dos cursos t\u00e9cnicos dos acs . Aprova\u00e7\u00e3o j\u00e1... aposentadoria especial para os acs \u00e9 ace ,mais reconhecimento dos cursos t\u00e9cnicos,  e insalubridade 40 % .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos nas farm\u00e1cias das UBS com quaisquer receitas m\u00e9dicas . Sugiro libera\u00e7\u00e3o da dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pelas farm\u00e1cias das UBS independe das receitas m\u00e9dicas serem de m\u00e9dicos que atendem pelo/no SUS ou por m\u00e9dicos da rede privada. \nIsso se justifica ao considerarmos que aqueles que acessam a rede privada potencialmente pagam seus impostos e ajudam a manter a rede de assist\u00eancia p\u00fablica. Essa conduta tamb\u00e9m colaborar\u00e1 diminuindo drasticamente as filas de demandas di\u00e1rias destes cidad\u00e3os nas UBS para somente realizarem trocas de receitas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Arboriza\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica Cidad\u00e3 Sequestradora de Carbono. Descontar no IPTU a biomassa de \u00e1rvores nativas cultivadas em ambiente urbano por propriet\u00e1rios de im\u00f3veis. Quem cultiva \u00e1rvores ex\u00f3ticas paga menos e quem cultiva \u00e1rvores nativas paga ainda menos. Quanto maior o sequestro de carbono: Menos Impostos Devidos. Quanto mais parecido com o ambiente natural for o im\u00f3vel: Menos impostos recolhidos!... Quanto maior biodiversidade no im\u00f3vel: Menos impostos ser\u00e3o pagos!...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Arquitetura ecoeficiente. Elaborar uma pol\u00edtica de arquitetura ecoeficiente, que seja obrigat\u00f3ria para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios p\u00fablicos e com pontua\u00e7\u00e3o para edif\u00edcios privados. A pontua\u00e7\u00e3o poderia gerar cr\u00e9ditos para descontos no IPTU, por exemplo. As universidades federais poderiam auxiliar. Eu fiz uma disserta\u00e7\u00e3o de mestrado sobre esse tema na UFF - Universidade Federal Fluminense.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Arte Na\u00eff Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial . gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva \nConsiderando que no Brasil somos milhares de artistas da est\u00e9tica Na\u00eff, alicerce da cultura brasileira, com suas pinturas genu\u00ednas de norte a sul. Uma \"jeito\" de pintar pr\u00f3prio, aut\u00eantico, que retrata os nossos costumes, folclore, religiosidade, hist\u00f3rias verdadeiras ou fict\u00edcias, enfim, suas hist\u00f3rias. Reconhecer atrav\u00e9s de Lei a arte na\u00eff como patrim\u00f4nio \u00e9 respeitar e valorizar um povo brasileiro, criativo que encontra no Na\u00eff o amor e a liberdade de ser artista,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Arte, cultura. esporte e educa\u00e7\u00e3o contibuindo na constru\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os que pensam e transformam o mundo.. Cria\u00e7\u00e3o de centros municipais, financiados e estruturados pelo governo federal,  para o aprendizado de m\u00fasica/instrumentos, esportes, forma\u00e7\u00e3o teatral, pintura e escultura, nas regi\u00f5es com menores \u00edndices de alfabetiza\u00e7\u00e3o e maiores \u00edndices de evas\u00e3o escolar.  O aluno ser\u00e1 matriculado nas atividades art\u00edsticas/esportivas/culturais, ter\u00e1 acompanhamento escolar no contra-turno e rodas de conversa sobre filosofia e sociologia. A perman\u00eancia nas artes/cultura/esporte, depender\u00e3o do progresso escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Artes nas escolas . Promover mas a arte nas escolas \u00e9 no munic\u00edpio, levando m\u00fasica dan\u00e7a e teatro para as crian\u00e7as e adolescentes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Articular t\u00e9cnicas tecnologia da informa\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o das politicas p\u00fablicas . A avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 um processo complexo que requer a considera\u00e7\u00e3o de diversos elementos, podendo incluir dados, evid\u00eancias. georreferenciamento e intelig\u00eancia artificial. Esses elementos desempenham pap\u00e9is importantes na an\u00e1lise e na tomada de decis\u00f5es informadas sobre as pol\u00edticas implementadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Asfaltamento do trecho que compreende o munic\u00edpio de Goiabeira ao distrito de Ferruginha em Conselheiro Pena. Com tal obra ligaria com mais acessibilidade os dois munic\u00edpios possibilitando melhor escoamento da produ\u00e7\u00e3o e facilitaria o acesso em casos de urg\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Asfaltar o trecho de 12 Km da BR364, entre os Kms 189 e 202, em Gurinhat\u00e3 e Campina Verde, Minas Gerais.. A BR364, criada em 1961, possui 4.325 km, cortando diagonalmente o pa\u00eds, e passando por 72 munic\u00edpios, nos estados de SP/MG/GO/MT/RO/AM/AC. Ocorre que em Minas Gerais, nos munic\u00edpios de Gurinhat\u00e3 e Campina Verde, restaram 12 km SEM PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, o que CAUSA RESTRI\u00c7\u00c3O E INTERRUP\u00c7\u00c3O DO TR\u00c1FEGO EM V\u00c1RIOS MESES DO ANO, prejudicando o escoamento da produ\u00e7\u00e3o, e trazendo IMENSUR\u00c1VEIS PREJU\u00cdZOS a toda popula\u00e7\u00e3o do Pontal do Tri\u00e2ngulo Mineiro, e demais que por ali trafegam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assentamento das fam\u00edlias acampadas  em \u00e1reas  de terras a mais de 5 anoss . A dezenas de fam\u00edlias atualmente em pre assentamentos como e o caso do pre-assentamento do terra prometida no regi\u00e3o de sobradinho DF s\u00e3o 34 fam\u00edlias a mais de 10 anos acampadas . As referidas fam\u00edlias necessitam que o INCRA encaminhe o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o desbravamento burocr\u00e1tico do processo de regulariza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea para que as fam\u00edlias que est\u00e3o ja nos seus respectivas parcelas possam produzir  e viver com paz e tranquilidade. A responsabilidade desse processo e do INCRA SR28DF": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assistencia M\u00e9dica de qualidade . Planejar e realizar uma assist\u00eancia m\u00e9dica terci\u00e1ria de qualidade atrav\u00e9s do 6 hospitais federais e institutos do Rio de Janeiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assistentes Sociais nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino. \u00c9 urgente a efetiva\u00e7\u00e3o do PLP 235/2019 que estabelece a inclus\u00e3o de Assistentes Sociais nas Institui\u00e7\u00f5es de ensino. Os resultados dessa inclus\u00e3o foram positivos na redu\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar e na resolu\u00e7\u00e3o de conflitos entre os jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia Social. Queremos um social justo para o menos favorecido e do mercado informal,em zona de vulnerabilidade....": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia a sa\u00fade da mulher no Climat\u00e9rio e menopausa . Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher e pessoas trans no Climat\u00e9rio e Menopausa pelo SUS, com oferta de atendimento e acompanhamento multiprofissional com forma\u00e7\u00e3o em fisiologia e hormonologia, oferta de  terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal com horm\u00f4nios bioid\u00eanticos para menopausa natural, precoce e cir\u00fargica, campanhas educativas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Menopausa, regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do PNAISM-Manual do Climat\u00e9rio com a participa\u00e7\u00e3o social .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia social e financeira ortop\u00e9dica . Assist\u00eancia socioecon\u00f4mica \u00e1 pessoas com problema de coluna independente do grau de mobilidade,ja que pessoas com problema de hernia de disco tende a piorar no decorrer dos anos\nAssist\u00eancia m\u00e9dica \nMeios de terapias como nata\u00e7\u00e3o ,fisioterapia e todos os meios poss\u00edveis para tratamento para melhorar a vida do cidad\u00e3o recuperando assim se poss\u00edvel  ao menos para o trabalho e renda pr\u00f3pria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atencao aos Idosos Acamados nos Asilos. Proponho um programa para levar carinho e atencao para os idosos acamados nos asilos. Eu tive um pai acamado em casa e eu sei como eles ficam fragilizados e carentes. E desumano deixa-los somente com os cuidados de saude da enfermeira. Eles precisam de acoes como evangelizacao e especialmente pessoas que levem carinho e atencao para eles, especialmente quando estao em asilos sem contato com a familia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento Educacional Especializado. Aporte de recursos financeiros para fortalecimento do Atendimento Educacional Especializado para educandos com defici\u00eancia e/ou transtornos do desenvolvimento, de modo a assegurar recursos de tecnologia assistiva e comunica\u00e7\u00e3o aumentativa e alternativa, al\u00e9m da processos formativos, atualiza\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o, de professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o Educacional e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento de qualidade no SUS . Minha cidade est\u00e1 mto prec\u00e1ria no quesito sa\u00fade \nAs upas sempre cheias principalmente de adultos \nMto descaso com as pessoas que usam esse servi\u00e7o \nAs vzs saem de l\u00e1 sem atendimento e quando tem atendimento \u00e9 de m\u00e1 qualidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento multidisciplinar para portadores do TEA. Ol\u00e1, sugiro que o Minist\u00e9rio da sa\u00fade elabore um projeto de atendimento multidisciplinar nos munic\u00edpios brasileiro para os portadores do TEA- Transtorno do Espectro Autista.  Haja vista a quantidade de pessoas acometidas (os) com a s\u00edndrome e que, em muitos casos n\u00e3o conseguem tratamento adequado devido a dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 as capitais, onde quase sempre s\u00e3o alocados os profissionais que faz o atendimento multidisciplinar. No  SUS e nos munic\u00edpios ficariam ao alcance de todos. Obrigada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento multiprofissional nas UBS - fonoaudi\u00f3logos, psic\u00f3logos, terapeutas ocupacionais. As UBS,  porta de entrada do cidad\u00e3o aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em sua maioria, n\u00e3o contam com profissionais de sa\u00fade de fonoaudiologia, psicologia, terapeutas ocupacionais, fundamentais para internve\u00e7\u00e3o nos trantornos do neurodesenvolvimento. De acordo com os estudos, quanto mais cedo uma crian\u00e7a passar por interven\u00e7\u00e3o, melhor ser\u00e1 a resposta \u00e0 interven\u00e7\u00e3o. M\u00e3es e pais perdem muito tempo aguardando na fila de espera, enquanto seus filhos perdem a janela da oportunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento veterin\u00e1rio aos animais das aldeias indigenas. A proximidade dos ind\u00edgenas com seus c\u00e3es e gatos, especialmente pelas crian\u00e7as, e embasados no conceito de Sa\u00fade \u00danica, exije que a sa\u00fade ind\u00edgena inclua o atendimento veterin\u00e1rio com controle de ecto e endo parasitas, campanhas de castra\u00e7\u00e3o, e acidentes pe\u00e7onhentos ou com outros animais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Primaria municipal \u00e0 aten\u00e7\u00e3o regional especializada e emergencial: os caminhos para fazer sa\u00fade na Amaz\u00f4nia das \u00c1guas. Recursos diferenciados Aten\u00e7\u00e3o Primaria \u00e0 aten\u00e7\u00e3o regional especializada e emergencial levando em conta o fator amaz\u00f4nico por suas especificidades regionais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Fortalecer a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, ampliando a cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Sa\u00fade Bucal, com vistas \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e0 abrang\u00eancia do cuidado integral, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de agravos e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de desigualdades de ra\u00e7a/etnia, de g\u00eanero, regionais e sociais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e1 Sa\u00fade do Futuro no Maraj\u00f3. Realiza\u00e7\u00e3o de Oficina da SAPS Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade e implanta\u00e7\u00e3o de projeto no fortalecimento e expans\u00e3o universalizando o acesso com garantia da integralidade do cuidado na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade de forma longitudinal, atuando na preven\u00e7\u00e3o de agravos e da promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de APS no arquip\u00e9lago do Maraj\u00f3.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade primaria. Priorizar a aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, dando maior cobertura a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Sa\u00fade Bucal, com vistas \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e0 abrang\u00eancia do cuidado integral, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 medicina preventiva e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em todos os segmentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o aos familiares, cuidadores e cuidadoras de pessoas com Dem\u00eancias . Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de identifica\u00e7\u00e3o e apoio financeiro \u00e0s pessoas que vivem com dem\u00eancia que estejam em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, mediante a comprova\u00e7\u00e3o legal do diagn\u00f3stico para obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio; e, reconhecimento do cuidado n\u00e3o remunerado de familiar da pessoa com dem\u00eancia como trabalho para fins de aposentadoria;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o com os moradores de rua . \u00c9 dever do governo atender as pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam onde morar e nessa \u00e9poca de inverno muitas est\u00e3o morrendo e o governo deveria dar uma aten\u00e7\u00e3o a esses indiv\u00edduos. Criar ocupa\u00e7\u00f5es onde essas pessoas possam se abrigar durante as chuvas, noites de baixa temperatura, criar feiras de doa\u00e7\u00e3o de roupas e alimentos tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 saude. Ampliar a cobertura e estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia e da sa\u00fade bucal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ativa\u00e7\u00e3o do Campus da UFAC no Alto Acre. Ativar o campus da Universidade Federal do Acre na cidade de Brasil\u00e9ia, na regi\u00e3o do Alto Acre. A regi\u00e3o \u00e9 a que mais cresce economicamente e precisa cada vez mais de profissionais de qualidade, pesquisa e extens\u00e3o principalmente em Comercio internacional, agroind\u00fastria e agricultura familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atrav\u00e9s da Sa\u00fade interativa, Formando cidad\u00e3os . Sendo um p\u00fablico que requer uma particularidade, pois da\u00ed se formar\u00e3o os cidad\u00e3os do Pa\u00eds , pensando no futuro.\nQue se criasse pol\u00edtica pr\u00f3pria com verba direcionada para esse p\u00fablico. \nPreven\u00e7\u00e3o,  prote\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o \u00e0  sa\u00fade integral, onde fosse obrigat\u00f3rio as cidades criarem essa pol\u00edtica como um Polo especializado,  crian\u00e7as tb v\u00edtimas de abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual e todo tipo de viol\u00eancia,  e ser fiscalizado pelo governo federal , a utiliza\u00e7\u00e3o dessa verba. Formando cidad\u00e3os!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atrelar o piso salarial da enfermagem a carga hor\u00e1ria de 30h. Melhor qualidade de vida para os profissionais, melhor desempenho no ambiente de trabalho, mais tempo com a fam\u00edlia, a possibilidade de trabalhar apenas em um local gerando assim mais emprego, sofrer menos impactos psicol\u00f3gicos, melhoramento na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e aumento da produtividade, mais tempo para realizar p\u00f3s, mestrado, doutorado e p\u00f3s doutorado, etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atualiza\u00e7\u00e3o do PNDH 3 e amplia\u00e7\u00e3o  Defensorias Publicas Uni\u00e3o e Estado. Atualiza\u00e7\u00e3o do PNDH3 Programa Nacional de Direitos Humanos e do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, movendo os esfor\u00e7os pol\u00edtico e financeiros para sua implementa\u00e7\u00e3o na sua integralidade. Garantindo a cria\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e mecanismos normativos e s\u00f3lidos para Garantir, proteger, defender, promover, reparar e implementar os Direitos humanos do povo no territ\u00f3rio brasileiro\nGarantir o acesso universal a justi\u00e7a atrav\u00e9s do fortalecimento e amplia\u00e7\u00e3o das defensorias p\u00fablicas da uni\u00e3o e dos estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria Cidad\u00e3 da D\u00edvida P\u00fablica . Realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria da d\u00edvida p\u00fablica, com participa\u00e7\u00e3o social, j\u00e1 que somos n\u00f3s que pagamos a conta e queremos saber o que pagamos. A sociedade n\u00e3o tem sentido o resultado social e p\u00fablico dessa d\u00edvida que s\u00f3 aumenta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria da D\u00edvida P\u00fablica. Criar uma comiss\u00e3o de auditoria da D\u00edvida P\u00fablica com a participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 das entidades envolvidas com a Justi\u00e7a Social e Econ\u00f4mica.\nhttps://auditoriacidada.org.br/\nhttp://economiadefranciscoeclara.com.br/": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria na D\u00edvida P\u00fablica Brasileira. A d\u00edvida p\u00fablica brasileira \u00e9 volumosa, 72,87% do nosso PIB. Entretanto, \u00e9 um processo comum, inclusive entre economias de pa\u00edses ricos.\nObservamos a press\u00e3o constantes dos credores. Na realidade visam apenas o lucro imediato.\nUma auditoria \u00e9 necess\u00e1ria para se identificar o processo de endividamento, apontando ilegalidades e ilegitimidades, gerando a\u00e7\u00f5es saneadoras, p/ mitigar o disp\u00eandio de recursos p\u00fablicos. Que se estabele\u00e7a limite a ser pago, evitando comprometer o desenvolvimento do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aula sobre finan\u00e7as e investimentos nas escolas . Que tenhamos aulas sobre educa\u00e7\u00e3o financeira, tipos investimentos e economia em geral nas escolas de n\u00edvel fundamental e m\u00e9dio...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aulas passeio obrigat\u00f3rias como condi\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3. Museus, Centros Culturais, Teatros, Cinemas, Eventos Esportivos, Lan\u00e7amento de Livros, Bienais de Livros, Livrarias, Palestras, Shows, \u00d3peras, Espet\u00e1culos de Ballets e muitas outras atividades que o alunado pode e deve realizar precisa ser garantido por verba pr\u00f3pria para que os alunos, principalmente do ensino p\u00fablico, possam conhecer e enriquecer seu repert\u00f3rio atrav\u00e9s de aulas passeio que lhes proporcionem crescimento e aprimoramento como seres humanos e cidad\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar n\u00famero de vagas no concurso da PRF. Voto a favor do aproveitamento de todos os aprovados no concurso da PRF.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar o n\u00famero de VLTs nas cidades populosas. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva. O VLT (Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos) \u00e9 um dos meios de transporte de passageiros que pode contribuir com a diminui\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de carros das vias urbanas. Chega a transportar 600 passageiros por viagem. A m\u00e9dia de pessoas que trafegam por carro de passeio \u00e9 de apenas duas pessoas. \nA exemplo, segue link de um projeto elaborado pela CBTU Macei\u00f3, para melhoria no atual trajeto do VLT nesta cidade:\nhttps://1drv.ms/b/s!AuwaFcHpdzsug55Xql_6fQTZBz9ZkQ?e=gWESq3": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar os investimentos . Agricultura familiar que inclua a reforma agr\u00e1ria a agroecologia e as comunidades quilombolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar participa\u00e7\u00e3o do modal de Navega\u00e7\u00e3o Interior. Investir em implanta\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de hidrovias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento Salario Servidores P\u00fablicos (principalmente Prefeitos, governadores, ju\u00edzes e outros) atrelado ao aumento salario m\u00ednimo. Precisamos rever a politica de aumento de salario de servidores (prefeitos, governadores, vereadores, presidente). Se o trabalhador/aposentado s\u00f3 tem aumento uma vez por ano e um percentual \"x\". para os nossos governantes isso dever\u00e1 ser aplicado tamb\u00e9m.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento da Per Capita dos servidores do Executivo . Proponho o aumento da Per Capita, congelada desde o governo Dilma, Portaria n.8/2016 - MPOG, apesar dos in\u00fameros aumentos dos planos de sa\u00fade. Valores defasados...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento das creches e investimentos nas existentes. \u00c9 necess\u00e1rio que o n\u00famero de creches e trabalhadores nesse local aumentem, pois as progenitoras, que para criar seus filhos enfrentam muitos obst\u00e1culos, como a falta de local para deixa-los, para isso, \u00e9 essencial torna-se maior o n\u00famero de creches e trabalhadores em todos os munic\u00edpios \u00e9 extremamente importante, para que as progenitoras possam trabalhar com tranquilidade e tenha sua independ\u00eancia financeira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento de Sal\u00e1rio para cargos administrativos  de nivel medio. Que os cargos de n\u00edvel m\u00e9dio (administrativos, recepcionista, telefonista, agente administrativo, auxiliar t\u00e9cnico sejam  R$ 2.180,00 e equivalentes os do executivo com o legislativo nas esferas municipais\ne estaduais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do  piso salarial da enfermagem . Aumento do piso salarial da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do Piso salarial da SA\u00daDE . Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do bolsa fam\u00edlia para homens solteiro . Homem solteiro assim como eu aumento do bolsa fam\u00edlia para homens que n\u00e3o consegui trabalhar porque os mercados de trabalho n\u00e3o chamam que n\u00e3o d\u00e3o oportunidade de emprego ?homens que s\u00f3 depende do bolsa fam\u00edlia p\u00f4r isso um valor maior para homens solteiro seria muito bom": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do bolsa fam\u00edlia para m\u00e3es solo. Aumento do bolsa fam\u00edlia para m\u00e3es solo! Pois as mesmas lutam diariamente para criar seus filhos sozinha! Se com marido \u00e9 dif\u00edcil, imagina sem !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso da enfermagem . Precisamos do aumento anual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso da enfermagem para os profissionais da enfermagem. Aumento do piso da enfermagem para os profissionais da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso salarial de ASD e TSB. Aumento do piso salarial de ASD e TSB\nPromover cursos de capacita\u00e7\u00e3o e principalmente atualiza\u00e7\u00e3o para todo pessoal de apoio aos dentista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do tempo m\u00e1ximo para se formar em universidade p\u00fablica, a crise de estudantes que se atrasaram em decorr\u00eancia da pandemia de COVID19. Em decorr\u00eancia da pandemia de COVID19 vimos muitos alunos e estudantes com dificuldade financeira e psicol\u00f3gica para se manter em suas gradua\u00e7\u00f5es, por conta dessas ocorr\u00eancias muitos trancaram ou se atrasaram(reprovando e suprimindo cadeiras), muitos est\u00e3o pr\u00f3ximos do limite m\u00e1ximo de perman\u00eancia na gradua\u00e7\u00e3o em Uni. Publi e ao mesmo tempo longe de finalizar a carga hor\u00e1ria para se formar tornando poss\u00edvel o jubilamento de v\u00e1rios alunos que enfrentaram a pandemia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e . Toda a enfermagem solicita o aumento anual para o piso nacional dos profissionais da enfermagem acima da infla\u00e7\u00e3o e/ou todo profissional de enfermagem n\u00e3o ter o seu sal\u00e1rio base inferior :  4 Sal\u00e1rios para enfermeiro(a), 3 sal\u00e1rios para t\u00e9cnico(a) em enfermagem, 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos para auxiliares e parteiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento salarial . Recomposi\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio dos aposentados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento salarial do piso da Enfermagem . Aumento do valor relacionado ao piso salarial, nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento salarial para professores e melhoria na forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada. Aumentar ainda mais o piso salarial da categoria;\nFomentar a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada;\nValorizar professores da rede p\u00fablica; \nMelhorar condi\u00e7\u00f5es materiais das escolas p\u00fablicas;\nDiminuir carga de trabalho (combatendo a l\u00f3gica de ac\u00famulo de pontos);\nDemocratizar acesso de pedagogos rec\u00e9m formados \u00e0s escolas p\u00fablicas (concursos p\u00fablicos tendem a ser muito excludentes);\nCriar um banco de empregos voltados para professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;\nFomentar a FIC em parceria com universid. p\u00fablicas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autista ler e escrever . Olhar diferenciado aos autistas, ser come\u00e7amos na sala de aula no seus primeiros Contatos em forma\u00e7\u00e3o de aprendizagem vamos conseguir fazer a hist\u00f3ria do autista ser um referencial em nosso Brasil, criando acolhimento tanto dos autista como de suas fam\u00edlias sem olhar as condi\u00e7\u00f5es financeiras incluindo todos, com ajudar de pedagogo e psicol\u00f3ga em todos os lugares de ensino seja uma regra sem exce\u00e7\u00e3o para da suporte a estes alunos e aos pias cria meios de inclus\u00e3o sem descriminado estes g\u00eanios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autonomia do Banco Central. Elaborar Projeto de Lei que busque revogar o atual marco legal que auferiu autonomia ao Banco Central do Brasil. Feito isso, propor novo marco legal que aumente o controle social e a participa\u00e7\u00e3o popular na administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica em geral e na pol\u00edtica monet\u00e1ria e de juros em particular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza o governo federal a criar a carreira nacional do magist\u00e9rio.. O Governo federal, do poder executivo, criar a carreira nacional do magist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ( CNM ) para todos os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, professores, vigilantes escolar, merendeira, secret\u00e1rio escolar pessoal de apoio administrativo escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza o uso do humor de forma ilimitada em manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e sociais.. Artigo 1\u00ba: Esta emenda tem como objetivo permitir o uso irrestrito do humor em suas diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e sociais, garantindo a liberdade criativa, o direito \u00e0 express\u00e3o e promovendo a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 cultura e ao entretenimento.\n\nArtigo 2\u00ba: Fica assegurado o uso do humor de forma ilimitada em apresenta\u00e7\u00f5es teatrais, programas de televis\u00e3o, shows, exposi\u00e7\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es impressas e digitais, bem como em eventos p\u00fablicos e privados, priorizando a autonomia do artista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0s Cooperativas de transportes urbanos, visando a melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte por \u00f4nibus urbanos e rodovi\u00e1rios . Autoriza\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cooperativas para o transporte p\u00fablico urbano de passageiros, para atua\u00e7\u00e3o concorrente com as empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte, visando melhorar o atendimento e aumentar a disponibilidade de ve\u00edculos de transporte coletivo. O transporte p\u00fablico \u00e9 prestado de forma deficit\u00e1ria. Os \u00f4nibus demoram e\n est\u00e3o superlotados, j\u00e1 que as empresas de transporte n\u00e3o se preocupam em melhorar a qualidade do servi\u00e7o, pois buscam apenas aumento do lucro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do Senso em todo Brasil.. ACS E ACE possam realizar o censo e ter o mesmos benef\u00edcios que s\u00e3o pagos , visto que conhecem todo o seu territ\u00f3rio .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auxilio a cuidadores de pessoas com defici\u00eancia. Respons\u00e1veis por cuidar de pessoas com defici\u00eancias tem altos \u00edndices de suic\u00eddio. A vida dessas pessoas \u00e9 um trabalho constante e sobra muito pouco tempo para atividades fora do cuidado com a pessoa com defici\u00eancia. A proposta \u00e9 ter pelo menos um cuidador pago pelo Estado para auxiliar esse respons\u00e1vel permitindo assim uma melhor qualidade de vida para todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auxilio a estudantes de baixa renda . Auxilio para estudante de baixa renda para compra de equipamentos como tablet e notebook para aux\u00edlio no estudos, para estudante de escola e faculdade p\u00fablica e privada como bolsista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auxilio crian\u00e7as na escola . Vai sempre est\u00e1 presente na escola liberando em 3 m\u00e3es ou pa\u00eds a irem na escola ver o desenvolvimento dos filhos e como est\u00e1 sendo passado tudo isso , e podendo falar diretamente com orgaos respons\u00e1veis tudo o que notarem que est\u00e1 ruim e que pode melhorar nas escolas e l\u00f3gico sendo implantados as opini\u00f5es da melhor maneira poss\u00edvel .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auxilio para m\u00e3es solo. M\u00e3es solo muitas vezes n\u00e3o tem muitas condi\u00e7\u00f5es financeiras, ent\u00e3o seria uma ideia trazer uma verba pra elas , investirem em algum ramo do com\u00e9rcio para ganhar renda extra , fazer uma avalia\u00e7\u00e3o e escolher as m\u00e3es que realmente precisam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio Cultural Para Compra de Livros, visita de eventos culturais, art\u00edsticos e sociais. Cria\u00e7\u00e3o de um Vale-Auxilio mensal que d\u00ea a possibilidade de realizar compra de livros e demais utens\u00edlios para assist\u00eancia art\u00edstico cultural e educacional. Bem como para a compra de ingressos para eventos como exposi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, cursos e demais atividades que necessitem de um determinado valor para a participa\u00e7\u00e3o do mesmo.\nUm valor em torno de R$200,00 seria algo bastante promissor no sentido de promover a cultura, participa\u00e7\u00e3o social e a educa\u00e7\u00e3o dos brasileiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o unificado para todo o servi\u00e7o  p\u00fablico federal. Valor \u00fanico do aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o  para o servi\u00e7o  p\u00fablico federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio automobil\u00edstica para pessoas idosas. Gostaria que o governo federal desse aux\u00edlio para pessoas idosas para o transporte automobil\u00edstico digo \u00f4nibus leito e semi - leito , gostaria que nesses \u00f4nibus tivesse escada rolante para aqueles idosos com problemas de sa\u00fade, principalmente de Deambular tipo problemas motores pernas e bra\u00e7os para que facilite o acesso na parte superior do \u00f4nibus no semi- Leito , pois viajei num desses \u00f4nibus e vi o quanto foi deprimente a subida pelas escadas desses \u00f4nibus. Gostaria de um projeto com as em.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio estudante . Os estudantes deveriam ter algum tipo de renda, pois muitas vezes n\u00e3o podem trabalhar, essa renda poderia come\u00e7ar no ensino m\u00e9dio, e dependendo da qualidade de vida do estudante, ele receberia. Com o novo ensino m\u00e9dio consilhar estudo com trabalho acaba sendo dif\u00edcil, se os estudantes tivessem essa renda somente durante o ensino m\u00e9dio tornaria as coisas mais f\u00e1ceis, sendo assim a renda poderia ser de at\u00e9 R$200,00. Para que pud\u00e9ssemos suprir o que realmente precisamos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio financeiro para bolsistas de Ensino Fundamental e M\u00e9dio de Escola  Particular . Proponho aux\u00edlio financeiro para aluno bolsista de col\u00e9gio particular e/ou filantr\u00f3pico, cuja  necessidade  seja comprovada pelo cadastro no NIS para que o aluno possa ter condi\u00e7\u00f5es de custear o transporte escolar, merenda, livros e/ou apostilas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio moradia para fam\u00edlia inscritas no bolsa fam\u00edlia . Assim como pol\u00edtico com um sal\u00e1rio alto recebem aux\u00edlio moradia, os cidad\u00e3os que as vezes nem recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo e necessitam alugar casas precisam de uma assist\u00eancia um aux\u00edlio moradia tamb\u00e9m.. ou desenvolver um projeto que facilita a terem um acesso a sua casa pr\u00f3pria com ajuda do cadunico.  Muitos n\u00e3o tem como pagar aluguel que s\u00e3o caros e s\u00e3o colocados pra fora.. ou comem ou pagam aluguel... Moradia \u00e9 direto de qualquer brasileiro e precisamos de uma assist\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio moradia para fam\u00edlia que moram de aluguel . Auxiliar moradia para fam\u00edlias que moram de aluguel.. ou um projeto que possibilita as fam\u00edlias terem uma moradia digna pr\u00f3pria..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio para todos, complemento para o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Os bancos que possuem dinheiro ilimitado, poderiam ajudar o governo imprimindo dinheiro para dar a popula\u00e7\u00e3o, um aux\u00edlio para todos, sejam pobres ou at\u00e9 mesmo da classe m\u00e9dia e alta, assim injetando mais dinheiro na economia.\nAcabariam os motivos, argumentos e desculpas para os necessitados pedirem, e para os bandidos roubarem, ajudaria a complementar o m\u00edsero sal\u00e1rio m\u00ednimo que est\u00e1 em 1.320 no momento.\nLeia a proposta completa em: https://cutt.ly/zwisZJ4t": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o: Requisitados dos munic\u00edpios pela Justi\u00e7a Eleitoral. Reformula\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o TSE 22.071 de 2005, art. 5\u00ba, III e IV, para ampliar a possibilidade de op\u00e7\u00e3o do recebimento do aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o pelos demais servidores requisitados dos munic\u00edpios pela Justi\u00e7a Eleitoral. Proposta tamb\u00e9m consta na Carta de S\u00e3o Luiz, documento originado no 80\u00ba Encontro do Col\u00e9gio de Presidentes dos Tribunais Regionais Eleitorais - COPTREL, realizado em S\u00e3o Luiz - MA, em 23 e 24/02/2023.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Avan\u00e7ar Duplica\u00e7\u00e3o da BR-280/SC. A BR-280/SC apresenta grande relev\u00e2ncia social e econ\u00f4mica para o estado por ser respons\u00e1vel por ligar o porto de S\u00e3o Francisco do Sul e a regi\u00e3o do extremo norte catarinense \u00e0 regi\u00e3o noroeste do estado, onde est\u00e3o situados os mais importantes p\u00f3los industriais de Santa Catarina. O projeto consiste em 73,88 quil\u00f4metros de obras de duplica\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o/restaura\u00e7\u00e3o do pavimento da pista existente ao longo dos munic\u00edpios, valor estimado em R$ 920 milh\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A\u00e7\u00e3o integrada na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica . Criar mecanismos que integrem munic\u00edpios, estado e governo federal para preven\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o e elucida\u00e7\u00e3o de crimes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BRT Luzi\u00e2nia GO a Bras\u00edlia DF, Transporte P\u00fablico. . Esse projeto atende a Regi\u00e3o Metropolitana do Distrito Federal, dando mais conforto pata os passageiros que utilizam o transporte rodovi\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BRT de Luziania a para Bras\u00edlia . Facilidade se acesso para a popula\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bacias hidrogr\u00e1fica brasileiras . O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com as maiores bacias hidrogr\u00e1ficas do mundo.\nVerdadeiras estradas naturais. N\u00e3o precisamos de tantas rodovias e ferrovias, com imensos impactos ambientais, escoar a produ\u00e7\u00e3o nacional. \nBasta olhar o mapa hidrovi\u00e1rio do pa\u00eds, onde muitas rodovias correm paralelas a rios naveg\u00e1veis, para percebermos o desperd\u00edcio de recursos e os impactos ambientais provocados. S\u00f3 dois  exemplos: a Bel\u00e9m-Bras\u00edlia e a Transamaz\u00f4nica. correm paralelas a grandes rios!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Baixando a taxa de juros. Oferecer, atrav\u00e9s do Banco do Brasi e da Caixa Econ\u00f4mica Federal,  a portabilidade de empr\u00e9stimos,  principalmente consignados, a uma taxa na ordem de 0,5 a 0,7 m\u00eas. \nOs bancos Privados ficam em situa\u00e7\u00e3o inferior para  acordos com o governo federal,  pois ter\u00e3o que acompanhar as taxas e for\u00e7ar\u00e3o o BC a baixar a SELIC. Isso ir\u00e1 verter dinheiro para consumo, aumentar\u00e1 a circula\u00e7\u00e3o financeira e a arrecada\u00e7\u00e3o. \nEsta proposta deve vir junto de incentivo midi\u00e1tico e orienta\u00e7\u00e3o financeira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banco Central": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Banco de talentos nacional para servidores p\u00fablicos. . Que seja criado um banco de talentos nacional para os servidores p\u00fablicos federais, estaduais e municipais, pois temos presenciado que em algumas secretarias n\u00e3o h\u00e1 um plano de carreira de cargos e sal\u00e1rios (PCCS),o que torna a maquina publica engessada em rela\u00e7\u00e3o ao progresso profissional de v\u00e1rios servidores que possuem capacita\u00e7\u00e3o profissional para ocupar cargos estrat\u00e9gicos dentro da administra\u00e7\u00e3o publica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banimento de agrot\u00f3xicos. Prestigiando o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, determinar a suspens\u00e3o imediata da comercializa\u00e7\u00e3o bem como do uso, em territ\u00f3rio nacional, de qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica capaz de controlar uma praga (agrot\u00f3xico, defensivo agr\u00edcola, pesticida, praguicida, biocida ou agroqu\u00edmico) que n\u00e3o possua evid\u00eancias cient\u00edficas robustas de que n\u00e3o cause danos \u00e0 sa\u00fade humana, notadamente atrav\u00e9s da alimenta\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Barragem do Rio Jucu, no Estado do ES. Constru\u00e7\u00e3o da Barragem do Rio Jucu, localizada entre Viana e Domingos Martins (ES), que ir\u00e1 controlar a vaz\u00e3o do rio, garantindo reservas h\u00eddricas em per\u00edodos de estiagem (suficientes para atender uma popula\u00e7\u00e3o de 1.200.000 hab. por 6 meses) e contendo o escoamento do leito em per\u00edodos de fortes chuvas, o que minimizar\u00e1 os impactos de poss\u00edveis crises h\u00eddricas, como as que ocorreram no ES entre 2015/2017, sem contar com a gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos e indiretos ligados \u00e0 barragem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Barragens em situa\u00e7\u00e3o de risco. Criar um programa de utiliza\u00e7\u00e3o dos rejeitos das barragens da Vale e outras empresas, para constru\u00e7\u00e3o de tijolos a serem utilizados para constru\u00e7\u00e3o de casas populares, por empresas particulares e estatais a serem criadas, pelo programa, no prazo de 2 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bem estar animal  nos frigor\u00edficos com maior fiscaliza\u00e7\u00e3o . Os animais de produ\u00e7\u00e3o precisam urgentemente de prote\u00e7\u00e3o  e maiores cuidados promovendo o seu bem estar nos frigor\u00edficos !\n\u00c9 necess\u00e1rio, treinamento constantemente, com funcion\u00e1rios que trabalham diretamente com esses animais ! pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes em todo territ\u00f3rio nacional junto das empresas que atuam nesse ramo.\nE fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte das empresas e governo federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Benef\u00edcio Bolsa fam\u00edlia . Um sal\u00e1rio m\u00ednimo para todas m\u00e3es solos\nE d\u00e9cimo terceiro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Biblioteca escolares . Fazer valer a lei  Lei 12.244/10 em que todas as escolas possuam uma biblioteca e um bibliotec\u00e1rio para administr\u00e1-la": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bibliotecas escolares como equipamento cultural para  a educa\u00e7\u00e3o informacional e midiatica. '- Fomentar a educa\u00e7\u00e3o informacional e midi\u00e1tica a partir das bibliotecas escolares, com base nos padr\u00f5es estatu\u00eddos pelo Conselho Federal \nde Biblioteconomia, a American Library Association, Manifesto IFLA e recomenda\u00e7\u00f5es da UNESCO -  Media and Information Literacy;\n - Implementar a\u00e7\u00f5es em bibliotecas escolares em conson\u00e2ncia com Lei  14.533/2023 -Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Digital (PNED)  e Lei n\u00ba 12.244/20 - Biblioteca Escolar,\n- Garantir a forma\u00e7\u00e3o de leitores cr\u00edticos no \u00e2mbito escolar,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Blindagem Vidros: Seguran\u00e7a Avan\u00e7ada para Viaturas Policiais. Proponho a implementa\u00e7\u00e3o de um programa de blindagem dos vidros dianteiros das viaturas policiais, visando garantir a seguran\u00e7a dos agentes de seguran\u00e7a durante o cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es. Essa medida ir\u00e1 proteger os policiais contra disparos de armas de fogo e objetos lan\u00e7ados, fortalecendo a atua\u00e7\u00e3o policial e promovendo a tranquilidade da popula\u00e7\u00e3o. A blindagem dos vidros \u00e9 essencial para a seguran\u00e7a dos policiais, contribuindo para um ambiente de trabalho mais seguro e eficiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolda perman\u00eancia de cursos integrais para pessoas de baixa renda . Cria uma forma para que alunos baixa renda de universidades federais de cursos integrais, consigam dar prioridade ao curso, pois grande parte da desist\u00eancia \u00e9 por n\u00e3o conseguir trabalhar e estudar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Atleta para alunos do ensino m\u00e9dio praticar e competir no Esporte de rendimento (Futsal; V\u00f4lei; Basquete e Handebol). Destinar 10% de um sal\u00e1rio m\u00ednimo como bolsa incentivo para Alunos Atletas do Ensino M\u00e9dio desenvolver a pr\u00e1tica de esportes de rendimento. Representar a escola em competi\u00e7\u00f5es e clubes/associa\u00e7\u00f5es nas Federa\u00e7\u00f5es. Sabe-se que o Esporte tem um grande poder de transforma\u00e7\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o pela suas virtudes, a saber: disciplina; concentra\u00e7\u00e3o; esp\u00edrito esportivo e Fair play. Exigir nota azul a TODOS os bolsistas e trabalho voluntariado semanal junto as crian\u00e7as no esporte de inicia\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia Digno Para Todos, Bolsa Renda Para Pessoas Negras. Acredito que muitas mulheres solteiras precisando do bolsa fam\u00edlia unipessoal por falta de oportunidade no mercado de trabalho, as vezes perdemos oportunidade por causa da cor, mesmo tendo estudo n\u00e3o est\u00e3o dando oportunidade para mulheres negras trabalhar, gostaria que as pessoas negras tivessem direito a uma renda at\u00e9 conseguir um emprego justo de carteira assinada com todos os direitos iguais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia e Emprego. A proposta consiste em aprimorar o benef\u00edcio assistencial visando ao ingresso do beneficiario no mercado de trabalho com direitos trabalhistas e previdenciarios assegurados. Possibilitar ao benefici\u00e1rio o cadastro/inscri\u00e7\u00e3o em um curso de forma\u00e7\u00e3o para candidatar-se a uma vaga de emprego. Buscar parceria com o SENAI/SEST-SENAT/SENAC/SESI para capacita\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios cadastrados favorecendo sua capacita\u00e7\u00e3o para futuro ingresso no mercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia e Planejamento Familiar. Implantar um programa de planejamento familiar vinculado ao bolsa fam\u00edlia,  visando conscientizar esse p\u00fablico para a import\u00e2ncia desse tema.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia gid://decide/Decidim::Hashtag/46/Aumentar. Acho que deveria aumentar o Limite para uma Fam\u00edlia poder receber o Bolsa Fam\u00edlia,creio que uma renda at\u00e9 2 mil reais,uma Fam\u00edlia de 4 ou mais integrantes  poderia ser inclu\u00edda para receber este programa social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia: Prote\u00e7\u00e3o Social por Meio da Transfer\u00eancia de Renda e Articula\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas. Objetivo: Reduzir a pobreza por meio da transfer\u00eancia de renda e do fortalecimento de acessos a servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica. ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa atleta para atletas guias e t\u00e9cnicos de atletas no ranking nacional . Meu nome \u00e9 Jorge Luiz, conhecido como chocolate, fui atleta guia durante 13 anos ao lado de diversos atletas paral\u00edmpicos e hoje atuando como um atleta deficiente de baixa vis\u00e3o.\nMinha proposta \u00e9 modificar a legisla\u00e7\u00e3o do bolsa atleta para que atletas guias e t\u00e9cnicos com atletas no ranking nacional possam receber do programa. \nEssa proposta asseguraria que esses profissionais tenham estabilidade e n\u00e3o passem as mesmas dificuldades que eu tive quando atuava como ATLETA-GUIA .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Br245Bom Jesus a Alto Parna\u00edba . Br pavimenta\u00e7\u00e3o Asf\u00e1ltica de Bom Jesus T\u00f4 a Alto Parna\u00edba Ma": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil + Org\u00e2nico. O Programa Brasil + Org\u00e2nico, consiste na promo\u00e7\u00e3o e fortalecimento da produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de produtos org\u00e2nicos, com foco em ampliar a oferta de alimentos saud\u00e1veis para a sociedade, promovendo a seguran\u00e7a alimentar;\n\nImplantar a Rota do Org\u00e2nico;\n\nAmpliar o n\u00famero de produtores com Certificado Org\u00e2nico;\n\nAumentar a \u00e1rea destinada a produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no Brasil;\n\nN\u00facleos de Estudo em Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica \u2013 NEAs;\n\nATER + Cr\u00e9dito Rural;\n\nFomentar a Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica e a Agroecologia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil Consciente da sua Grandeza . A Proposta consiste em divulgar de forma ampla, atrav\u00e9s de campanha publicit\u00e1ria, os grandes feitos do Brasil e as grandes produ\u00e7\u00f5es de tecnologia tendo por fim criar no Brasileiro mais uma vez o orgulho de ser Brasileiro, o que muitos tem perdido nos \u00faltimos anos devido ao desgoverno que tivemos.\n\nA Ideia seria divulgar grandes projetos e grandes tecnologias desenvolvidas no Brasil, como o KC-390 que substituiu o Hercules Americano, ou grandes projetos Tecnol\u00f3gicos como o Sirius.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil Profissionalizado . Retomar as obras do Programa Brasil Profissionalizado e que o MEC assuma a administra\u00e7\u00e3o das unidades j\u00e1 constru\u00eddas, integrando-as aos IFs das respectivas regi\u00f5es em que se encontram.\n\nJuntos Para Servir": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil Sorridente . Que a implantodontia e outras especializa\u00e7\u00f5es sejam implantadas nos CEO's (Centro Especializado de Odontologia) de S\u00e3o Paulo. Tem em outros estados, mas precisa ser na sua regi\u00e3o.  Se a lei existe, existe para todos. Incluindo o estado de S\u00e3o Paulo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil correto . Criar condi\u00e7\u00f5es para que todas as pessoas em geral tenham condi\u00e7\u00f5es de frequentar boas escolas e logo ingressarem em faculdades publicas, e assim tendam a se morrerem  para o lado bom da hist\u00f3ria, sem margem de se envolver com pessoas e eventos negativos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil mais justo,diminuir salarios  dos deputados senadores .cortar gastos com com poderes como apartamentos carros  que s\u00e2o pagos com dinheiro pb. Cortar salarios dos \nde deputados nenadores e dos pod\u00faer de alto escal\u00e2o  ,cortar\npagamentos de carros apartamentos  conbustivel que \u00e9 pago com dinheiro puplico,cortar verbas e que destin\u00e2o para partidos politicos,e envestir na sa\u00fade puplica  e mas investimentos mas para pessoas  de baixa renda": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil melhor para todos . Que nosso Brasil seja o melhor para todos nesse ano de 2023": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil pela Tarifa Zero. Institui, em todo o Brasil, um programa federal que coordene, planeje e execute a implanta\u00e7\u00e3o do sistema de Tarifa Zero nas redes de transporte coletivo dos munic\u00edpios do pa\u00eds, com o intuito de assegurar a cada cidad\u00e3o brasileiro o direito social ao transporte, previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu artigo 6\u00ba.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil pra todos . Priorizar a sa\u00fade com m\u00e9dicos que realmente querem exercer a profiss\u00e3o, priorizar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para que possam ter a oportunidade de ingressar em um universidade p\u00fablica, que poderia ter mais cursos que n\u00e3o fosse integral, moradias populares ou com pre\u00e7o acess\u00edvel para as pessoas que est\u00e3o come\u00e7ando a vida adulta colocar nas escolas educa\u00e7\u00e3o sexual e educa\u00e7\u00e3o financeira, abaixar o pre\u00e7o dos alimentos no geral, das frutas as carnes. Planos de educa\u00e7\u00e3o para adultos terminar o ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brt de Luziania ao DF. BrT luziania a Bras\u00edlia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Buscar Excel\u00eancia no Atendimento a Emerg\u00eancias envolvendo Combate a inc\u00eandios, Busca e Salvamentos e Resgate.. Vincula-se ao atendimento ao cidad\u00e3o com qualidade e agilidade, dentro de par\u00e2metros aceit\u00e1veis, com redu\u00e7\u00e3o do tempo de resposta, atrav\u00e9s de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o adequados, viaturas equipadas e \u00e1geis, treinamento operacional e estrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica das unidades dos Corpos de Bombeiros, visando salvar vidas, contribuir para um ambiente sustent\u00e1vel e preservar o patrim\u00f4nio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CADASTUR para condutor (l\u00edder) de turismo. CONDUTOR (L\u00cdDER) de TURISMO, profissional pouco reconhecido, porem de grande import\u00e2ncia para o cen\u00e1rio tur\u00edstico nacional, e principalmente em PARQUES NACIONAIS e Geoparque Mundial da Unesco Caminho dos C\u00e2nions do sul. Cuja base de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a norma ISO 21102 que se tornou referencia internacional. Com base nisso O RECONHECIMENTO pelo CADASTUR deste profissional \u00e9 grande import\u00e2ncia para toda uma cadeia produtiva, gerando ordenamento no setor t\u00e3o mais amplo quanto o de guia de turismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CADASTUR para propriedades rurais no turismo . Que o CADASTUR permita que o propriet\u00e1rio e produtor rural possa se inscrever tamb\u00e9m como atividade tur\u00edstica, sem perder os direitos e benef\u00edcios que possui com sua atividade principal. Hoje temos uma riqueza de experi\u00eancias e hospedagens rurais que n\u00e3o conseguem crescer e praticar a atividade dentro do turismo por n\u00e3o ter como se cadastrar no Cadastur.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CAPS Aumento de Profissionais  e Espa\u00e7o F\u00edsico. . Hoje temos os CAPS, infelizmente houve um aumento significativo na sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o. Agrot\u00f3xicos, alimenta\u00e7\u00e3o industrializada, estresse, dores.  O CAPS I vai de 35.000 a 70.000 habitantes, isso \u00e9 totalmente invi\u00e1vel.  Necessitamos de mudan\u00e7as urgentes, principalmente no campo. Agricultores est\u00e3o se matando, jovens, empres\u00e1rios , endividados. Como 2 psic\u00f3logos e terapeuta ocupacional, um psiquiatra que nunca tem. Precisamos de mais profissionais, medica\u00e7\u00e3o de nova gera\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o maior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CATAFORTE IV - Verticaliza\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos reciclados por rede de empreendimentos da Economia Solid\u00e1ria e circular.. Apoiar a inclus\u00e3o produtiva, econ\u00f4mica e social - com equipamentos, instala\u00e7\u00f5es adequadas, cr\u00e9dito subsidiado e capacita\u00e7\u00e3o de Catadoras/es para a verticaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o integrada do resultado da coleta e processamento verticalizado dos produtos resultantes da transforma\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis nos pressupostos da Economia Solid\u00e1ria e Circular e com pagamento pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CEREP - Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Pet. Em vista aos maus tratos cometidos, os animais recuperados s\u00e3o encaminhados para canil ou lares tempor\u00e1rios para que aguarde uma ado\u00e7\u00e3o, mas um animal que \u00e9 v\u00edtima de maus tratos precisa ser ressocializado. No CEREP (CENTRO DE RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O PET)  o animal passaria por um tratamento de ressocializa\u00e7\u00e3o antes de ser encaminhado para ado\u00e7\u00e3o e que tenham acesso a higiene b\u00e1sica (banho e tosa) que o servi\u00e7o seja feito por reeducandos do semi aberto que n\u00e3o tenha passagem por agress\u00e3o dom\u00e9stica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CRIA\u00c7\u00c3O DA \"TVEDUCATIVA.GOV.BR\", um canal de educa\u00e7\u00e3o na internet p/ todos n\u00edveis de ensino, onde professores votariam na escolha dos melhores v\u00eddeos.. \u00c9 fundamental o Governo Federal aproveitar bem as possibilidades que se abrem com a Internet e o mundo digital para a Educa\u00e7\u00e3o, tanto de crian\u00e7as e jovens bem como a de adultos ainda analfabetos absolutos ou funcionais. Todos s\u00e3o capazes de aprender, e os v\u00eddeos did\u00e1ticos s\u00e3o um recurso inestim\u00e1vel nesse sentido. Numa TV por internet o usu\u00e1rio escolhe o que assistir. Em escolas sem acesso \u00e0 internet \u00e9 poss\u00edvel replicar o site da TVEducativa com um pacote WAMP, que funciona como um servidor local": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cadastro positivo PF no sus. Aquelas pessoas que agendam consulta, exames ou cirurgias e n\u00e3o comparem mas n\u00e3o avisam o SUS impedindo que outra pessoa seja atendida deveriam ficar registradas e cobradas para isso n\u00e3o ocorra mais!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cadidatar sem associa\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria . Dificultar o tr\u00e1fico de influ\u00eancia e o loteamento de cargos p\u00fablicos por associa\u00e7\u00e3o de pessoas, para manuten\u00e7\u00e3o de poder e desvio de recursos p\u00fablicos. \n\nQualquer candidato poderia ser eleito diretamente deste que obteve coeficiente eleitoral e votos superior ao coeficiente partid\u00e1rio menos votados e que elegeria pelo reaproveitamento de votos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Campanha CastraPet. Campanha conjunta do Estado Amap\u00e1 e Munic\u00edpio de Macapa para castra\u00e7\u00e3o de animais, exclusivamente, de rua com ajuda da popula\u00e7\u00e3o amapaense para ado\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria durante o per\u00edodo p\u00f3s-castra\u00e7\u00e3o, a fim de conter o avan\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o animal em todo o Estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Campanha de combate ao bullying . Fazer campanhas de combate ao bullying implementar nas escolas atendimento psicol\u00f3gico e acompanhamento das fam\u00edlias v\u00edtimas de bullying": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cancelamento da cobran\u00e7a de 25% de Imposto de renda pra aposentados que vivem no Exterior. A cobran\u00e7a de 25% do sal\u00e1rio dos APOSENTADOS e PENSIONISTAS que vivem no exterior em seu IMPOSTO DE RENDA acontece desde 2013!. A reten\u00e7\u00e3o de 25% ocorre, inclusive, nos pa\u00edses em que vigora Acordo Previdenci\u00e1rio Internacional que pro\u00edbe a cobran\u00e7a (PORTUGAL, por exemplo). Os aposentados trabalharam a vida inteira e t\u00eam essa INJUSTA cobran\u00e7a em suas APOSENTADORIAS. Um absurdo! Papai Lula, corrige isso a\u00ed! Aposentado tamb\u00e9m \u00e9 gente e merece ter 100% do seu salario.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita 40,50 +. Disponibilizar vagas de empregos e capacitar pessoas mais velhas para inserir no mercado de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria sobre REDD+ e Cr\u00e9ditos de Carbono para Agricultores Familiares. Capacitar, anualmente, 200 fam\u00edlias de agricultores familiares dos munic\u00edpios situados no arquip\u00e9lago do Maraj\u00f3 visando a difus\u00e3o de REDD+ e Cr\u00e9ditos de Carbono.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. Cria\u00e7\u00e3o de um programa de qualifica\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e3o de obra, com \u00eanfase nas \u00e1reas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Obras e Infraestrutura, Petr\u00f3leo e G\u00e1s e agricultura (produ\u00e7\u00e3o irrigada e de consumo de baixo carbono e preserva\u00e7\u00e3o ambiental).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o digital para todos . Cria\u00e7\u00e3o de escolas para popularizar o ensino de programa\u00e7\u00e3o e computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. Chega de tudo vir de Hollywood! Vamos investir na capacidade e na criatividade de nosso povo!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o dos Agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade  . Capacita\u00e7\u00e3o continua para levar as pessoas da comunidade a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Transformando a realidade de cada usu\u00e1rio do SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o profissional para amamenta\u00e7\u00e3o de prematuros. No Brasil, cerca de 12% das crian\u00e7as nascem prematuras, com maior mortalidade e complica\u00e7\u00f5es que podem se estender \u00e0 vida adulta. O aleitamento materno exclusivo nos primeiros 6 meses de vida poderia reduzir significativamente a mortalidade e as complica\u00e7\u00f5es dessas crian\u00e7as. M\u00e3es de prematuros enfrentam muitos desafios para manter a amamenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a alta da UTI. A capacita\u00e7\u00e3o especializada de equipes das UTI's para promover o aleitamento materno \u00e9 ainda mais importante para essas crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capoeira nas Escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica . A Capoeira \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural Afro-brasileira que surgiu no Brasil como defesa corporal contra o sistema escravocrata. Atualmente ela est\u00e1 presente em diversos pa\u00edses, ou seja, sendo muito valorizada como ferramenta cultural, social, esportiva e educacional. Por acreditar no potencial educacional e transformador que a Capoeira pode realizar na vida das crian\u00e7as, julga-se necess\u00e1ria a inser\u00e7\u00e3o da Capoeira no curr\u00edculo escolar brasileiro em conformidade com as leis 10.639/03 e 11.645/08.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carga hor\u00e1ria de 30h para Enfermagem atrelada ao piso Nacional da Enfermagem e reajuste anual. Por mais de 30 anos aguardamos a valoriza\u00e7\u00e3o da categoria ( Enfermagem) com uma proposta de 30 h/ sem. Atrelar o.piso nacional  a carga hor\u00e1ria de 30 h. E com reajuste anual com c\u00e1lculo nas taxas de infla\u00e7\u00e3o. In\u00edcio d pagamento imediato.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carga hor\u00e1ria m\u00e1xima de 30 horas semanais para a Enfermagem . S\u00f3 quem trabalha com vidas em seus complexos contextos que s\u00e3o: desde da concep\u00e7\u00e3o ao nascimento e at\u00e9 a conformidade da morte iminente, sabe da import\u00e2ncia de se estar bem psicologicamente, t\u00e9cnica e cientificamente para tomadas de decis\u00f5es e melhores julgamentos para casos espec\u00edficos e singulares de cada indiv\u00edduo. Portanto, nada mais justo do que 30 horas semanais para uma categoria que estar 24 horas junto ao usu\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carreira do Magist\u00e9rio Federal do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico e do Magist\u00e9rio Superior no Or\u00e7amento. O papel da Educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do pa\u00eds \u00e9 inquestion\u00e1vel e perpassa pela valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores que fazem a Educa\u00e7\u00e3o, e dentre eles est\u00e1 a figura do Docente. Nos \u00faltimos anos acumulamos grandes perdas salariais.  \u00c9 urgente uma valoriza\u00e7\u00e3o da carreira docente. Que ela venha por meio de uma reestrutura\u00e7\u00e3o, que permita a valoriza\u00e7\u00e3o da dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, mais enxuta e com menos tempo para chegar ao topo e que recupere as perdas salariais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carreira \u00fanica do SUS. Criar uma carreira \u00fanica do SUS onde todas as categorias s\u00e3o valorizadas com Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos igual para todo o SUS, nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o (municipal, estadual e federal), garantindo sal\u00e1rio digno e valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras com educa\u00e7\u00e3o permanente e continuada, com vistas a perman\u00eancia da for\u00e7a de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carro popular subsidiado pelo governo federal . Venda de carro popular subsidiado pelo governo federal com taxas acess\u00edveis a popula\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carros el\u00b4\u00e9tricos livre de Impostos.. Considerando que precisamos cuidar URGENTE do meio ambiente e temos acordos internacionais, onde o nosso prazo \u00e9 at\u00e9 2030. Penso que uma forma para ajudar o clima seria o incentivo do Governo na compra de carros el\u00e9tricos. Isentando IPI, IPVA, ICMS e tantos outros. Sei que alguns impostos s\u00e3o da esfera Estadual, mas poderia ser feito parceria mutua. Est\u00e1 isen\u00e7\u00e3o poderia ser at\u00e9 2030, ou seja, durante apenas 7 anos. Ap\u00f3s este tempo, rever a situa\u00e7\u00e3o atual do pa\u00eds e talvez prorrogar ou criar outro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cart\u00f3rio Digital. Tornar digital o Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis possibilitando e fomentando que, nas certid\u00f5es de registro de propriedade, seja poss\u00edvel a averba\u00e7\u00e3o de loca\u00e7\u00f5es e que esses sejam acessados de forma remota a toda popula\u00e7\u00e3o mediante cadastro com fins a seguran\u00e7a dos dados acessados. O que possibilitaria maior seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, promoveria a possibilidade de registro da trajet\u00f3ria de ocupa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e pode influir na garantia \u00e0s execu\u00e7\u00f5es judiciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa \"tipo Brech\u00f3\" com artigos de necessidade para mulheres/filhos que sofrem viol\u00eancia Domestica.. A cria\u00e7\u00e3o de uma Casa/loja onde as mulheres/filhos que passaram por qualquer tipo de agress\u00e3o/viol\u00eancia dom\u00e9stica e precisaram abandonar seus lares por seguran\u00e7a, mesmo as vindas de outros pa\u00edses. Onde possam encontrar suprimentos como roupas, cal\u00e7ados, materiais escolares, malas (para voltar ao pa\u00eds de origem), materiais de higiene entre outros. Pensando que essas mulheres/filhos saem sem nada de casa, muitas sem dinheiro, sem como mandar seus filhos para escola, sem profiss\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa Civil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Casa da Mulher Camponesa - acolhimento \u00e0 v\u00edtimas de viol\u00eancia. Cria\u00e7\u00e3o, em territ\u00f3rios camponeses, de espa\u00e7os de acolhida a mulheres e seus dependentes v\u00edtimas de viol\u00eancia. As Casas devem se constituir como espa\u00e7os seguros e de suporte f\u00edsico e emocional, proporcionando tamb\u00e9m atividades de car\u00e1ter formativo e profissional que permitam o desenvolvimento de suas habilidades, projetando condi\u00e7\u00f5es seguras, tamb\u00e9m do ponto de vista material, para a retomada de suas atividades cotidianas fora destes espa\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa da Participa\u00e7\u00e3o Social. A Casa da Participa\u00e7\u00e3o Social \u00e9 um espa\u00e7o f\u00edsico, em Bras\u00edlia, e virtual que incentivar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nos processos decis\u00f3rios do governo. Ser\u00e1 o local central para as Confer\u00eancias Nacionais e outras atividades do governo com a sociedade civil. A Casa proporcionar\u00e1 inclus\u00e3o social, fortalecer\u00e1 a democracia, aumentar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o popular na tomada de decis\u00f5es e melhorar\u00e1 a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas participativas, institucionalizando-as e lhes dando visibilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa de acolhimento para a popula\u00e7\u00e3o Trans. Essa proposta visa disponibilizar o atendimento ao publico Trans, em vulnerabilidade, pois muitas pessoas se encontram em situa\u00e7\u00e3o de rua, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter socialmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa de acolhimento para mulheres solteira e divorciada . Casa de acolhimento: psicol\u00f3gico contra o preconceito racismo, mulher que j\u00e1 foi prostituta ou sofreu estrupo,apoio para engajamento dos estudos e inclus\u00e3o ao trabalho. Apoio a fam\u00edlia solo m\u00e3e solteira ou divorciada. Apoio para encontrar um novo parceiro amoroso, novo relacionamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa do Projeto Popular: Espa\u00e7o das Juventudes. Propomos  a constru\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o f\u00edsico que agregue diferentes movimentos sociais e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil  com foco nas pol\u00edticas p\u00fablicas de Juventude. O objetivo da Casa do projeto popular \u00e9 criar  um ambiente capaz de gerar acolhimento para os jovens de periferia, realizando atividades de Educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, atividades art\u00edsticas e culturais. A casa vem como ferramenta pol\u00edtica para fortalecer as organiza\u00e7\u00f5es do campo popular que tamb\u00e9m buscam incidir na pol\u00edtica do pa\u00eds": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa do Servidor - Pol\u00edtica de habita\u00e7\u00e3o para servidores p\u00fablicos civis. Fundo Federal De Habita\u00e7\u00e3o para Servidores p\u00fablicos civis (Habite - FFSP). Cria\u00e7\u00e3o de fundo de habita\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es especiais para financiamento de habita\u00e7\u00e3o para servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, dando um subs\u00eddio no valor correspondente aos 8% que este recebeu como sal\u00e1rio como servidor p\u00fablico civil.\nServidores p\u00fablicos n\u00e3o tem recebido FGTS e pasep por ser entendido que a estabilidade os protege do desemprego, mas nisso est\u00e3o em desvantagem por que n\u00e3o contam com os 8% pagos mensalmente aos demais trabalhadores e que podem ser usados na entrada de im\u00f3veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casamento (Uni\u00e3o Civil) \u00e0 partir dos 18 anos de idade.. Esta proposta aponta a relev\u00e2ncia de se alterar a idade minima permitida para casamento, matrimonio ou uni\u00e3o civil da atual faixa et\u00e1ria de 16 anos para 18 anos de idade, pois al\u00e9m de garantir que as pessoas envolvidas no contrato sejam adultas, contribuir\u00e1 para garantia de direitos na adolesc\u00eancia. Visto que aos 16 anos o ser humano se encontra em per\u00edodo configurado entre a inf\u00e2ncia e a fase adulta, n\u00e3o atingido o desenvolvimento total de seu corpo, expondo aos riscos de viola\u00e7\u00f5es de direitos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casas gratuitas para popula\u00e7\u00e3o em extrema pobreza. Um dos direitos humanos b\u00e1sicos previstos em leis internacionais \u00e9 o direito a moradia, por\u00e9m, por mais que existam lugares que acolhem moradores de rua durante a noite, isso n\u00e3o tr\u00e1s nenhuma privacidade, ou conforto, muitas vezes os expondo at\u00e9 mesmo a pragas como piolhos ou doen\u00e7as contagiosas.\nH\u00e1 v\u00e1rios espa\u00e7os vazios, principalmente em regi\u00f5es metropolitanas, que poderiam ser usados para a constru\u00e7\u00e3o de casas individuais \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00f5es de extrema pobreza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Castra m\u00f3vel para as cidades. Equipar vans com equipamentos cir\u00fargicos e veterin\u00e1rio para castrar animais de rua para que no futuro acabe com o sofrimento desses animai": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Catador de materiais recicl\u00e1veis. Auxilio catador pois n\u00f3s merecemos ser tradado com mas dignidade uma moradia digna": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Censo sociodemogr\u00e1fico amplo para pessoas com defici\u00eancia. '- Ampliar quest\u00f5es que abarcam o conceito de defici\u00eancia da LBI atrav\u00e9s das quest\u00f5es relativas a defici\u00eancias associadas, e um perfil sociodemogr\u00e1fico amplo que contemple acesso \u00e0 escola, ao SUS, a benef\u00edcios sociais, renda e outras diretamente relacionadas a participa\u00e7\u00e3o social e inclus\u00e3o;\n- Qualificar o m\u00f3dulo G (defici\u00eancia) do Censo: informa\u00e7\u00f5es sobre uso de \u00f3rteses, pr\u00f3teses, meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia; \n- Informa\u00e7\u00e3o que considere a funcionalidade da pessoa com defici\u00eancia;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de acolhimento a animais abandonados e situa\u00e7\u00e3o de risco. Em nosso munic\u00edpio de Serra, queremos um centro acolhimento para animais de rua e em situa\u00e7\u00e3o de risco. Os animais que vivem na rua adoecem, e passam zoonoses para os humanos como esporotricose, raiva e etc. Por medida de preven\u00e7\u00e3o esses animais devem ser recolhidos e cuidados e colocados para ado\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de tratamento para pneumologia . A pneumologia est\u00e1 necessitando com urg\u00eancia de um centro de tratamento para pacientes com HAP, Broctassia c\u00edstica, HAS, fibrose c\u00edstica, ect .\n Nosso estado  por ser um Polo de sa\u00fade est\u00e1 deixando  a deseja.\n Urg\u00eancia  pessoa est\u00e3o morendo a volta do diagn\u00f3stico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centros de Atendimento \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescentes nos munic\u00edpios . Com fulcro na Lei 13.431/2017 Sistema de Garantia de Direitos (SGD)\n\nArt. 16. O poder p\u00fablico poder\u00e1 criar programas, servi\u00e7os ou equipamentos que proporcionem aten\u00e7\u00e3o e atendimento integral e interinstitucional \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas ou testemunhas de viol\u00eancia (...).\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Os programas, servi\u00e7os ou equipamentos p\u00fablicos poder\u00e3o contar com delegacias especializadas, servi\u00e7os de sa\u00fade, per\u00edcia m\u00e9dico-legal, servi\u00e7os socioassistenciais, varas especializadas,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centros de Terapias Complementares. O SUS tem cadastradas mais de 30 terapias complementares e/ou integrativas, por\u00e9m a maioria das cidades brasileiras n\u00e3o t\u00eam sequer 1 dessas terapias \u00e1 disposi\u00e7\u00e3o. Estas terapias, al\u00e9m de prevenir diversas doen\u00e7as, tamb\u00e9m podem auxiliar nos tratamentos de diversas outras, podendo ser utilizadas inclusive como terapias p\u00f3s-cir\u00fargicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cerrado, o bioma esquecido. Pol\u00edticas para conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.. Incluir na Constitui\u00e7\u00e3o o Cerrado como Patrim\u00f4nio Nacional; Aumentar o n\u00famero de unidades de conserva\u00e7\u00e3o no bioma cerrado; Aumentar o \u00edndice das \u00e1reas de reserva legal e os tipos de prote\u00e7\u00e3o permanente dentro do Cerrado; criar um \u00f3rg\u00e3o especializado para criar e implementar pol\u00edticas para a prote\u00e7\u00e3o do Cerrado; Definir por lei o Cerrado como ber\u00e7o das \u00e1guas e criar pol\u00edticas para prote\u00e7\u00e3o dos mananciais e aqu\u00edferos;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclismo para a vida . Cria\u00e7\u00e3o de postos de inicia\u00e7\u00e3o ao Ciclismo para os alunos de sete a doze anos, em casa munic\u00edpio, envolvendo as secret\u00e1rias de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte. \nJustificativa. O Ciclismo \u00e9 muito mais inclusivo do que o futebol e, motivado na inf\u00e2ncia, fica para a vida toda, com reflexos na Sa\u00fade e no transporte limpo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclovia em todas as Avenidas. Contribui para a mobilidade urbana sustent\u00e1vel a op\u00e7\u00e3o de ter uma ciclovia nos principais trajetos dos cidad\u00e3os: as avenidas que conectam as resid\u00eancias ao trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclovias em cidades pequenas . Cria\u00e7\u00e3o de ciclovias em cidades de at\u00e9 80 mil habitantes, acredito que essas cidades est\u00e3o em crescimento, assim precisam crescer com infraestruturas que fortale\u00e7a o crescimento de forma sustent\u00e1vel, essas cidades podem crescer mas de forma pensada para o futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclovias para vias de grandes dist\u00e2ncias . Todas as novas vias abertas  em cidades de m\u00e9dio e grabde porte devem possuir corredores centrais  para bicicletas e ciclomotores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cidadania ao povo brasileiro. Sobre a quest\u00e3o do fim das filas no \"SUS\". \nAumento do n\u00famero de m\u00e9dicos e profissionais da sa\u00fade e estrutura f\u00edsica, mais leitos. Evitar a reten\u00e7\u00e3o de macas das ambul\u00e2ncias (devido a falta de leito) mais agilidade no atendimento da sam\u00fa ( Fila para marcar consultas em salvador, centenas de pessoas come\u00e7aram o m\u00eas tentando agendar atendimento. Um ato de cidadania aos que pagam impostos). \nObs.: Notici\u00e1rio da Globo - Bom dia Brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cidadania e retribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds  . Obrigatoriedade de trabalho justamente remunerado, a todos os formandos das universidades p\u00fablicas, na quantidade equivalente aos seus anos de estudo gratuito. Nos locais necessitados e mapeados pelo governo federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cidades": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Cinemas com acecibilidades inclusivos, e tiatros.... Desejamos que todos possam ter ades\u00e3o em poder frequentar um cinema, para isso tem que ter acecibilidades para: cegos , surdos e etc ... E falta essa Norma federal... queremos tiatros tamb\u00e9m para todos ... esijindo que eles tenha os aparelhos fornecendo \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o  assim todos podem usufruir de um laser como um cidad\u00e3o...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cirurgia ambulatorial para pacientes com necessidades especiais (Autistas, S\u00edndrome de Down etc) e dif\u00edcil comportamento para tratamento odontol\u00f3gico. A cirurgia ambulatorial (CA) \u00e9 uma das estrat\u00e9gias de desospitaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a qual continua a aumentar, desde procedimentos de baixa complexidade a alta complexidade na interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou tratamento clinico. Sendo fundamental em reduzir menores custos dos centros cir\u00fargicos e a melhor recupera\u00e7\u00e3o do paciente em seu domicilio por meio da CA. O publico alvo principal seria pacientes infantis com necessidades especiais e crian\u00e7as de dif\u00edcil comportamento ao tratamento odontol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Clube de Tiro - Ex\u00e9rcito cuida. Fim dos Clubes de Tiros particulares, ficando o Ex\u00e9rcito respons\u00e1vel por esses ensinamentos, atrav\u00e9s de Escolas de Tiro mantadas nas capitais de Estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cl\u00ednica veterin\u00e1ria gratuita sus  pra todos os animais . Cl\u00ednica veterin\u00e1ria \u00e9 muito cara e s\u00e3o muitos animais em situa\u00e7\u00e3o de rua muitos desses s\u00e3o atropelados e precisa de passar por cirurgias mesmo fazendo vaquinha na internet n\u00e3o damos conta o governo deveria construir uma cl\u00ednica veterin\u00e1ria pelo cistema do SUS em cada cidade ou munic\u00edpio seria bem interessante.Renilde Gomes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobertura Total para o tratamento de crian\u00e7as com autismo. Que toda crian\u00e7a seja avaliada no 1\u00ba ano de vida para diagn\u00f3stico do TEA (transtorno do Espectro Autista), Que o governo aplique o protocolo de terapias, implementando no tratamento (Terapeuta ocupacional, terapias ABA, nutri\u00e7\u00e3o, psicomotricidade, psicopedagogia, zooterapia e hidroterapia. Que o governo disponibilize transporte especial para o translado dessas  crian\u00e7as aos centros de terapias. E que a carga hor\u00e1ria SEMANAL seja at\u00e9 12 horas. Atualmente milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o NA FILA ESPERAND": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobrar Imposto sobre Exporta\u00e7\u00e3o de Commodities. Utilizar o Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o para capturar parte dos ganhos extraordin\u00e1rios dos exportadores de commodities, que decorrem dos pre\u00e7os internacionais ou da desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda nacional. Esse tributo pode ser utilizado para fomentar a amplia\u00e7\u00e3o das cadeias produtivas nacionais, gerando mais empregos e mais riquezas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobrar e fiscalizar pol\u00edticas p\u00fablicas. Entenda que n\u00e3o basta s\u00f3 apertar os bot\u00f5es na urna e esquecer, mas sim cobrar nossos representantes por atitudes no dia a dia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Colegio ,viol\u00eancia contra mulher,cultura,ecomia,dar comida tem fome. Est\u00e1 hora no col\u00e9gio educa\u00e7\u00e3o financeira desde cedo v\u00ea como gastar dinheiro. Mais cultura col\u00e9gio. \nBolsa familia ajudar todos n\u00f3s. \nDar comida tem fome todos n\u00f3s Brasil com cesta b\u00e1sica mais tem.\n\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83e\udd20\ud83e\udd20\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\nViol\u00eancia contra mulher dar cursos para ganha dinheiro delas n\u00e3o depende financeira.lazer quem precisa n\u00f3s pobres como espa\u00e7o p\u00fablicos um vez visitar .coloca mais m\u00e9dicos no programa sus da salva\u00e7\u00e3o com mais m\u00e9dicos,dias consultas  ajudar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Coleta obrigat\u00f3ria reversa de ''res\u00edduos'' farmac\u00eauticos por estabelecimento privados farm\u00e1cias, e destino final e correto dos insumos fabricantes.   . Coleta obrigat\u00f3ria reversa de res\u00edduos farmac\u00eauticos e seus derivados por estabelecimeto farmac\u00eauticos, drogarias pela pela devolutiva aos fabricantes de seus insumos. Estes dando o destino final e correto reduzindo os impactos no M.A. \n8.278/2014 Disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o de farm\u00e1cias, drogarias e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos no descarte e na destina\u00e7\u00e3o final de medicamentos vencidos ou impr\u00f3prios para o consumo, em todo o territ\u00f3rio nacional, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Apensado ao PL 2121/2011": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Coletor solar para todos. Toda casa deve ter um coletor solar, de modo a produzir energia limpa e eliminar a despesa com energia el\u00e9trica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate Racismo Xenof\u00f3bico com Imigrantes e Refugiados . Criar uma coordena\u00e7\u00e3o para dar aten\u00e7\u00e3o ao Racismo Xenof\u00f3bico em rela\u00e7\u00e3o imigrantes e refugiados negros do nosso pa\u00eds. E criar Conselho Nacional de Pol\u00edtica P\u00fablica voltado para o Imigrantes, Refugiados e Ap\u00e1tridas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate a Corrup\u00e7\u00e3o . Criar leis mais rigidas no combate a corrup\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate a pobreza extrema das mulheres com capacidade laborativa garantida para exercer suas atividades no trabalho. Assegurar a autonomia econ\u00f4mica da mulheres, visando reduzir a pobreza extrema da mulheres em situa\u00e7\u00f5es f\u00edsica, ps\u00edquica favor\u00e1veis para exercer atividades laborais, reduzindo o tempo de trabalho n\u00e3o remunerado, contemplando politicas de cuidado, assist\u00eancia estudantil, apoio acad\u00eamico e psicossocial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate ao comando vermelho e ao pcc. Estrutura a pol\u00edcia federal e militar para Desestruturar. Os criminosos uma  investiga\u00e7\u00e3o dessas melissas que alienada nas pol\u00edticas publicas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate ao racismo e politicas afirmativas. Instituir , fomentar e monitorar a cria\u00e7\u00e3o e efetividade de execu\u00e7\u00e3o de Equipes Multidisciplinares em todas as redes de ensino, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior publico nas diferentes modalidades, nas esferas Federal, Estadual, municipal para garantir o cumprimento das Leis 10,639/03 e 11645/08": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combatendo contra viol\u00eancia nas mulheres \ud83d\udc4a. Fazer palestras e campanhas para combater o feminic\u00eddio,viol\u00eancia contra as mulheres e ensinar diversos sinas de S.O.S.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comida para todos . Acho que todos os brasileiros deveriam ter direito a uma boa alimenta\u00e7\u00e3o,falo isso por experi\u00eancia pr\u00f3pria,pois estou desempregada e sei que \u00e9 dif\u00edcil ter comida na panela,mesmo tendo ajuda do governo, alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito cara": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comite/ conselho para Reforma do Estado. Constituir um conselho para que membros da sociedade civil possam contribuir com uma discuss\u00e3o sobre o Plano de Reforma de Estado que leve em considera\u00e7\u00e3o compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os governamentais, personalidade jur\u00eddica, avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e seus indicadores, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, modelo de governan\u00e7a p\u00fablica, dentre outros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comit\u00eas de Planejamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras. Cria\u00e7\u00e3o de Comit\u00eas T\u00e9cnicos (formado por profissionais diplomados na \u00e1rea e volunt\u00e1rios) em cada regional do estado (regionais s\u00e3o grandes centros urbanos composto por varias cidades unidas como uma s\u00f3). Os comit\u00eas ir\u00e3o promover debates, planejar melhorias significativas a longo prazo e fiscalizar obras, visando n\u00e3o somente uma cidade, mas todo o entorno e seus impactos. As sugest\u00f5es dos comit\u00eas dever\u00e3o ter prioridade de vota\u00e7\u00e3o na c\u00e2mara dos deputados. Diplomados devem votar em suas \u00e1reas..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Como gerar emprego e renda?. Entre 2004 e 2014 mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros deixaram de viver abaixo da linha de pobreza. Em 2011 o Brasil alcan\u00e7ou a sexta posi\u00e7\u00e3o no ranking da economia mundial. Hoje, s\u00e3o mais de 34 milh\u00f5es novamente vivendo abaixo da linha de pobreza. \nO que fazer?\nSe n\u00e3o houver um pacto entre governo e setor privado, com uma legisla\u00e7\u00e3o que incentive o empresariado a investir em cotas participativas de apoio a juventude, continuar\u00e1 dif\u00edcil reduzir o desemprego, viol\u00eancia e a fome no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Como resolver o problema do catadores de lixo. Existem associa\u00e7\u00f5es e cooperativas com boas estruturas de atendimentos aos catadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunicar com a sociedade de forma sucinta e bem humorada. Desmentir as fakenews e comunicar as a\u00e7\u00f5es e as pol\u00eamicas envolvendo o governo com v\u00eddeos curtos, significativos e cheios de humor. Pedir ajuda aos estudantes dos cursos de comunica\u00e7\u00e3o das universidades federais, na forma de est\u00e1gio ou extens\u00e3o, especialmente nos cursos sob orienta\u00e7\u00e3o do Felipe Nunes da UFMG e do Felipe Pena da UFF. \nTamb\u00e9m, na mesma linha, encher as redes com a agenda positiva do governo, em comunica\u00e7\u00f5es curtas, objetivas e menos racionais (mais afetivas e divertidas).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunica\u00e7\u00e3o democratica. Acabar com todas as r\u00e1dios que tem donos pol\u00edticos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunica\u00e7\u00f5es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Comunica\u00e7\u00f5es para Inclus\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o. Assegurar servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00f5es e conectividade, pela oferta inclusiva dos meios de acesso, com o desenvolvimento das habilidades digitais, dando \u00eanfase aos grupos vulnerabilizados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunidade de Cuidado Coletivo Arco-\u00cdris. Um lar onde jovens, entre 16 e 24, que n\u00e3o tenham apoio humanit\u00e1rio, como emocional e financeiro, al\u00e9m de respeito, onde vivem, possam receb\u00ea-los por acolhedor LGBTQIAPN+ junto \u00e0 profissionais interdisciplinares das pr\u00f3prias UBS's do bairro, que possam dar todo suporte profissional necess\u00e1rio nessa fase crucial da vida, a fim de impulsion\u00e1-los na sociedade. A arte, cultura, esporte n\u00e3o podem faltar. Os produtos das artes e artes\u00e3os vendidos s\u00e3o revertidos pra os recursos da pr\u00f3pria comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunidades aut\u00f4nomas e sustent\u00e1veis para pessoas em situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Deveria existir um projeto de estado onde ele incentivasse financeiramente a cria\u00e7\u00e3o de comunidades aut\u00f4nomas onde elas oferecessem o maior n\u00famero de servi\u00e7os poss\u00edveis, como escolas, hospitais, moradia, teatro, cinema, biblioteca, hortas, mercados, armaz\u00e9ns, farm\u00e1cias, padarias, etc, para pessoas em condi\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis como desempregados, pessoas com renda baixa, pessoas sem condi\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 estes servi\u00e7os, etc. Estas comunidades tamb\u00e9m seriam compostas por tecnologias sustent\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conceder paridade indice de aumento a servidores aposentados ap\u00f3s 2003. A Emenda Constitucional n\u00ba 41 extinguiu  a integralidade e paridade para  os servidores p\u00fablicos que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico a partir de 01/01/2004. Essa reforma e a de 2013 foram P\u00c9SSIMAS para os aposentados servidores. Aposentado do INSS tem reajuste pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo, portanto, AUMENTO. O funcionalismo recebe aumento e a gente N\u00c3O. Que tenhamos paridade no que se refere a \u00edndice de reajustes. Por que essa DIFEREN\u00c7A  entre classes de velhinhos? N\u00c3O TEMOS AUMENTO JAMAIS. Merecemos ter!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conceito Lixo Zero. R's da Sustetabilidade com foco no Conceito Lixo Zero.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o  de n\u00edvel  t\u00e9cnico  para trabalhar  no sistema  federal.. Dar oportunidade  para a pessoa  que n\u00e3o  tem chave de ter uma faculdade,  mas que ao concluir  o n\u00edvel  m\u00e9dio  ela tem chance  de trabalhar  como,  servidor  p\u00fablico  Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o das obras do Campus das Auroras - UNILAB. A conclus\u00e3o do campus ir\u00e1 efetivar e garantir a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico de n\u00edvel superior sobretudo, no estado do Cear\u00e1. A UNILAB tem desempenhado papel fundamental nas rela\u00e7\u00f5es do BRASIL com os pa\u00edses parceiros da CPLP, logo a conclus\u00e3o do campus garantir\u00e1 ensino publico de qualidade tanto a comunidade Brasileira quanto a comunidade dos pa\u00edses parceiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o do CIP em Jaguar\u00e3o, RS. Conclus\u00e3o das obras do Centro de Interpreta\u00e7\u00e3o do Pampa em Jaguar\u00e3o, RS, Museu tem\u00e1tico na divisa entre Brasil e Uruguai, com obras j\u00e1 realizadas em mais de 70% e paralisadas desde 2016": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 2.0
    },
    "Concorr\u00eancia LEAL entre profissionais habilitados. Fim da concorr\u00eancia desleal. O projeto visa melhorar as condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia entre PROFISSIONAIS de todas as \u00e1reas, mas usarei a arquitetura como exemplo. As prefeituras exigem assinatura de respons\u00e1vel t\u00e9cnico para execu\u00e7\u00e3o das constru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m os propriet\u00e1rios n\u00e3o querem pagar os valores corretos, deste forma, os maus profissionais registram sem receber tais valores, dificultando o recebimento por parte dos bons profissionais. Fazendo com que percam as concorr\u00eancias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concursados em empresa, funda\u00e7\u00f5es ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos devem ter garantia de estabilidade e aposentadoria. Concursos de regime celetista (CLT) s\u00e3o aplicados para cargos em empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es ou \u00f3rg\u00e3os ligados ao Poder Executivo.\nQue os concursados efetivados celetistas tenham garantia de estabilidade e aposentadoria.\nDe modo que, em caso de privatiza\u00e7\u00e3o, dissolu\u00e7\u00e3o, venda ou encerramento das atividades do CNPJ que o contratou via concurso p\u00fablico, o poder executivo dever\u00e1 absorver o contrato de trabalho do concursado em \u00f3rg\u00e3o da mesma atividade ou \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o do Poder Executivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concurso nacional de arquitetura para habita\u00e7\u00e3o m\u00ednima minha casa minha vida. Minha proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um Concurso nacional anual de arquitetura para habita\u00e7\u00f5es m\u00ednimas dentro do programa minha casa minha vida.\nEsse concurso seria dividido por regi\u00f5es do Brasil a fim de personalizar por localidade os projetos. Seriam crit\u00e9rios para o desenvolvimento do projeto iniciativas que contemplem as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, materiais regionais e de fontes renov\u00e1veis, bem como a possibilidade de personaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e conjunto habitacional pelos moradores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concurso publico para ingresso em cargos pol\u00edticos,  Administradores/prefeitos, deputados , governadores  senadores, ministros e presidente. Ingresso em cargos pol\u00edticos com presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico. Somente aprovados poderiam se candidatar, recebendo aux\u00edlio para sua candidatura. \nA forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima seria:\n\nN\u00edvel medio/t\u00e9cnico  para :\nDeputados estaduais e vereadores.\n\nN\u00edvel Superior:\n\nPrefeito,  Administrador, Deputados Federais, Governador, Senadores e Presidente da Rep\u00fablica. \n\nCargos de Ministro de Estado:\n\nP\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea espec\u00edfica.  \n\nMinistros do Supremo: Carreira jur\u00eddica como Juiz , pelo menos 5 anos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concurso p\u00fablico na rede federal do Rio de Janeiro. A rede federal de sa\u00fade e os institutos s\u00e3o os formuladores de pol\u00edtica p\u00fablica para o pa\u00eds. INTO, INC E INCA E OS HOSPITAIS GERAIS ( Hcf, H.andarai,Hgb,Lagoa,Ipanema E Servidores do estado.Concurso p\u00fablico no rju, Plano de cargos e sal\u00e1rios, ci\u00eancia e tecnologia para o into e Inc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concursos com editais espec\u00edficos municipais e Estaduais em todas as \u00e1reas de conhecimento . Promover lei ou decreto que promova editais espec\u00edficos para concursos municipais e Estaduais em todas as \u00e1reas do conhecimento assegurando ,ampliando e oportunizando o acesso a toda diversidade de povos tradicionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Condom\u00ednio Feliz: Programa para oferecer subs\u00eddios e taxas de juros abaixo do mercado para a reforma e manuten\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios e aquecer a economia. Elaborar um programa para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o de reformas e a manuten\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios e casas de vila no Brasil por meio do oferecimento de subs\u00eddios e taxas de juros abaixo do mercado, buscando melhorar a qualidade de vida dos moradores, promover a valoriza\u00e7\u00e3o patrimonial e contribuir para o embelezamento das cidades, fortalecendo o desenvolvimento social, garantir a acessibilidade, promover a sustentabilidade e gerar empregos por meio da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conex\u00e3o Cultura: Promovendo Interc\u00e2mbio Cultural e Fortalecendo a Diversidade Criativa. Essa proposta visa promover o interc\u00e2mbio cultural no Brasil e no mundo, oferecendo bolsas e incentivos para fazedores de cultura de todas as \u00e1reas. Essa iniciativa valoriza a diversidade criativa e estimula o di\u00e1logo entre diferentes express\u00f5es art\u00edsticas. Atrav\u00e9s do interc\u00e2mbio, artistas, escritores, m\u00fasicos e produtores culturais ter\u00e3o a oportunidade de compartilhar experi\u00eancias, conhecimentos e perspectivas, enriquecendo nossa identidade cultural e fortalecendo os la\u00e7os entre as comunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Confer\u00eancia Nacional dos Povos de Terreiro. Solicito a realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Nacional dos Povos de Terreiro e religi\u00f5es de matriz africana para debatermos os casos de intoler\u00e2ncia religiosa no pais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conscientiza\u00e7\u00e3o educativa, ampla e publica, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o . Sugiro q seja constru\u00edda e aplicada uma campanha nacional q leve cada cidad\u00e3o brasileiro, ou cidad\u00e3, independente da idade, da formacao ou classe social, \u00e0 aprendizagem obrigat\u00f3ria da nossa Constitui\u00e7\u00e3o ...\nVejo q o acesso p\u00fablico e popular ao conhecimento da nossa Constitui\u00e7\u00e3o nos fortalecer\u00e1 como Na\u00e7\u00e3o Brasileira ...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselho Federal de Zootecnia . A profiss\u00e3o do Zootecnista \u00e9 fiscalizada pelo CRMV, conselho que representa a classe dos Zootecnistas e Veterin\u00e1rios do nosso Pa\u00eds. A anos a ABZ vem lutando para desvincular os Zootecnistas do atual conselho, a classe profissional concorda que n\u00e3o existe reconhecimento e respeito. Est\u00e1 na hora desse profissional essencial ser conhecido no Pa\u00eds sem ser comparado e diminuido, hora de termos um conselho que nos represente, lute pelos direitos e compet\u00eancias que nos cabe como profissionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselho de Est\u00e9tica e Cosmetologia. Necessitamos urgente de um Conselho de Est\u00e9tica e Cosmetologia para que seja respeitada e valorizada nossa profiss\u00e3o..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselho nacional da Estetica e cosm\u00e9ticos . Sugira ao nosso presidente, a aprova\u00e7\u00e3o do conselho nacional da estetica, precisamos ser reconhecidos, somos profissionais da sa\u00fade, onde ajudamos a melhorar a auto estima das pessoas. Em 2018 foi aprovado a Lei federal, lei 13.643/18 falta agora nosso conselho, nossa classe precisa ser valorizado. Fazemos um apelo ao presidente s\u00e3o milhares de esteticistas com n\u00edvel superior, estudamos muito, mas sem o conselho muitas coisas nos prejudica!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselhos Deliberativos de Gestao de Pol\u00edticas Publicas. Reestruturar os Conselhos  de Gestao de Pol\u00edticas P\u00fablicas  Para Mulheres , vinculando como lei regulamentar, e em todos os n\u00edveis: nacional,  estaduais e municipais, com car\u00e1ter Deliberativo das Pol\u00edticas P\u00fablicas e garantido como previsto  na Constitui\u00e7\u00e3o  Federal de 1988.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conserva\u00e7\u00e3o da floresta atrav\u00e9s de investimento em integra\u00e7\u00e3o lavoura pecu\u00e1ria e floresta.. Buscar mecanismos para que o pequeno e o grande produtor possam integrar suas atividades com a preserva\u00e7\u00e3o da floresta, principalmente no norte do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es  Unipampa IFSul IFFar IFRS. Consolidar o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es Unipampa, IFSul, IFFar e IFRS, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es essenciais para a expans\u00e3o efetiva dessas institui\u00e7\u00f5es em suas respectivas regi\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o. Garantir a expans\u00e3o da infraestrutura,servidores/docente e do n\u00famero de cursos e vagas, visando o engajamento das institui\u00e7\u00f5es em pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica de alto padr\u00e3o, bem como na promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de jovens no ensino superior e t\u00e9cnico de excel\u00eancia em nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 - Direitos e deveres dos cidad\u00e3os.. Implementa\u00e7\u00e3o do estudo sobre a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e as leis que regem os ditames sociais desde o ensino b\u00e1sico at\u00e9 o superior. N\u00e3o existe cidad\u00e3os se eles n\u00e3o conhecem seus direitos e deveres enquanto sociedade. Como criar uma sociedade mais humana, com harmonia, dignidade se os que vivem nela n\u00e3o conhecem suas regras. Apenas a Educa\u00e7\u00e3o pode mudar e evoluir um pais e essa educa\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m do aprendizado do ABCD, passa pelo aprendizado da lei e dos direitos que regem a sociedade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Construir Museu Nacional Afro em Bras\u00edlia. Entre 2013 e 2014 foi cedido pelo Governo do Distrito Federal um terreno localizado pr\u00f3ximo a ponte JK em um parque chamado Nelson Mandela para constru\u00e7\u00e3o do Museu Nacional Afro em Bras\u00edlia. O Minist\u00e9rio da Cultura criou um grupo de trabalho para a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos, que foram interrompidos pelo impeachment. Portanto, gostaria de sugerir a retomada de um projeto t\u00e3o importante para a memoria das popula\u00e7\u00f5es pretas do pa\u00eds, nos moldes do museu afromericano em Whashinton-DC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o Hospital e de Institutos de longa permanecia perman\u00eancia para idosos ILPI. Liberar verbas para constru\u00e7\u00e3o e custeio de hospital para idosos nas capitais e de Institui\u00e7\u00e3o de longa permanecia para Idosos ILPI, nos interiores em especial CEAR\u00c1.  Estes com equipes Multiprofissional para melhor cuidado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o da Ponte da Bras\u00edlia que  foi prometida pelo governador . Pedimos que seja cumprido o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma segunda ponte.\nA do bairro da Bras\u00edlia que dar\u00e1 acesso a icoraci, facilitando pra todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de Audit\u00f3rio e Salas de Trabalho na Esplanada. Os servidores do executivo sentem a necessidade de um espa\u00e7o adequado para eventos e reuni\u00f5es de trabalho na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Os edif\u00edcios possuem audit\u00f3rios pequenos e o Pal\u00e1cio do Planalto tamb\u00e9m \u00e9 inadequado para eventos de maior porte. Sugiro a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de uso m\u00faltiplo para reuni\u00f5es como a do CDESS, GTs, Reuni\u00f5es de maior porte e an\u00fancios de governo, com salas modulares e espa\u00e7o para coletivas de imprensa. O projeto deveria ser realizado por concurso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de asfalto ligando a Vila Neitzel ao atual porto da balsa do Rio Doce. O Munic\u00edpio de Itueta possui a \u00fanica comunidade pomerana do Estado de Minas Gerais, que esta localizada ao norte do munic\u00edpio. Essa comunidade necessita se deslocar por estradas de ch\u00e3o e atravessar de balsa o Rio Doce para chegar a sede do munic\u00edpio. Imprescind\u00edvel o asfaltamento dessa estrada, pois no per\u00edodo chuvoso elas ficam intransit\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de hospitais nas cidades. \u00c9 necess\u00e1rio construir hospitais com servi\u00e7os de excel\u00eancia em cidades que possam servir de Polo atendendo outras cidades, no interior dos Estados. Deslocamento para atender traumas, c\u00e2ncer, problemas de cora\u00e7\u00e3o provoca morte e sofrimento para aqueles que n\u00e3o t\u00eam moradia em grandes cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de um Campus da UFAL em Penedo-AL. Ol\u00e1, sou de Penedo Alagoas, estudante de Sistemas de informa\u00e7\u00e3o na UFAL Campus Arapiraca - Polo Penedo e vejo uma necessidade extrema da constru\u00e7\u00e3o de um campus na cidade. Atualmente nosso polo \u00e9 ligado ao Campus de Arapiraca e nossa cidade \u00e9 muito importante no cen\u00e1rio alagoano, tem que ter seu pr\u00f3prio campus com uma infraestrutura digna e com amplia\u00e7\u00e3o de cursos. Hoje n\u00e3o temos laborat\u00f3rios suficientes, o polo \u00e9 dividido em alguns pr\u00e9dios diferentes, o que dificulta a log\u00edstica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de um elevado . Constru\u00e7\u00e3o de um elevado no trevo das BRs 153 e 282 localizado em Irani - SC. O local \u00e9 palco de in\u00fameros acidentes, inclusive com v\u00edtimas fatais. Segundo estudos, os acidentes ocorrem com frequ\u00eancia devido a p\u00e9ssima visibilidade especialmente por ser uma regi\u00e3o de muita neblina. A obra j\u00e1 foi tema de debate e indica\u00e7\u00e3o por parte de parlamentares estaduais e federais, bem como pelas entidades representativas e sociedade em geral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Consulta acompanhada. Cria\u00e7\u00e3o de um sistema em conjunto com um App pra celular, cujo paciente possa saber o hor\u00e1rio das etapas em que usa o servi\u00e7o de sa\u00fade p\u00fablica, bem como os funcion\u00e1rios que atendeu m\u00e9dicos enfermeiros entre outros, podendo avaliar cada um individualmente direto no App, bem como encerrar e avaliar a consulta ao t\u00e9rmino dela, dando um prazo estabelecido pra novos atendimentos, evitando q profissionais do sistema de sa\u00fade se ausentem e digam que est\u00e3o em atendimento, mais agilidade e transparencia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Consulta paga dos cirurgi\u00f5es dentistas. Gostaria que fosse lei toda primeira consulta dos cirurgi\u00f5es dentistas fossem cobradas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cons\u00f3rcio marajo - samu . Implanta\u00e7\u00e3o de Cons\u00f3rcio de Servi\u00e7o M\u00f3vel de Atendimento \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias SAMU 192 CONSAMU MARAJ\u00d3 como Pol\u00edtica de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia com o intuito de estruturar e organizar a rede de urg\u00eancia e emerg\u00eancia na regi\u00e3o do Arquip\u00e9lago do Maraj\u00f3": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contra a privatiza\u00e7\u00e3o e terceiriza\u00e7\u00e3o do SUS nas tr\u00eas esferas de governo. Garantir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade p\u00fablico e estatal, abolindo todas as formas de precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, terceiriza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o, que abrange toda extens\u00e3o do SUS, da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Alta Complexidade, exames, pesquisa, produ\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contratar ex Militares para as pol\u00edcias Militares . Se der prioridades em contrata\u00e7\u00e3o para ex Militares com no m\u00ednimo 4 anos de servi\u00e7o prestado ter\u00edamos Militares mais capacitados e melhores aptos para o trabalho ostensivo, como nos EUA os policias s\u00e3o contratados por meio de curr\u00edculo, n\u00e3o com concurso p\u00fablico.  Existem v\u00e1rias pessoas excelente no militarismo que poderiam acrescentar muito no servi\u00e7o da Pol\u00edcia Militar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contrata\u00e7\u00e3o de Projetos para constru\u00e7\u00e3o de contornos rodovi\u00e1rios na BR-280/SC. A rodovia BR-280/SC possui 302km entre S\u00e3o Francisco do Sul e Porto Uni\u00e3o sendo respons\u00e1vel pelo escoamento da produ\u00e7\u00e3o moveleira e metal mec\u00e2nica oriunda do planalto norte catarinense para os portos de Itapo\u00e1 e S\u00e3o Francisco do Sul.\nAtualmente h\u00e1 um trecho em duplica\u00e7\u00e3o de 73km entre S\u00e3o Francisco e Jaragu\u00e1 do Sul, mas na dire\u00e7\u00e3o oeste h\u00e1 uma s\u00e9rie de gargalos sem solu\u00e7\u00e3o de projeto para futuras de contorno rodovi\u00e1rio em Rio Negrinho, Mafra e Porto Uni\u00e3o. Valor estimado R$ 60 milh\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controlar a exporta\u00e7\u00e3o. Deveria ser criado  uma lei para controlar as exporta\u00e7\u00f5es, primeiro   atende-se as necessidades do Pa\u00eds, somente depois exporta o excedente, pois os produtos s\u00e3o exportados, e o exportador ganha duas vezes, com a exporta\u00e7\u00e3o e por   vender os produtos mais caros no pa\u00eds, pela falta deste por ter sido exportado, isso precisa ser regulamentado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controle Natalidade das Classes mais Pobres e Assist\u00eancias P\u00fablicas. No Brasil milh\u00f5es de gesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o planejadas ou or\u00e7adas financeiramente por faltas de educa\u00e7\u00f5es, maturidades, aus\u00eancias de pol\u00edticas p\u00fablicas concretas, etc.\nA\u00ed v\u00eam os desmatamentos para faveliza\u00e7\u00f5es, viol\u00eancias e muitos outros fatores negativos.\nDeviam haver Leis de Laqueaduras e Vasectomias  para m\u00e3es e pais principalmente jovens, sem maturidades, sem instru\u00e7\u00f5es e ao mesmo tempo os mesmos devem ser devem ser encaminhados para cursos profissionalizantes. Muda Brasil. Chega de hipocrisias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controle Social Sa\u00fade . Fortalecer o Controle Social , fomentando junto aos Conselhos Municipais da Cidade do Rio de Janeiro, a obrigatoriedade de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos para que os Conselhos Distritais possa realizar as suas atividades cotidianas de acordo com as necessidades de cada Regi\u00e3o e territ\u00f3rios, a\u00e7\u00f5es essas para cria\u00e7\u00e3o de projetos sociais com diretrizes para sa\u00fade para desenvolver uma educa\u00e7\u00e3o permanente sobre a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o a sa\u00fade principalmente com crian\u00e7as, adolescentes e jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contru\u00e7\u00e3o de CMEI Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Constru\u00e7\u00e3o de 15 novos cmei na cidade de aparecida de goiania para atender mais de 3.000 vagas  na educa\u00e7\u00e3o infantil de forma integral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conviver com a estiagem. Projeto de mais cisternas para a cidade de surubim; em especial para as \u00e1reas rurais envolvendo o conselho municipal e as associa\u00e7\u00f5es de agricultores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativismo como modelo econ\u00f4mico do desenvolvimento sustent\u00e1vel, com prote\u00e7\u00e3o social e gera\u00e7\u00e3o de renda por meio do empreendedorismo coletivo. Destacamos a import\u00e2ncia das cooperativas, em especial as de agricultura familiar e economia solid\u00e1ria para combater a fome, alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a alimentar e nutricional, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias com prop\u00f3sitos de criar produtos e servi\u00e7os mais sustent\u00e1veis. Contribuir para diminuir as desigualdades social, apoiar atividades econ\u00f4micas de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, consumo e acesso ao cr\u00e9dito, tendo como caracter\u00edstica principal a autogest\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativismo e Recicl\u00e1veis . Recebermos pelo servi\u00e7o prestado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Coopera\u00e7\u00f5es Gera valor . Para se ter uma vida mais digna no campo al\u00e9m de ajudar os produtores rurais na orienta\u00e7\u00e3o dos seus passos como tirar CAF ou DAP que d\u00e1 direito a eles de uso consciente dos recursos do Governo Federal ! Temos que mostrar na pr\u00e1tica o uso do Recurso para ambos possam sair Ganhando tanto o Governo participativo, quanto o desenvolvimento das pessoas envolvidas! Pois isso gera um ciclo virtuoso onde o fluxo acontece e todos saem ganhando.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cotas para alunos de escolas p\u00fablicas em universidades. Acabar com cotas raciais, de ind\u00edgenas, GLBTIQA+, etc. que geram mais racismo e fragmenta\u00e7\u00e3o, implantam tribunais de cor e beneficiam as minorias ricas desses fragmentos de popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cotas para m\u00e3es solteiras, divorciadas e vi\u00favas em concursos e universidades.. O Brasil tem progredido na quest\u00e3o das minorias necessitadas de amparo, por\u00e9m a classe de das m\u00e3es solteiras, divorciadas e vi\u00favas tamb\u00e9m necessita desta vis\u00e3o espec\u00edfica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creche e UBS no loteamento Nelson Mandela em Campinas (Brigadas Populares). Recentemente atrav\u00e9s da luta organizada dos moradores e dos movimentos de moradia,\nem especial as Brigadas Populares, a ocupa\u00e7\u00e3o Nelson Mandela em Campinas foi\ncontemplada com o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do loteamento Nelson Mandela. No entanto, para\ngarantir o pleno exerc\u00edcio do direito a cidade, e melhor integrar a comunidade, \u00e9 fundamental\ngarantir o acesso a equipamentos p\u00fablicos essenciais, as principais demandas imediatas da\ncomunidade s\u00e3o uma creche e uma UBS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creche integral municipal em todos os bairros do Rj. Para apoiar todas n\u00f3s m\u00e3es e respons\u00e1veis a se estabilizar, e na volta ao mercado de trabalho, precisamos de apoio do estado. Onde na maioria das vezes n\u00e3o conseguimos trabalhar fora se recebermos somente 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o conseguimos  pagar uma bab\u00e1 ou creche . gid://decide/Decidim::Hashtag/43/M\u00e3esPrecisamDeApoioDoEstado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creche p\u00fablica . Mas creche onde a jente possa escolher onde nossos filhos possa ficar sem a prefeitura jogar pra qualquer uma": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creches para M\u00e3es Universit\u00e1rias. As m\u00e3es que tem crian\u00e7as pequenas e n\u00e3o tem com quem deixar enfrentam muitas barreiras para concluir os estudos, sendo assim precisamos ter espa\u00e7os seguros nas universidades o de as crian\u00e7as possam ficar enquanto suas m\u00e3es est\u00e3o nas aulas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creches para idosos. Minha proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de centros de viv\u00eancia (creches) para que as fam\u00edlia levem seus idosos para passar o dia recebendo cuidados, alimenta\u00e7\u00e3o, atividades diversas e retorno aos lares a noite. Desta forma, os familiares poder\u00e3o trabalhar/estudar sem ter de deixar seus pais/av\u00f3s na solid\u00e3o, sem a assist\u00eancia que eles.necessitam. O custo de uma cuidadora \u00e9 impratic\u00e1vel para a maioria das fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Credito a micro e ,pequena empresa . Durante a pandemia muitas empresas que ja estavam comprometidas economicamente fechar\u00e3o as portas ou seguiram ate hoje com grandes problemas para funcionar; como tem gente passando fome tamb\u00e9m tem empressario fazendo malabarismo para tocar seu negocio. \nCada dia a situa\u00e7\u00e3o peora ; estos empressarios na maioria n\u00e3o tem maiss credito ja que seu nome tem restri\u00e7oes assim se torna um circulo vicioso.\nSe torna necessario um programa de auxilio a esta importante  parcela da economia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crian\u00e7a autista . Tenho uma filho com autismo e o outro est\u00e1 em tratamento para fechar um laudo,tentei o bpc loas e foi negado mesmo com os laudos receitas tudo, \u00e9 dif\u00edcil trabalhar com filhos nessa situa\u00e7\u00e3o ,bom seria que m\u00e3es de autista tivessem direito ao bpc loas sem tanta burocracia pois fica dif\u00edcil trabalhar e n\u00e3o poder cuidar dos filhos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crian\u00e7a fora das ruas . Um programa que tira as crian\u00e7as de 6/13 anos da rua como funcion\u00e1rio , com mais progetos sociais como curso de dan\u00e7a futebol m\u00fasica teatro m\u00fasica, mais para isso acontecer temos que ter mais locais para essas crian\u00e7as na comunidade n\u00e3o tem lugares pra isso eu mesmo moro no estremo da zona leste eu veio a dificuldade das cryem ter um lugar pra aprender alguma coisa ultiu que ele leve pra vida toda como respeitar os mais velhos ser um bom profissional tanto como uma boa profissional TB e complica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crian\u00e7a saud\u00e1vel \u00e9 crian\u00e7a feliz. . Em escolas p\u00fablicas e creches implantar visitas mensais dos profissionais da sa\u00fade, dentistas, para monitorar e vistoriar as crian\u00e7as, para registrar se caso de desnutri\u00e7\u00e3o, ou outras doen\u00e7as/infec\u00e7\u00f5es para um melhor tratamento e cuidado com as crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar Centro Especializado em Ortopedia e Traumatologia em Governador Valadares - MG . A cria\u00e7\u00e3o do Centro Especializado em Ortopedia e Traumatologia - CEOT em Governador Valadares, cidade polo do leste mineiro, ter\u00e1 objetivo de cuidar dos diversos traumas, como, coluna, joelho, m\u00e3o, ombro e cotovelo, p\u00e9 e tornozelo, quadril e ortopedia pedi\u00e1trica. Instalado numa antiga unidade hospitalar no per\u00edodo da COVID-19, o munic\u00edpio e regi\u00e3o vivenciou a experi\u00eancia de uma unidade especial para ortopedia que possibilitou maior qualidade de atendimento e baixo risco \u00e0 outras contamina\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar Empresa P\u00fablica de Reciclagem. A atividade da Reciclagem em pa\u00edses como a Alemanha e o Jap\u00e3o \u00e9 t\u00e3o rent\u00e1vel que entra no c\u00e1lculo do Produto Interno Bruto.\nConsiderando que hoje vivemos uma crise clim\u00e1tica, econ\u00f4mica, sanit\u00e1ria (v\u00edrus como H1N1, gripe avi\u00e1ria, o v\u00edrus do covid-19, efeito do desequil\u00edbrio ambienta), esses problemas s\u00e3o profundamente interligados, aumentam a desigualdade social e colocam em risco real a vida do planeta em pouco tempo.\nHoje o trabalho de reciclagem no Brasil ainda est\u00e1 similar ao trabalho escravo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar a Fun\u00e7\u00e3o de Capel\u00e3o Escolar Social . Justificativa : Pra tiramos os jovem da ruas e das Drogas uma Escola integral com Qualidade e para todos com Apoio da Sociadade Civil em Especial com os Capel\u00e3o  Eduacional pra Auxliar os Coordenadores e os Conselhos Tutelares na Solu\u00e7oes dos Problemas  e Coflitos em Geral": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar a Rede Nacional de Apoio Universit\u00e1rio \u00e0 Sa\u00fade . Criar o plano em que os universit\u00e1rios rec\u00e9m formados nas universidades p\u00fablicas estaduais e federais prestar\u00e3o servi\u00e7os aos hospitais da rede p\u00fablica por pelo menos um ano ou o equivalente a 1000 horas de servi\u00e7o sem remunera\u00e7\u00e3o, ajustando hor\u00e1rios com um planejamento de 4 horas di\u00e1rias.. Fortaleceria o apoio aos hospitais al\u00e9m de ajudar no aumento dos atendimentos sem aumentar os custos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar disciplina de medicina alternativa . Criar uma disciplina de medicina alternativa e fitoter\u00e1pico para alunos apartir de 10 anos at\u00e9 o final do ensino fundamental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar programa de Escrit\u00f3rio Junior nas IFES para apoio as prefeituras. V\u00e1rios programas do governo federal necessitam que as prefeituras submetam propostas para realizar a ades\u00e3o. No entanto, muitas vezes, por falta de capacidade t\u00e9cnica, as prefeituras contrata\u00e7\u00e3o consultorias que fazem um \"copia e cola\" apenas para submeter a proposta.\nA cria\u00e7\u00e3o de uma rede de escrit\u00f3rios juniores nas IFES poderia realizar o trabalho de qualifica\u00e7\u00e3o das propostas. O programa possibilitaria que os alunos tivessem uma viv\u00eancia profissional e o governo teria melhores propostas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar programa nacional de desenvolvimento no litoral brasileiro,de cooperativas de pescados,com a finalidade de utilizar a m\u00e3o de trabalho local.. Criar cooperativas de pescados em todo litoral brasileiro,dando prioridade aos desempregados dos munic\u00edpios,com infraestrutura da uni\u00e3o,estado e munic\u00edpio,capacitando os trabalhadores,com acompanhamento do caged para que a m\u00e3o de obra seja de 75/80% dos moradores e criando sistemas de distribui\u00e7\u00e3o em redes sociais de mercados e supermercado e grandes redes,para que o desemprego seja diminu\u00eddo nas cidades litor\u00e2neas e que os munic\u00edpios litor\u00e2neos n\u00e3o sejas somente de veraneio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar um centro cultural com atividades ludicas . Criar um centro cultural com atividades ludicas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar um hospital regional 100%SUS . Hospital transfronteiri\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar um programa de pesquisas voltadas para a forma\u00e7\u00e3o de agro-florestas. Criar programas de pesquisas voltadas para a forma\u00e7\u00e3o de Agro-florestas com foco na economia agroflorestal brasileira como uma revolu\u00e7\u00e3o verde.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar um sistema de batedores armados para da suporte das entregas de encomendas pelos correios em locais perigosos . Criar um sistema de batedores com ve\u00edculos para garantir as entregas das encomendas em todo territ\u00f3rio nacional das entregas pelos correios nacional ,em locais distantes e  perigosos . Criar escrit\u00f3rios de  entregas de encomendas nos bairros ,( polos ) de entregas , Onde o recebedor vai ser notificado e ir\u00e1 receber sua encomenda nesses polos de entregas . Todos esses batedores ser\u00e3o cadastrado na policia federal (firmas habilitadas para o servi\u00e7o armado) garantindo  a entregas das encomendas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da AMF (Ag\u00eancia de Monitoramento Federal). Para combater a corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um grande obst\u00e1culo para o desenvolvimento nacional, uma boa op\u00e7\u00e3o seria a funda\u00e7\u00e3o da AMF, a Ag\u00eancia de Monitoramento Federal. A organiza\u00e7\u00e3o seria respons\u00e1vel por monitorar pol\u00edticos brasileiros eleitos, sejam eles prefeitos, governadores, senadores, deputados e at\u00e9 o presidente do pa\u00eds. A AMF tamb\u00e9m ficaria de olho no fluxo de investimentos feito pelo governo federal e os governos estaduais. Precisaria-se contratar pessoas qualificadas e de confian\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional  de Desenvolvimento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria. A nossa CF de 1988 delegou ao Estado a nobre miss\u00e3o de fiscalizar o uso da terra de modo a averiguar o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social. Conforme \u00e9 de conhecimento os conflitos agr\u00e1rios s\u00e3o uma realidade constante em nosso territ\u00f3rio. Hoje a miss\u00e3o de cumprir o que determina a CF compete ao INCRA, por\u00e9m o mesmo \u00e9 limitado em seu poder de pol\u00edcia e em estrutura. Raz\u00e3o pela qual deveria ser transformado em Ag\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o semelhante as atuais (ANP, ANM, ANAC). Com poderes e estrutura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Carreira da Auditoria Federal do SUS para fortalecer o controle, a avalia\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em sa\u00fade e seus recursos. O direito \u00e0 sa\u00fade como prerrogativa constitucional indispon\u00edvel, garantido mediante a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, imp\u00f5e ao Estado a obriga\u00e7\u00e3o de criar condi\u00e7\u00f5es objetivas que possibilitem o efetivo acesso a tal direito. \nAssim, o controle sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade nas pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, \u00e9 imprescind\u00edvel para o funcionamento administrativo do SUS e para a efetiva avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Carreira de Auditor Interno do Minist\u00e9rioda Sa\u00fade. Cria\u00e7\u00e3o da carreira de Auditor interno do MS para que os profissionais lotados nas Se\u00e7\u00f5es de Auditoria da AUDSUS/DENASUS tenham de direito a devida compet\u00eancia para realizar atividade de auditoria interna para o MS, ou seja, desde a cria\u00e7\u00e3o do DENASUS, n\u00f3s profissionais realizamos atividade de auditoria sem ter compet\u00eancia legal para tal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Carreira \u00danica do SUS. Instituir o sistema remunerat\u00f3rio dos servidores p\u00fablicos que trabalham, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS - por n\u00edvel de escolaridade - com financiamento pelas tr\u00eas esferas governamentais - cabendo \u00e0 Uni\u00e3o o provimento dos vencimentos b\u00e1sicos de cada uma das categorias - com valores e jornada semanal de trabalho, igualmente v\u00e1lidos, em todo o territ\u00f3rio nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Casa Abrigo no Vale do A\u00e7o/MG. Falta na regi\u00e3o do Vale do A\u00e7o local para acolhimento das mulheres - e de seus dependentes - v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Ante a aus\u00eancia do espa\u00e7o, as mulheres que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia na regi\u00e3o ficam sujeitas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, sem realmente conseguirem se libertar das viol\u00eancias que sofrem. Diante dessa realidade, a cria\u00e7\u00e3o de uma \"Casa Abrigo\" possibilitaria o acolhimento e, consequentemente, a efetiva\u00e7\u00e3o dos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Categoria e Conselho dos Instaladores de Sistemas Fotovoltaicos e a inicializa\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas. Atualmente as instala\u00e7\u00f5es de sistemas fotovoltaicos no Brasil tem crescido consideravelmente. Com forte tend\u00eancia a aumentar o n\u00famero de empresas e profissionais que atuam nestas instala\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio voltarmos a aten\u00e7\u00e3o ao fato de ainda n\u00e3o existir uma Categoria e Conselho que defenda os direitos dos trabalhadores, e estabele\u00e7a pisos salariais, direitos como \u00e0 periculosidade, seguro de vida, e etc. O que de certa forma, promove o risco \u00e0 vida e sa\u00fade e  a desvaloriza\u00e7\u00e3o dos profissionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo ao Turismo ( LIT). Cria\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo ao Turismo para incentivar a capacita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, melhoria, constru\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos equipamentos turisticos, infraestrutura turistica, pra\u00e7as,  parques,  museus, log\u00edstica tur\u00edstica e todos aqueles investimentos relacionados a infraestrutura necess\u00e1ria ao desenvolvimento do turismo, a exemplo da Lei Federal de Incentivo \u00e0 Cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es Migrantes, Refugiadas e Ap\u00e1tridas. Cria\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com os paradigmas da universalidade e da equidade no SUS, de uma Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Popula\u00e7\u00f5es Migrantes, Refugiadas e Ap\u00e1tridas que seja garantidora de direitos, e assegurando a participa\u00e7\u00e3o popular e a consulta p\u00fablica das popula\u00e7\u00f5es migrantes em seu processo de elabora\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica P\u00fablica Federal de Melhoria Gen\u00e9tica dos rebanhos Pecu\u00e1rios. Uma das causas dos reduzidos \u00edndices de produtividade \u00e9 a baixa qualidade gen\u00e9tica dos animais, porque a maioria dos pequenos pecuaristas t\u00eam pouco conhecimento sobre as ferramentas de melhoramento gen\u00e9tico, ou t\u00eam dificuldades de coloc\u00e1-los em pr\u00e1tica, em fun\u00e7\u00e3o do custo. Democratizar a gen\u00e9tica animal promovendo a melhoria da qualidade gen\u00e9tica dos rebanhos pecu\u00e1rios bovino, ovino e caprino de corte e leite, aos pequenos pecuaristas , oportunizando ganhos de produtividade, produ\u00e7\u00e3o e renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Rede Nacional de Monitoramento e Combate ao Lawfare. A Rede Nacional de Monitoramento e Combate ao Lawfare tem por objetivos:\nI - prevenir, detectar e neutralizar os casos de uso estrat\u00e9gico do Direito e da m\u00eddia, para deslegitimar e aniquilar inimigos pol\u00edticos;\nII - promover o resgate e a repara\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas de lawfare e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos agentes violadores;\nIII - formular, promover, coordenar e articular pol\u00edticas p\u00fablicas pertinentes ao tema.\nAutoria:  ABJD; CBJP; FENED; Rede Lawfare Nunca Mais; Transforma MP;  Movimentos Populares DF.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Maraj\u00f3 . Promover o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o superior no territ\u00f3rio do Maraj\u00f3.\nCriando a Universidade Federal do Maraj\u00f3.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal \u00c1frica-Brasil (UFAB). A Universidade Federal \u00c1frica-Brasil baseia-se nos princ\u00edpios de repara\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e solidariedade internacional. Sediada em S\u00e3o Francisco do Conde, no Rec\u00f4ncavo Baiano, cumprir\u00e1 metas estipuladas no REUNI e estrat\u00e9gias brasileiras de rela\u00e7\u00f5es exteriores com pa\u00edses integrantes da rota escravista colonial da \u00c1frica, \u00c1sia e Am\u00e9ricas. Fomentar\u00e1 o desenvolvimento do Brasil e das na\u00e7\u00f5es parceiras por meio do interc\u00e2mbio cient\u00edfico e de tecnologias que promovam inova\u00e7\u00e3o baseada na sustentabilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de  hospitais veterin\u00e1rios em todas as cidades do Brasil  com mais de 200 km2.  . Cria\u00e7\u00e3o de HOSPITAIS  VETERIN\u00c1RIOS P\u00daBLICOS, EM cidades com mais de 200 km2 para assegurar a castra\u00e7\u00e3o e atendimento  gratuitos, e uma melhor qualidade de vida aos Pete's. Deve ser responsabilidade do estado Vacina\u00e7\u00e3o e Castra\u00e7\u00e3o de toda a comunidade de c\u00e3es e gatos de pessoas carentes, assim como as comunidades de rua. Que o estado garanta pelo menos as vacinas antirr\u00e1bica, V10 e, V12 para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tipos de doen\u00e7as prejudiciais aos animais e aos seres humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Base \u00danica de Dados Cadastrais da Popula\u00e7\u00e3o. Tomando como base os principais cadastros do Governo ( SUS, TSE, Pol\u00edcia Federal, Receita Federal Minist\u00e9rio  do Trabalho ), aglutinar os dados em grupo de dados: PESSOAL (nome, filia\u00e7\u00e3o, sexo, com, ra\u00e7a ), ENDERE\u00c7O, FISICO ( cor  olhos, tipo sangu\u00edneo), DOCUMENTOS (identidade, t\u00edtulo, CNH, CPF, etc.).\nNesta unifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 que se tomar cuidado com a grafia do nome, principalmente caracteres especias.  \nEsta base seria compartilhada com outros sistemas , que alimentariam informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Centros de Acolhimento e Reabilita\u00e7\u00e3o de Animais Dom\u00e9sticos . Os animais de qualquer esp\u00e9cie s\u00e3o protegidos por lei. Atualmente s\u00f3 os animais silvestres possuem locais de acolhimento com os Cetas e \u00e9 necess\u00e1rio e importante ter locais para receber animais v\u00edtimas de maus-tratos.  Na maioria das den\u00fancias de crueldade com animais n\u00e3o h\u00e1 locais p\u00fablicos para cuidar dos mesmos \u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico cumprir a legisla\u00e7\u00e3o contra maus-tratos \u00e0 animais e para isso \u00e9 preciso ter esses locais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Metodologia de Trabalho Formal  para Atendimento a V\u00edtimas de Viol\u00eancia. V\u00edtimas de viol\u00eancia, no Brasil, recebem variados tipos de atendimento, muitas vezes sem a especificidade necess\u00e1ria. Os atuais Servi\u00e7os, como o PAEFI, que \u00e9 um dos servi\u00e7os do CREAS, n\u00e3o contam com a disponibilidade de metodologia formal de trabalho. N\u00e3o h\u00e1 documento federal que norteie O QU\u00ca e principalmente COMO executar atendimentos. Na pr\u00e1tica, cada profissional atua conforme conhecimentos pr\u00f3prios. Esta proposta visa garantir a efetividade e a qualidade do atendimento prestado pelo PAEFI.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Recursos Or\u00e7ament\u00e1rios para manuten\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos de Atendimento \u00e0s Pessoas com Necessidades Educacionais Espec\u00edficas dos IFs. Cria\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento espec\u00edfico para melhoria e amplia\u00e7\u00e3o do atendimento e apoio aos N\u00facleos de Atendimento \u00e0s Pessoas com Necessidades Educacionais Espec\u00edficas nos Institutos Federais para que a educa\u00e7\u00e3o dos discentes com defici\u00eancias e necessidades educacionais espec\u00edficas matriculados nos cursos dos IFs. A demanda tem sido crescente e se faz necess\u00e1rio a melhoria dos servi\u00e7os de apoio e atendimento desses discentes, assim como a cria\u00e7\u00e3o de propostas de adequa\u00e7\u00e3o curricular para estes discente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade Ind\u00edgena-UBSI. A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena , embora com uma  POL\u00cdTICA NACIONAL DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE DOS POVOS IND\u00cdGENAS - Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 254, de 31 de janeiro de 2002 (DOU n\u00ba 26 - Se\u00e7\u00e3o 1, p. 46 a 49, de 6 de fevereiro de 2002) , vivencia todas as dificuldades na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento.\nA cria\u00e7\u00e3o de UNIDADES B\u00c1SICAS DE SAUDE IND\u00cdGENA- UBSI vem de encontro aos princ\u00edpios do SUS, haja visto que significa a porta de entrada do cidad\u00e3o ao atendimento prim\u00e1rio em sa\u00fade .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de central \u00fanica de emerg\u00eancia substituindo os n\u00fameros 190, 191, 192, etc.. Uma pessoa numa emerg\u00eancia tem dificuldade de racioc\u00ednio aumentada, por isso, qualquer simplifica\u00e7\u00e3o do processo de socorro contribui.\nPensando nisso gostaria de sugerir a cria\u00e7\u00e3o de uma central \u00fanica para os servi\u00e7os p\u00fablicos de emerg\u00eancia para atendimentos via telefone e ampliar o acesso para SMS e talvez at\u00e9 aplicativo.\nTamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que a qualidade da voz seja melhor, por isso, \u00e9 interessante fazer parceria com as operadoras m\u00f3veis para que adotem o VoLTE de emerg\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de centros culturais e de suporte educacional decolonial/afroamerindiocentrado nos estados e munic\u00edpios. Devido a dificuldade da aplica\u00e7\u00e3o das leis n\u00ba 10.639 e n\u00ba 11.645, que tratam do estudo da hist\u00f3ria ind\u00edgena e afrobrasileira nas escolas, a cria\u00e7\u00e3o de centros educacionais de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal que funcionem como ensino complementar para crian\u00e7as, adolescentes, universit\u00e1rios e professores de diversos n\u00edveis de ensino, nos estados e munic\u00edpios, \u00e9 uma sa\u00edda poss\u00edvel. Os centros podem gerar empregos para pesquisadores, fazedores de arte e cultura, educadores e ter parceria com universidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de disque racismo. Canal de interlocu\u00e7\u00e3o com o governo para agilizar den\u00fancia de racismo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de nova legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria separando o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada das pessoas com defici\u00eancia . Cria\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica para o BPC exclusivo para pcds. O benef\u00edcio servir\u00e1 para garantir apoio, sustento, pagamento de rem\u00e9dios e tratamentos. O recorte s\u00f3cio econ\u00f4mico deve ser diferente, pois o pagamento teria a fun\u00e7\u00e3o social, n\u00e3o havendo necessidade de um corte social t\u00e3o baixo. N\u00e3o podem ser contabilizados outros benef\u00edcios recebidos pela mesma fam\u00edlia como componentes do recorte s\u00f3cio econ\u00f4mico e uma mesma fam\u00edlia pode receber quantos bpcs forem necess\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de novas Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia substituindo gradualmente as Unidades Municipais de Sa\u00fade, para que mais pessoas possam ser cadastradas.. Para fortalecer a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade e garantir a continuidade do processo de cuidado integral aos Usu\u00e1rios do SUS, faz-se necess\u00e1rio a cria\u00e7\u00e3o de novas Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia para alcan\u00e7ar a popula\u00e7\u00e3o desassistida, com a obriga\u00e7\u00e3o do governo federal na constru\u00e7\u00e3o dessas unidades para que n\u00e3o haja unidades alugadas pelo poder executivo municipal que impossibilitam a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com esses usu\u00e1rios interrompendo o acesso nos atendimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de plataforma de atendimento psicol\u00f3gico virtual pelo SUS. O acompanhamento psicol\u00f3gico j\u00e1 se constitui como uma necessidade b\u00e1sica da popula\u00e7\u00e3o brasileira que por conta do n\u00e3o acesso facilitado a esse servi\u00e7o acumula uma carga de sofrimento, isolamento e adoecimento resultando em s\u00e9rios preju\u00edzos \u00e0 sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. Regulada pelo SUS, atrav\u00e9s de plataformas de atendimentos virtuais, a implanta\u00e7\u00e3o desse sistema geraria benef\u00edcios em todos os n\u00edveis da promo\u00e7\u00e3o da cidadania e conviv\u00eancia social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de plataforma de divulga\u00e7\u00e3o das literaturas regionais. Cria\u00e7\u00e3o de uma rede de plataformas digitais que sejam dedicadas \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado sobre as literaturas produzidas em cada estado da Federa\u00e7\u00e3o, a exemplo do Literatura RS (www.literaturars.com.br, @literaturars), que se dedica a potencializar a literatura produzida e editada a partir do Rio Grande do Sul, incentivando o mercado local, as pequenas editoras e toda a cadeia produtiva do livro no Estado, com produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado sobre livros e escritores \u2014 esp. os independentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Acordo Ambiental na Am\u00e9rica do Sul para Controle das Esp\u00e9cies Invasoras. A introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas causas preju\u00edzos ambientais e financeiros. No Brasil temos, p.e, o Caramujo africano, o Javali vindo da Europa e o Peixe-le\u00e3o do Oceano Indo-Pac\u00edfico (que amea\u00e7a fortemente o ecossistema costeiro e a pesca artesanal marinha). A Am\u00e9rica do Sul funciona como uma \u201cilha\u201d, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre a Col\u00f4mbia e o Panam\u00e1. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel combater as esp\u00e9cies invasoras por um Acordo entre os pa\u00edses pelo controle do transporte a\u00e9reo e mar\u00edtimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Fundo para Investimento P\u00fablico na conserva\u00e7\u00e3o da arquitetura hist\u00f3rica nacional e fortalecimento dos institutos de conserva\u00e7\u00e3o.. Sugiro a cria\u00e7\u00e3o de um fundo tripartite (Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios) para a restaura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico / arquitet\u00f4nico nacional, dos pr\u00e9dios de \u00e9poca, p\u00fablicos e privados; Atrav\u00e9s do fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es e novas leis para implementa\u00e7\u00e3o da conserva\u00e7\u00e3o e restauro desse patrim\u00f4nio, restauro que poder\u00e1 ser feito pelo poder p\u00fablico, salvando o patrim\u00f4nio cultural/ art\u00edstico/arquitet\u00f4nico das cidades,  que em muitos lugares est\u00e1 condenado ao esquecimento, desvaloriza\u00e7\u00e3o e ru\u00edna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um IFET em Visconde do Rio Branco - MG. A proposta \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de um Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no munic\u00edpio de Visconde do Rio Branco - MG, com cursos de n\u00edvel m\u00e9dio e tecnol\u00f3gico, voltada \u00e0 agricultura familiar e setores agroindustrial, aliment\u00edcio e moveleiro, com objetivo de atender jovens de 11 munic\u00edpios em um raio de 30km.\nA zona da Mata apresenta um um potencial elevado para o desenvolvimento do setor educacional e agroecol\u00f3gico, sendo VRB um local regionalmente prop\u00edcio para a implanta\u00e7\u00e3o do IFET.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um centro nacional de desenvolvimento tecnol\u00f3gico. O projeto visa a transforma\u00e7\u00e3o de uma cidade (ou mais; a ser escolhida) com problemas sociais ou com pouca infraestrutura para abrigar um novo complexo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico voltado \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas da regi\u00e3o e capta\u00e7\u00e3o de tecnologias e servi\u00e7o para o pa\u00eds (IAs brasileiras para brasileiros e o mundo), com participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada nacional (com incentivos) e em conjunto com pa\u00edses que queiram expandir seu pr\u00f3prios parques tech (USA, China, UE, etc) aqui.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um hospital universit\u00e1rio em Sobral - CE.. Desde 2001, a Faculdade de Medicina do campus Sobral da UFC j\u00e1 formou quase mil m\u00e9dicos, contribuindo exponencialmente com a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do Norte cearense. Entretanto, mesmo com o excelente ensino da FAMED de Sobral, existem fragilidades para a forma\u00e7\u00e3o integral destes alunos por conta da aus\u00eancia de um hospital universit\u00e1rio. Tal constru\u00e7\u00e3o beneficiaria n\u00e3o s\u00f3 os estudantes de Sobral, como toda a popula\u00e7\u00e3o do norte cearense que utilizassem seus servi\u00e7os como pacientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica P\u00fablica contra os Agrot\u00f3xicos e Pesticidas. O meu projeto visa combater os efeitos nocivos dos pesticidas na agricultura e na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Ele prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o federal para fiscalizar a quantidade dessas subst\u00e2ncias na \u00e1gua que vai para as torneiras, a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de trabalho fixa da Presid\u00eancia para avaliar a aprova\u00e7\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de legaliza\u00e7\u00e3o de pesticidas e uma pol\u00edtica federal de incentivos econ\u00f4micos para pr\u00e1ticas mais sustent\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o aos pesticidas, como por exemplo, subs\u00eddios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma Universidade federal no Vale do A\u00e7o Mineiro . Com o quarto PIB regional do Estado de Minas Gerais, o Vale do A\u00e7o n\u00e3o conta com o investimento correspondente na educa\u00e7\u00e3o superior e, por isso, precisa urgentemente da implanta\u00e7\u00e3o de uma universidade federal na regi\u00e3o, a reportagem https://www.almg.gov.br/comunicacao/noticias/arquivos/Recursos-do-acordo-de-Mariana-deveriam-custear-Universidade-federal-no-Vale-do-Aco/ explica bem como a falta de uma universidade local gera um sentimento de impot\u00eancia e de falta de perspectiva nos jovens locais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma al\u00e7a ligando Heitel Santiago ao Distrito Industrial de Jo\u00e3o Pessoa. O Heitel Santiago fica as costas do distrito industrial de Jo\u00e3o Pessoa; Santa Rita hoje tem uma \u00fanica entrada e sa\u00edda e essa al\u00e7a serveria para desafogar o tr\u00e2nsito da BR230 e aumentaria a empregabilidade de quem mora nessa regi\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma empresa estatal de beneficiamento de sil\u00edcio . Cria\u00e7\u00e3o de uma empresa para beneficiamento de sil\u00edcio, para a confec\u00e7\u00e3o de \"waffles\" de placas solares, afim de baratear a aquisi\u00e7\u00e3o popular de sistemas de gera\u00e7\u00e3o de energia solar.\nAl\u00e9m de pesquisa sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de grafeno para a ind\u00fastria de energia solar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura p\u00fablica federal ou mista focada em manuten\u00e7\u00e3o. Atualmente, cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou autarquia precisa estruturar setores e processos para realizar a manuten\u00e7\u00e3o do seu patrim\u00f4nio m\u00f3vel como autom\u00f3veis, equipamentos de inform\u00e1tica, equipamentos de refrigera\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rios, utens\u00edlios eletroeletr\u00f4nico e de laborat\u00f3rio, o que \u00e9 algo extremamente oneroso. A ideia seria estruturar \u00f3rg\u00e3os regionais especializados nessa fun\u00e7\u00e3o, o que geraria muita economicidade e dinamicidade nesse tipo de processo, tirando a necessidade de estrutura\u00e7\u00f5es por \u00f3rg\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma malha ferrovi\u00e1ria nacional de alta velocidade. Deve ser criada uma malha ferrovi\u00e1ria nacional de alta velocidade, que deve passar no m\u00ednimo por todos os munic\u00edpios com mais de 100 mil habitantes, al\u00e9m de criar os \u00f3rg\u00e3os de controle necess\u00e1rio para manter este empreendimento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma secretaria intermunicipal para a mobilidade dos moradores do entorno sul. Se faz muito necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de uma secretaria que possa garantir a facilidade de locomo\u00e7\u00e3o entre os moradores do entorno sul do DF. Todos os dias milhares de trabalhadores que vivem, moram e trabalham nas cidades  de Novo Gama, Valpara\u00edso, Cidade Ocidental, Jardim Ing\u00e1 e Luzi\u00e2nia sofrem  todos os dias para garantir seu direito de ir e vir.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de unidadaes de apoio ao desenvolvimento local em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o. Essa proposta visa a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os que promovam a\u00e7\u00f5es voltadas ao desenvolvimento local, em parceria com institui\u00e7\u00f5es educacionais, de extens\u00e3o rural e ambientais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do  Centro de Aten\u00e7\u00e3o psicossocial para os povos Indigenas . Tendo em vista, o crescimento de caso de Indigenas com depend\u00eancia de \u00e1lcool nas Terras Indigenas, e os trabalhos voltado a tem\u00e1tica \u00e9 m\u00ednimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Brasil Cidades -  Carteira de Projetos e Programa Nacional para uso racional das Emendas Parlamentares. Consiste num programa para retomada de obras de pequeno e m\u00e9dio porte nas cidades brasileiras.\nDestina\u00e7\u00e3o de  5 bilh\u00f5es destinado a uma emenda especial, denominada Brasil Cidades. Cada parlamentar ter\u00e1 direito a 8 milh\u00f5es.\nPara o Programa, ser\u00e1 criada a \"Carteira das Cidades\", onde cada cidade brasileira ter\u00e1 ao menos um projeto de obra cadastrado e as emendas obrigatoriamente alocadas nessa carteira. Estima-se a gera\u00e7\u00e3o de meio milh\u00e3o de empregos diretos, al\u00e9m de moralizar o uso das emendas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da Seguran\u00e7a Privada e Conselhos Regionais da Seguran\u00e7a Privada. Podemos dizer que os conselhos federais fazem o \u201cfino ajuste\u201d entre as necessidades da sociedade e a entrega realizada pelos profissionais representados.\nA Seguran\u00e7a Privada no Brasil \u00e9 maior que o efetivo das for\u00e7as armadas juntas, o nosso Pa\u00eds possui um territ\u00f3rio continental, onde \u00e9 extremamente necess\u00e1rio um conselho de classe tanto para seus agentes como para as empresas que formam esses agentes como tamb\u00e9m as Empresas que contratam, pois este seguimento contribui para o desenvolvimento do": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional da Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos. Propor a cria\u00e7\u00e3o de um Conselho que tenha o objetivo de estruturar a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica,  no ensino superior e nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal do pa\u00eds. \nA cria\u00e7\u00e3o desse conselho ser\u00e1 fundamental para propor a implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das Diretrizes Nacionais de EDH, contribuindo para o fortalecimento de uma cultura em Direitos Humanos no pa\u00eds, resgatando no \u00e2mbito nacional uma concep\u00e7\u00e3o positiva, a qual foi duramente atacada no \u00faltimo governo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Fundo Estadual das Juventudes Paraenses. Propomos a cria\u00e7\u00e3o de um fundo estadual voltado para a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e projetos que atendam as juventudes do Estado do Par\u00e1, atrelado ao Conselho de Juventude do Estado do Par\u00e1. O fundo ajudar\u00e1 a garantir que milhares de jovens negros, ind\u00edgenas, quilombolas, ribeirinhos, LGBTI+, das diferentes regi\u00f5es do estado tenham acesso aos seus direitos. O COJUEPA re\u00fane jovens representantes das 12 regi\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o do estado e poder\u00e1 auxiliar na boa utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Cidadania. O Brasil sempre cultivou a l\u00f3gica do policiamento ostensivo, repressivo e patrimonialista.\n\nCom forte origem escravocrata e olig\u00e1rquica, as nossas pol\u00edcias, no seu conceito de atua\u00e7\u00e3o e pela l\u00f3gica da CF, pouco ou quase nada trabalha na \u00f3tica da preven\u00e7\u00e3o e respeito aos Direitos Humanos. \n\nO Cap\u00edtulo da Seguran\u00e7a (art. 144, da CF), necessita de urgente reforma, temos duas meias policias (civil e militar), que n\u00e3o fecham o ciclo de atua\u00e7\u00e3o e a GCM tem importante contribui\u00e7\u00e3o a ser dada no SUSP.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Pcds. Criar o minist\u00e9rio e Implementar a\u00e7\u00f5es para o cumprimento das pol\u00edticas p\u00fablicas j\u00e1 existentes e n\u00e3o cumpridas , atendendo os crit\u00e9rios da conven\u00e7\u00e3o internacional bem como da LBI 13146/2015 com atendimento priorit\u00e1rio e eficaz levando em considera\u00e7\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o das Pcds na constru\u00e7\u00e3o em todas as etapas  da gest\u00e3o.\nTudo sobre n\u00f3s,CONOSCO!\nSimone Oliveira Souza e Regina": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Trabalhador da  Prote\u00e7\u00e3o Animal . Extin\u00e7\u00e3o do termo VOLUNT\u00c1RIO da Prote\u00e7\u00e3o Animal e inclus\u00e3o do termo TRABALHADOR da Prote\u00e7\u00e3o Animal. \nO Protetor Animal preenche uma lacuna deixada pelo estado, e precisa de assist\u00eancia financeira como trabalhador formal para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Alimento para os animais, fomento aos abrigos, Cria\u00e7\u00e3o de um SUS Animal e todas as especifica\u00e7\u00f5es de remunera\u00e7\u00e3o para a atividade que exerce 24 horas por dia, 7 dias na semana, controlando zoonoses, sa\u00fade p\u00fablica e salvando vidas dos animais de rua.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do canal do MEC em rede de TV aberta.. Durante o per\u00edodo da pandemia mundial enquanto milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes,jovens e adultos ficaram sem nenhum contato com o ambiente escolar, e sem acesso a internet,as emissoras de televis\u00e3o no pa\u00eds que s\u00e3o concess\u00f5es p\u00fablicas nada fizeram para ajudar.Criar a TV do MEC e as redes estaduais de transmiss\u00e3o tanto de conte\u00fado nacional e regional vai criar uma nova e necess\u00e1ria e pertinente metodologia de aproxima\u00e7\u00e3o entre minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o,secretarias estaduais de educa\u00e7\u00e3o e popula\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do cargo  de Professor - Tempo Integral. \u00c9 preciso ampliar o conceito de escola de tempo integral, por isso a necessidade de cria\u00e7\u00e3o da figura do cargo de  Professor - Tempo Integral. Por ser um diferencial na vida dos estudantes,  devido maior presen\u00e7a no conhecer e desenvolver as habilidades dos alunos, resultado de uma conviv\u00eancia  integral com os discentes. Pode-se criar uma carga hor\u00e1ria  com 50 horas, distribu\u00eddas em:32 horas atividades escolares, 08 horas  pedag\u00f3gicas e 10 horas extras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do centro de atendimento \u00e0s pessoas com autismo. A cria\u00e7\u00e3o do Centro Interprofissional de Acolhimento a Pessoas com Transtorno do Espectro Autista se torna essencial para ampliar as pol\u00edticas de melhor entendimento, acolhimento e promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com TEA. A UCS se prop\u00f5e a realizar atividades educacionais, assistenciais e cient\u00edficas interprofissionais que tem como foco o acolhimento \u00e0s pessoas com TEA e suas fam\u00edlias, integrando a\u00e7\u00f5es entre profissionais da sa\u00fade, professores e alunos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do grupo an\u00f4nimo de interven\u00e7\u00e3o - GAI. Cria\u00e7\u00e3o do Grupo An\u00f4nimo de Interven\u00e7\u00e3o - GAI\nBase nos artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, se faz eleg\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o do GAI \nO intuito e credenciar membros e fazer a interven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias com peso no auxilio aos \u00f3rg\u00e3os do governo seja ele estadual ou federal. \nReconhecimento pelo trabalho e carta de acesso livre para colabora\u00e7\u00e3o.  \nTanto da C\u00e2mara dos Deputados, Senadores e PR.\nA atua\u00e7\u00e3o dos grupos s\u00e3o diversas e busca mitigar a inefici\u00eancia do estado \nem rela\u00e7\u00e3o a sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de terapia de c\u00e9lulas tronco. A terapia celular avan\u00e7ada ser\u00e1 aplicada no tratamento aos pacientes com patologias tais como: doen\u00e7as musculoesquel\u00e9ticas e trauma articular em profissionais de alto rendimento; doen\u00e7as cr\u00f4nicas (diabetes, autoimunes) e \u00e0quelas relacionadas ao envelhecimento (c\u00e2ncer e doen\u00e7as degenerativas). O objetivo da terapia celular avan\u00e7ada ser\u00e1 a de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, melhora da qualidade de vida, diminui\u00e7\u00e3o no tempo de afastamento por acidente ou invalidez e retorno precoce ao trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento participativo dentro das universidades . Com as dificuldades enfrentadas dentro das universidades  e do sucateamento da pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas a perman\u00eancia do estudante, faz se necess\u00e1rio uma discuss\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica sobre os desafios e formas de democratizar a discuss\u00e3o dos or\u00e7amentos da universidade com uma ampla participa\u00e7\u00e3o social que garanta a voz dos estudantes na constru\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos das universidades. Com essa medida ser\u00e1 poss\u00edvel orientar os gastos da universidade garantido pol\u00edticas de perman\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do piso salarial da enfermagem . Piso salarial da enfermagem j\u00e1": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o Fiscalizador - Conselhos de Est\u00e9tica e Cosm\u00e9tica - Regulamentando o art. 9\u00ba da Lei 13.643/2018. Sou esteticista h\u00e1 mais de 30 anos, com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de gradua\u00e7\u00e3o, atualmente, presidente do SINDIESTETICISTAS/ES. Venho apontar a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos Federal e Regionais de Est\u00e9tica e Cosm\u00e9tica, regulamentando-se o art. 9\u00ba da Lei 13.643/2018. Tal cria\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema urg\u00eancia, para resguardar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o que utiliza os servi\u00e7os de est\u00e9tica e cosm\u00e9tica, fiscalizando a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais habilitados na forma do artigo 3\u00ba da Lei 13.643/2018.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de sistemas para Portais de Transpar\u00eancia Municipais . Tendo em vista a fragilidade dos portais de transpar\u00eancia municipais, a Uni\u00e3o desenvolver\u00e1 um sistema que atenda \u00e0s necessidades dos governos municipais e da popula\u00e7\u00e3o para acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\nO sistema pode ser inspirado no modelo de transpar\u00eancia da Uni\u00e3o, no qual \u00e9 poss\u00edvel acessar dados por meio de gr\u00e1ficos, tabelas, tanto de informa\u00e7\u00f5es resumidas quanto na \u00edntegra. Deve ser considerado o download dos dados. A responsabilidade da manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 do munic\u00edpio.\n gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o e financiamen das \u00c1reas de m\u00ednimas de produ\u00e7\u00e3o na agricultura Familiar, criando as \u00e1reas Urbanas, Periurbanas e Rurais para produ\u00e7\u00e3o familiar.. Cria\u00e7\u00e3o e financiamen das \u00c1reas de m\u00ednimas de produ\u00e7\u00e3o na agricultura Familiar, criando as \u00e1reas Urbanas, Periurbanas e Rurais para produ\u00e7\u00e3o familiar. Sendo que:\n1 - \u00e1rea m\u00ednima de 100 metros quadrado \u00e9 m\u00e1xima de 500 metros  quadrados em \u00e1reas Urbanas; \n2 - \u00e1rea m\u00ednima de 250 metros quadrado \u00e9 m\u00e1xima de 3000 metros  quadrados em \u00e1reas periurbanas; \n3 - \u00e1rea m\u00ednima de 1000 metros quadrado e sem limites metros  quadrados em \u00e1reas rurais; \nTodas as \u00e1reas dever ter financiamento do CrediAmigoRural.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de uma rede nacional de Hackers \u00e9ticos. Programas de identifica\u00e7\u00e3o e conex\u00e3o para grupos de profissionais de hackers \u00e9ticos, visando o aprimoramento da infraestrutura p\u00fablica de seguran\u00e7a digital.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos CENTROS de REFER\u00caNCIA de atendimento aos AUTISTAS nas principais cidades brasileiras . Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos centros de refer\u00eancia para atendimento aos AUTISTAS nas principais cidades brasileiras. Criar e implementar um local nas grandes cidades brasileiras onde os AUTISTAS poder\u00e3o ser atendidos nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, esportes, cultura e lazer, com profissionais especializados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o no Sistema SUS politicas/programas/servi\u00e7os para atendimento de pessoas com transtorno do espectro autista. incluindo sua fam\u00edlia e cuidadores. O sistema SUS, maior sistema de sa\u00fade publica do mundo, tem como objetivo principal o atendimento da sa\u00fade b\u00e1sica, atrav\u00e9s da aten\u00e7\u00e3o primaria.\nNo entanto, n\u00e3o existe hoje no sistema SUS, nenhum servi\u00e7o de atendimento/acolhimento/tratamento voltado para a pessoa com transtorno do espectro autista e para seus familiares ou cuidadores.\nO servi\u00e7o dever\u00e1 ter \u00eanfase em diagnostico precoce, atendimento multiprofissional e acesso a medicamentos. \nQuem mais sofre sem o servi\u00e7o no SUS s\u00e3o os mais pobres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o ou Expans\u00e3o de Distritos Industriais nas \u00c1reas da Sudene e Sudam. \u00c9 interessante criar ou expandir distritos industriais em todas as cidades polos da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Sudene e Sudam, a maioria das cidades dessas regi\u00f5es n\u00e3o tem dinheiro para esses tipos de obras. Isso ajuda os empres\u00e1rios que est\u00e3o na regi\u00e3o ou que queiram se instalar a terem locais mais adequados para constru\u00e7\u00e3o ou expans\u00e3o de suas fabricas,. Mesmo aquelas cidades que j\u00e1 possuem as vezes n\u00e3o tem espa\u00e7o suficiente para oferecer a empres\u00e1rios que queiram inserir fabricas. Mais emprego e renda": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criminalizar a Psico fobia.. Tornar crime a discrimina\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de Doen\u00e7as Mentais, equiparando ao crime de Racismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crit\u00e9rio para promo\u00e7\u00e3o na susepe. Ideal seria 25%dos pol\u00edcia penal serem promovido por merecimento\n85%restantes dos pol\u00edcia penal por antiguidade prevalecendo o primeiro crit\u00e9rio tempo de SSP e em sequ\u00eancia tempo de institui\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cr\u00e9dito Latifundi\u00e1rio, Regulariza\u00e7\u00e3o Latifundi\u00e1rios e Estrutura\u00e7\u00e3o do ingra. Queremos fortalecer com as propostas para benef\u00edcios dos produtores rurais do Movimento de Apoio do Trabalhador Rural direcionado avan\u00e7o dos produtores e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos tendo o apoio do ingra restruturado para est\u00e1 avan\u00e7ando para beneficiar os produtores de alimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cr\u00e9dito de Carbono Integral: Bio-S\u00f3cio-Hidro-Energ\u00e9tico com uma metodologia associativa/cooperativa, sensoriamento remoto e certifica\u00e7\u00e3o participativa. Incentivar a conserva\u00e7\u00e3o ambiental e o desenvolvimento socioecon\u00f4mico em pequenas unidades rurais, comunidades tradicionais e \u00e1reas em risco de degrada\u00e7\u00e3o. O modelo cooperativo e associativo proposto visa promover atividades sustent\u00e1veis, que gerem cr\u00e9ditos de carbono, e distribuir equitativamente os benef\u00edcios financeiros entre os participantes. A utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto e da certifica\u00e7\u00e3o participativa permite monitorar e validar a quantidade e a qualidade de carbono sequestrado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cr\u00e9dito p\u00fablico devido. A id\u00e9ia \u00e9 que o contribuinte que tenha precat\u00f3rios ou rpvs com decis\u00e3o favor\u00e1vel transitado em julgado e com c\u00e1lculos conclusos, possa abate-los dos d\u00e9bitos oriundos de a\u00e7\u00f5es trabalhistas para pagar impostos como por exemplo: IPTU, IPVA, etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cuidando do cachorrinho caramelo. Criar pol\u00edticas p\u00fablicas de cuidado para animais de rua. Isso inclui: cria\u00e7\u00e3o de abrigos e centros de resgate, campanhas de ado\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e parceria com ONGs de prote\u00e7\u00e3o animal. Ao controlar a reprodu\u00e7\u00e3o, oferecer cuidados e apoiar ado\u00e7\u00f5es conscientes, garantimos uma vida digna a esses animais carentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cuidando dos nossos mais velhos . O governo deveria criar uma Lei para que haja fiscaliza\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a em todos  os asilos do Brasil.  Que o governo possa cuidar com dec\u00eancia e moral dos nossos mais velhos que tanto lutaram por nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Cultura em todas  as cidades. Criar programa de incentivo ao esporte cultura e lazer voltado para cidades com menos de 50 mil habitantes\nCentro cultural equipado.\nTransporte para times de futebol masculino e feminino, uma vez que \u00e9 praticamente o futebol a divers\u00e3o e passatempo das cidades pequenas\nprograma de incentivos a outros esportes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura regional . Valorizar a cultura da classe musical regional valorizar o m\u00fasico regional!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura, Trabalho e Renda. Implementar pol\u00edticas culturais intersetoriais que fomentem trabalho e renda de forma cont\u00ednua e consistente para trabalhadores da cultura a fim de promover um ambiente prop\u00edcio para a sustentabilidade econ\u00f4mica dos profissionais da \u00e1rea, assegurando forma\u00e7\u00e3o, oportunidades de trabalho est\u00e1vel e uma renda digna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cumprimento do Piso Salarial dos Docentes na Bahia.. Que o Excelent\u00edssimo Sr. Governador da Bahia cumpra o pagamento do Piso Salarial aos Profissionais do Magist\u00e9rio da Bahia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cumprimento dos Pisos Salariais de todos os profissionais da Odontologia de todo o territ\u00f3rio Nacional . Garantia do Piso Salarial dos\nTrabalhadores de Sa\u00fade Bucal Cirurgi\u00f5es(\u00e3s)-Dentistas  com aprova\u00e7\u00e3o do PL 1365/2022 tendo com base a Lei n 3.999/1961 e aprova\u00e7\u00e3o do PL 2504/2019 para Tecnicos em Sa\u00fade Bucal, Auxiliares de Sa\u00fade Bucal, Tecnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria e Auxiliares em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curr\u00edculo antigo . Voltar ao curr\u00edculo antigo ,isto \u00e9, antes do novo ensino m\u00e9dio. Colocar novos computadores n\u00f3s laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica das escolas p\u00fablicas estaduais, liberar verbas para compras de livros de leitura do interesse dos alunos, adiwuirir mobili\u00e1rio ,isto \u00e9, cadeiras e mesas escolares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso de Medicina e Hospital Universit\u00e1rio na UFSC, em Joinville. Cria\u00e7\u00e3o do curso de Medicina pela Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), em Joinville, incluindo a constru\u00e7\u00e3o de um Hospital Universit\u00e1rio, tendo em vista o aumento exponencial da demanda por atendimento da rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) na regi\u00e3o nos \u00faltimos anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso engenharia civil . Por tradi\u00e7\u00e3o e comodidade a condi\u00e7\u00f5es amplas de o campus de presidente Epit\u00e1cio administrarcursode engenharia civil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso t\u00e9cnico, 3 sal\u00e1rios, insalubridade de 40%, desprecarizacao, aposentadoria especial . Curso t\u00e9cnico acs ace, 3 sal\u00e1rios, insalubridade de 40%,desprecarizacao,aposentadoria especial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "DEFESA CIVIL agora mais fortes com o governo Federal. Proposta: Federalizar  as defesas civis municipais, tendo em vista a import\u00e2ncia das preven\u00e7\u00f5es e combates a desastres, seja por eventos de for\u00e7a maior ( cat\u00e1strofes, da natureza), ou por causas humanas. vale ressaltar que no Brasil temos muitas cidades que sofre com enchentes, pr\u00e9dios danificados, queimadas e outros eventos que levam milhares de pessoais a situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade. acredito que se trabalharmos na preven\u00e7\u00e3o de forma fortalecida teremos de fato resultados positivos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dados para constru\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para Juventude . As pol\u00edticas p\u00fablicas para os jovens brasileiros reduziram cerca de 50% entre os anos de 2020 a 2021. Portanto, proposta de cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados cient\u00edficos (regionais/estaduais), instrumentalizados pelos jovens de universidades p\u00fablicas no campo das humanas(pesquisa e senso) para exatas(trato de dados). Acess\u00edvel e integrado ao governo que auxiliam para a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para os jovens, assegurados pelo Estatuto da Juventude (12.852/13), das mais diversas regi\u00f5es e grupos;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "De volta para minha casa. Tem como prioridade os moradores de rua de s\u00e3o Paulo, onde o governo poderia esta disponibilizando passagens de onibus para tds os moradores de rua estarem indo para o seu estado de origem. Assim diminuindo o nivel de moradores de rua no estado e diminuindo a viol\u00eancia e assaltos no centro da cidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Decreto para retirar Trensurb do PND. A Trensurb \u00e9 uma empresa p\u00fablica e estatal federal que transporta diariamente centenas de milhares de trabalhadores e trabalhadoras na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre com rapidez, seguran\u00e7a e qualidade, h\u00e1 mais de 38 anos. Bolsonaro queria privatiz\u00e1-la,  Privatizar a TRENSURB significa aumentar tarifa e o subs\u00eddio p\u00fablico para remunerar o capital e reduzir n\u00edveis de seguran\u00e7a, conforto e qualidade. Por isto, requeremos a imediata publica\u00e7\u00e3o do decreto que retira a Trensurb do PND e do PPI.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Permitir dedu\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para Pessoas F\u00edsicas e Microempresas que solicitarem CPF ou CNPJ na nota fiscal ou cupom fiscal. O percentual pode ser, por exemplo, at\u00e9 25% do imposto federal pago pela empresa que emitir a nota/cupom fiscal e limitado a 50% do imposto devido pelo contribuinte. \nIsto seria uma forma de incentivar as pessoas que recolhem seus impostos em dia e combater a sonega\u00e7\u00e3o  fiscal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Defesa da mulheres ribeirinhas . M\u00e9dicos especializados \nGarantia pra mulheres \nComo aposentadoria com menos idade p\u00f3s elas tem muito desgaste fico pelo trabalho muito enteso \nAcarretando muitas doen\u00e7as e acabam morrendo sedo \nTamb\u00e9m criar um hospital Fluvial com todos os equipamentos necess\u00e1rios para atender as necessidades delas.\nEduca\u00e7\u00e3o continuada pra que elas tenha o direito a se formar na \u00e1rea que elas sonham. \nMais  meios de tecnologia para que tenham mais oportunidades de estudos assim garantindo melhorias de vida pra t": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa das \u00c1guas, dos mananciais. Defesa das \u00c1guas, dos mananciais. Cria\u00e7\u00e3o de Lei que proteja esses aqu\u00edferos e \u00e1reas de recarga, topos de morros, como as Cangas. \n\n Educa\u00e7\u00e3o ambiental para que a popula\u00e7\u00e3o entenda a import\u00e2ncia de proteger as \u00c1guas para a sa\u00fade, para a Vida, Que entendam a diferen\u00e7a de uma \u00e1gua pura, classe Especial, para uma \u00e1gua cheia de cloro. Essa \u00faltima, ao inv\u00e9s de alimentar, gera doen\u00e7as, como C\u00e2ncer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico municipal e fomento ao turismo local. Com essa proposta, as prefeituras poder\u00e3o receber recursos para proteger edifica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas em seus munic\u00edpios e com isso, incentivar o turismo local. Atrav\u00e9s do recebimento de recursos federais, os governos locais poder\u00e3o adquirir e reformar estes pr\u00e9dios e transform\u00e1-los em espa\u00e7os multiuso, com \u00eanfase na divulga\u00e7\u00e3o cultural,, para toda a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa dos direitos dos Trabalhadores e Trabalhadoras Ambulantes. Reconhecer o trabalhador ambulante como categoria e criar pol\u00edticas para estes trabalhadores e trabalhadoras nos espa\u00e7os p\u00fablicos das cidades,  com prioridade para as mulheres, idosos, imigrantes e pessoas com defici\u00eancia garantindo a  prote\u00e7\u00e3o contra viol\u00eancia policial, com  apoio \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego e incentivo \u00e0s prefeituras em  a\u00e7\u00f5es que ap\u00f3iem os Trabalhadores Ambulantes na defesa do  trabalho decente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa dos direitos dos povos ind\u00edgenas do Acre . Instaura\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual Ind\u00edgena do Acre , previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Acre, no Artigo 220-A, \u00a74\u00ba, (Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Acre). \nPara o fortalecimento das pastas que tratam de pol\u00edtica ind\u00edgenas e meio ambiente, cotas em concurso p\u00fablico para o acesso em todos os poderes e gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de emprego e renda;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa dos direitos e vida da popula\u00e7\u00e3o LGBTQIAPN+. Cria\u00e7\u00e3o de um programa Nacional de prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos direitos LGBTQIAPN+, tranversalizado com as politicas governamentais; Cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de Centros de promo\u00e7\u00e3o e defesa da popula\u00e7\u00e3o, fortalecimento dos Conselhos Estaduais e Municipais e das coordena\u00e7\u00f5es Estaduais de Politicas para popula\u00e7\u00e3o LGBTQIAPN+ dos Estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Definir crit\u00e9rios sustent\u00e1veis para as empresas de Turismo no processo de opera\u00e7\u00e3o . Estabelecer um protocolo sustent\u00e1vel,  definindo \u00edndices a serem aplicados e atingidos pelos operadores quanto a responsabilidade socioambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Delta do Parna\u00edba:Ilha grande do piaui Cria\u00e7\u00e3o de centro de reciclagem para educa\u00e7\u00e3o ambiental . Prop\u00f4s com parcerias iniciativa privada e poder p\u00fablico cria\u00e7\u00e3o de centro de reciclagem e triagem de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis. Com \u00eanfase em educa\u00e7\u00e3o ambiental municipal e da plan\u00edcie do delta do rio Parna\u00edba.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Democracia participativa e Adequa\u00e7\u00e3o S\u00f3cio T\u00e9cnica.. Estimular a participa\u00e7\u00e3o social na Promo\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, que o usu\u00e1rio e comunidade sejam agentes ativos, juntamente com o corpo t\u00e9cnico da Sa\u00fade, nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Fortalecer a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade ser a coordenadora dos servi\u00e7os, por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas que fortale\u00e7am a participa\u00e7\u00e3o popular. Utilizar de ferramentas da Adequa\u00e7\u00e3o S\u00f3cio T\u00e9cnica para prevenir a Sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e essa correspons\u00e1vel pela sua sa\u00fade. Intuito de reduzir as interna\u00e7\u00f5es hospitalares evit\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Democratiza\u00e7\u00e3o ao acesso a energia limpa e renov\u00e1vel (pain\u00e9is solares).. Sugiro uma lei para facilitar o acesso das fam\u00edlias de baixa renda para investirem em energia limpa e renov\u00e1vel em suas resid\u00eancias, al\u00e9m de expandir ainda mais o aumento da energia renov\u00e1vel, gera\u00e7\u00e3o de mais empregos e renda, podemos nos tornar o pa\u00eds com maior n\u00famero de uso da energia solar no mundo.  Atualmente somente pessoas Classe m\u00e9dia e classes superiores tem acesso a esse tipo de oportunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Democratiza\u00e7\u00e3o cultural. O desenvolvimento de uma plataforma de inscri\u00e7\u00e3o de projetos culturais,  s\u00f3cio cultural,  cidadania e social para financiamento direto via leis de incentivo, privado e mecenato,  Com  cadastro para empresas e pessoas investidoras de apoio financeiro e possibilidade de contato direto para capta\u00e7\u00e3o de recursos, vota\u00e7\u00e3o popular e filtros de busca. A plataforma gerenciar\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o  e a negocia\u00e7\u00e3o do investimento gerando um relat\u00f3rio final  ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de gerenciamento avaliativo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Democratiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. O Poder Judici\u00e1rio \u00e9 o \u00fanico Poder da Rep\u00fablica que n\u00e3o passa pelo crivo da cidadania (voto). Assim, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que o tema seja pautado e discutido pelo povo brasileiro.\n\nQue os ju\u00edzes e ministros de cortes superiores sejam votados e tenham mandato predeterminado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dentista na Escola . A inser\u00e7\u00e3o do Dentista nas escolas do Brasil ser\u00e1 de extrema import\u00e2ncia \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a C\u00e1rie, em crian\u00e7as em idade escolar, fase onde a atividade da doen\u00e7a se manifesta com maior preval\u00eancia, o Programa Dentista na Escola vai contribuir para melhorar e proporcionar um desenvolvimento saud\u00e1vel da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o, principalmente em Estados com baixa na cobertura odontologica pelo SUS (a exemplo, o Distrito Federal), garantido o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Bucal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desapropia\u00e7\u00e3o de moradores das invas\u00f5es de APPs beira de corrego do Barbado em Cuiab\u00e1 MT. Preseva\u00e7\u00e3o da area verde  das beira do corrego do Barbado em Cuiab\u00e1 MT. recurso para indenisar os inavsores da APP e para revitalizar a mesma. APP corrego do Barbado bairro Dom Bosco Cuiab\u00e1 MT.\n\nAs famnilias inavsoras est\u00e3o depejando esgoto inatura do vaso direto pra agua do corrego do Barbado.\n\nOs invasores est\u00e3o usando moto serra para destruir as arvores para que o sol atinge placa solar de suas casasas.\n\nOs inavsores est\u00e3o pondo fogo no p\u00e9  das arvores para ela morerm \n\nWALTER DIAS DOS SANTOS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desarmamento de organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Efetuar opera\u00e7\u00f5es coordenadas pelo Departamento de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Federal para desarmamento em territ\u00f3rios dominados por mil\u00edcias, tr\u00e1fico de drogas e crime organizado, visando a apreens\u00e3o de armas ilegais, retirando o poderio b\u00e9lico dos criminosos, provocando a descapitaliza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es criminosas, que ser\u00e3o obrigadas a procurar novos meios de aquisi\u00e7\u00e3o de armas, se expondo a futuras investiga\u00e7\u00f5es, que poder\u00e3o identificar e combater o tr\u00e1fico de armas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desburocratizar e facilitar o acesso do agricultor familiar, seja urbano ou n\u00e3o, aos direitos de cr\u00e9dito rural e a outros direitos sociais. . Desburocratizar o acesso aos programas e criar mecanismos que facilitem o acesso do agricultor familiar aos direitos de cr\u00e9dito rural e a outros direitos sociais. Facilitar o acesso ao registros CAF ou DAP. Facilitar tamb\u00e9m o acesso ao Pronaf. Criam-se uma s\u00e9rie de exig\u00eancias e n\u00e3o facilitam o acesso. Entender que a agricultura familiar  \u00e9 fundamental para melhorar  e baratear a alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \n(PROPOSTA CONSTRU\u00cdDA NO GRUPO DE  WHATSAPP DO JORNAL O MANGUINHO) \nManguinhos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desburocratizar os processos dentro do Sistema Unico de Sa\u00fade -SUS, gerando mais efici\u00eancia , efic\u00e1cia e efetividade nas a\u00e7\u00f5es com foco nos usu\u00e1rios .. Desburocratizar, simplificar e integrar os processos administrativos dentro do Sistema \u00danico de Sa\u00fade -SUS, gerando mais efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade nas a\u00e7\u00f5es , programas e projetos com foco nos usu\u00e1rios em todas as esferas de gest\u00e3o :Municipal, Estadual e da Uni\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Descarbonizar nossa matriz energ\u00e9tica. Enfrentar a emerg\u00eancia clim\u00e1tica e estimular energias mais limpas, adotando medidas para descarbonizar nossa matriz energ\u00e9tica com ado\u00e7\u00e3o de fontes mais limpas, renov\u00e1veis e adequadas \u00e0s exig\u00eancias atuais que, desmercadorize. democratize e descentralize as alternativas.\n\n(Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Descart\u00e1veis biodegrad\u00e1veis . Definir prazos de extin\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de descart\u00e1veis de pl\u00e1stico e isopor.\nIncentivar a produ\u00e7\u00e3o de descart\u00e1veis biodegrad\u00e1veis. A tecnologia existe, precisa ser acess\u00edvel a todos. \nSubs\u00eddios/editais para aquisi\u00e7\u00e3o desses materiais na realiza\u00e7\u00e3o de eventos (shows,  feiras)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 2.0
    },
    "Descentraliza\u00e7\u00e3o do Arquivo Nacional. De acordo com o art. 18 da Lei n. 8.159/1991 \u201cCompete ao Arquivo Nacional [\u2026] acompanhar e implementar a pol\u00edtica nacional de arquivos. [\u2026] Para o pleno exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, o Arquivo Nacional poder\u00e1 criar unidades regionais. Nesse sentido, \u00e9 importante que o Arquivo Nacional esteja presente nos 26 estados e DF, para visitar e orientar os arquivos p\u00fablicos existentes e os munic\u00edpios que ainda devem instituir seus Arquivos, visando a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de arquivos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Descriminaliza\u00e7\u00e3o da Cannabis. ENCARAR O VERDADEIRO PROBLEMA\nA Maconha tem registros de seu uso feito por humanos \u00e0 10.000 anos. \nProibir uma planta que nunca ofereceu mal nenhum a sa\u00fade, muito pelo contr\u00e1rio, traria benef\u00edcios como o enfraquecimento extremo da receita do tr\u00e1fico, gera\u00e7\u00e3o de empregos nos campos, na colheita, no transporte, na distribui\u00e7\u00e3o e nas vendas, geraria lucros que podem ser revertidos ao SUS e entregaria um produto registrado pela ANVISA ao povo brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolver atividade voltada a renda basica. Criar projetos voltado a coleta de recicl\u00e1veis, incentivo a cria\u00e7\u00e3o de cooperativa de catadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desenvolvimento comercial e industrial. Incentivo fiscal para as ind\u00fastrias vir para bom jesus RN e gerar empregos diretos e indireto acolher os jovens em profiss\u00f5es .empr\u00e9stimos para os pequenos comerciantes para o desenvolvimento da cidade .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento da Agricultura Familiar, Ind\u00edgena e dos Pequenos Produtores de Roraima pela Companhia de Desenvolvimento. Fazer a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica da Agricultura Familiar, Agricultura Ind\u00edgena e dos Pequenos Produtores de Roraima atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos pela Companhia de Desenvolvimento que ir\u00e1 gerenciar as feiras e entrepostos tendo pontos de venda no atacado nesses locais e os produtos serem adquiridos tamb\u00e9m pelos Plano de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) do governo, afim de desenvolver e fortalecer a agricultura e promovendo o abastecimento, soberania e seguran\u00e7a alimentar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento do Turismo Sustentavel no Marajo. Criar linhas de credito especifica para desenvolver o turismo nos municipios de Portel; Soure; Salvaterra e Cachoeira do Arari.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento do espa\u00e7o nacional e a condi\u00e7\u00e3o de respeito aos trabalhadores.. Tem como objetivo promover o crescimento econ\u00f4mico e social do pa\u00eds, ao mesmo tempo em que se assegura o bem-estar e os direitos dos trabalhadores envolvidos nesse processo. Essa proposta visa criar um ambiente favor\u00e1vel para o desenvolvimento econ\u00f4mico, garantindo que os trabalhadores sejam tratados com justi\u00e7a, respeito e dignidade.\n\n\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desenvolvimento econ\u00f4mico, tecnol\u00f3gico, reten\u00e7\u00e3o de conhecimento e aumento da seguran\u00e7a naval e fluvial. Estabelecer prazo para a renova\u00e7\u00e3o da forta naval, dando \u00eanfase ao desenvolvimento e amplia\u00e7\u00e3o do Programa Fragatas Classe \"Tamandar\u00e9\u201d, visando a prote\u00e7\u00e3o de nosso mar e rios e consequentemente o desenvolvimento econ\u00f4mico e tecnol\u00f3gico do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento ferrovi\u00e1rio a nivel nacional. O transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros \u00e9 uma das formas mais eficientes, seguras e sustent\u00e1veis de se deslocar em grandes dist\u00e2ncias. No Brasil, a infraestrutura ferrovi\u00e1ria ainda tem muito a evoluir, mas um plano nacional de investimentos em ferrovias para transporte de passageiros e carga poderia trazer uma s\u00e9rie de benef\u00edcios para o pa\u00eds. \u00c9 o meio de transporte mais sustent\u00e1vel existente e o mais seguro, al\u00e9m de ter maior capacidade de transporte. Pela volta da RFFSA e trem SP-Rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento socioambiental da pesca artesanal. A pesca artesanal \u00e9 atividade produtiva com alta import\u00e2ncia social, utilizando sustentavelmente os recursos pesqueiros em ambientes naturais ou degradados por sociedades urbanas e industriais. O perfil dela \u00e9 polivalente, mistura culturas, ra\u00e7as, credos, generos na gera\u00e7\u00e3o de alimento de alto valor nutricional, por\u00e9m t\u00eam fragilidade socioambiental. Devem ter pol\u00edticas com a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, distintas da aquicultura e pesca industrial. Ser artesanal \u00e9 cultura, alimento e renda, deve ser preservada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desmilitar as pol\u00edcias estaduais e municipais. Atribuir a fun\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica para guardas civis e cient\u00edficas, sem a cultura militar e o treinamento para guerra contra a popula\u00e7\u00e3o interna com uso de viol\u00eancias, torturas e extors\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Destina\u00e7\u00e3o integral dos valores de multas ambientais para o Meio Ambiente. Apenas uma pequena parcela das multas ambientais tem destina\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 melhoria da qualidade ou recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\nA proposta \u00e9 que as multas sejam integralmente direcionadas para o atendimento dos objetivos das Pol\u00edticas Nacionais de Meio Ambiente, de Recursos H\u00eddricos, de Res\u00edduos S\u00f3lidos, de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.\nOs recursos devem ser preferencialmente direcionados para Bacia hidrogr\u00e1fica onde ocorreu a infra\u00e7\u00e3o ou que sofre o impacto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Destina\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para custeio de insumos e materiais de qualidade para execu\u00e7\u00e3o de procedimentos em PIC's no SUS. Tendo em vista a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e ComplementaresTendo em vista os compromissos federais e estaduais diante desta pol\u00edtica: \n\u201cDefinir recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o tripartite\u201d (BRASIL,2018, p.59-60).\nN\u00f3s, natur\u00f3logos da REDENATUSUS, requisitamos or\u00e7amento para custeio de insumos e equipamentos para as PIC\u2019s. A qualifica\u00e7\u00e3o dos insumos para a pr\u00e1tica cl\u00ednica segura, eficaz e de qualidade dentro do SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desvio de fun\u00e7\u00e3o . A proibi\u00e7\u00e3o do desvio de fun\u00e7\u00e3o Enfa ascens\u00e3o funcional vai na contra-m\u00e3o da pol\u00edtica de est\u00edmulo de aprimoramento profissional e crescimento pessoal, al\u00e9m de \u201c desatender\u201d a demanda das institui\u00e7\u00f5es por recursos humanos de extrema import\u00e2ncia, necessidade e conhecimento dos setores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Determinar a cria\u00e7\u00e3o das Secret\u00e1rias ou departamento de turismo nos munic\u00edpios.. Determinar que os munic\u00edpios criem os departamentos ou secretarias de turismo  municipais, pra fins de determinar que os mesmos tenham como vetor de desenvolvimento local o Turismo, n\u00e3o ficando geralmente em segundo plano o turismo, como acontece geralmente em alguns munic\u00edpios.Com isso faz com que at\u00e9 mesmo o COMTUR tenha melhor atua\u00e7\u00e3o no apoio e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao setor .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Difundir o esporte Orienta\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio da estrutura\u00e7\u00e3o de Pistas Permanentes. em campus Universitarios Federais.. Uma Pista Permanente de Orienta\u00e7\u00e3o (PPO) \u00e9 um ambiente destinado essencialmente \u00e0 pr\u00e1tica sistem\u00e1tica de Orienta\u00e7\u00e3o como esporte e, tamb\u00e9m, a explorar as possibilidades did\u00e1ticas, l\u00fadicas, sociais e de desenvolvimento de atributos desta atividade esportiva.\nUma boa PPO permite resolver completamente as grandes dificuldades operacionais de um evento de orienta\u00e7\u00e3o: tra\u00e7ar um percurso adequado, lan\u00e7ar previamente os respectivos controles no terreno (materializados pelo prisma t\u00edpico deste esporte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dignidade Juvenil  ( programa de inclus\u00e3o e incentivo aos jovens maranhenses) . Cria\u00e7\u00e3o de programas onde os jovens poder\u00e3o se capacitar para assim poderem disputar com igualdade as vagas de emprego  dispon\u00edvel em suas cidades. Sendo que os cursos ofertados sejam feitos atrav\u00e9s de pesquisas que levem em considera\u00e7\u00e3o as necessidades locais, esquecer a parte mais esquecida do Maranh\u00e3o a baixada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminuir Sal\u00e1rio dos Pol\u00edticos . O sal\u00e1rio n\u00e3o deveria ultrapassar 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminuir a idade da aposentadoria. APosentadoria especial de 25 anos de servi\u00e7o trabalhado para os ACS e ACE !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminuir a idade da aposentadoria. Aposentadoria especial pra os ACS e ACE de 25 anos trabalhado !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminuir o n\u00famero de deputados e senadores . Minha proposta prev\u00ear a diminui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos para diminuir os gastos do dinheiro p\u00fablico para melhorar atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminui\u00e7\u00e3o da idade penal, para 14 anos.. Devido o auto \u00edndice de criminalidade com adolescentes seria vi\u00e1vel  diminuir a idade penal para 14 anos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminui\u00e7\u00e3o de imposto tribut\u00e1rio . Proposta para diminuir os impostos tribut\u00e1rios em empresas com at\u00e9 5 anos de idade para diminuir a quantidade de fal\u00eancia.\n\nDefinir inten\u00e7\u00e3o de impostos alinhados a contrata\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios com carteira assinada. Permitir o acompanhamento dessas empresas com fiscal com o foco em auxiliarem e sugerirem melhores maneiras de atua\u00e7\u00e3o para garantir a legalidade e a correta gest\u00e3o da empresa dentro das leis brasileiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminui\u00e7\u00e3o do imposto de renda para 5%, 10%,12% e 15%.. Diminui\u00e7\u00e3o do imposto de renda para 5%, 10%,12% e 15%.  com  isen\u00e7\u00e3o de ganhos de  at\u00e9 7 mil reais, inciando o desconto a partir desse ganho remunerat\u00f3rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diminui\u00e7\u00e3o dos Benef\u00edcios dos Pol\u00edticos. Fazer um estudo em que apontem os gastos necess\u00e1rios para assim diminuir os benef\u00edcios, principalmente dos deputados federais. Se o governo j\u00e1 d\u00e1 um apartamento funcional, para que auxilio moradia? Se o SUS \u00e9 universal para todos e eles decidem anualmente quanto vai de verba para o programa, pra que atendimento m\u00e9dico e odontol\u00f3gico? Acredito que com algumas mudan\u00e7as, o valor da maquina publica diminua.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito  previdenci\u00e1rio . Insalubridade  30% para  acs e ace  devido  desenvolvemos trabalho nas \u00e1reas  de risco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito Animal no curso de forma\u00e7\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edcias. Com o intuito de proteger os animais e resguardar os direitos dos agentes das for\u00e7as policiais, acrescentar a mat\u00e9ria no curso de forma\u00e7\u00e3o que fizesse entender sobre diretos, crimes de maus-tratos a animais e como agir em dilig\u00eancias e ocorr\u00eancias seria essencial  no combate ao crime de maus-tratos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito a Casa Pr\u00f3pria a M\u00e3es Solo e Socioecon\u00f4mico Vulner\u00e1veis.. Reconhecer que as pessoas precisam de pol\u00edtica p\u00fablica de acesso, principalmente pessoas com dificuldade financeira, para financiar a casa pr\u00f3pria.\nAnalisar o perfil sociecon\u00f4mico, dando \u00eanfase as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es solo e n\u00e3o tem casa pr\u00f3pria e nem emprego fixo, criar condi\u00e7\u00f5es para ter acesso para financiamento dar moradia e trabalho que condiz a sua realidade social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito ao estudo ap\u00f3s os 45 anos. Disponibilizar novas cotas ao programa PROUNI. Para que Pessoas ap\u00f3s os 45 anos n\u00e3o precisem prestar o Enem para competir por bolsas de estudo, uma vez que os jovens est\u00e3o mais qualificados para obter essas bolsas   . Bastasse apenas a pessoa ter mais que 45 anos e provar renda m\u00ednima,  isso \u00e9 justi\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito do Cidad\u00e3o na Escola. Direito do cidad\u00e3o como mat\u00e9ria escolar,para que os cidad\u00e3os possam ter acesso direto aos seus direitos e deveres,para assim termos uma melhora significativa no controle social.\nNa escola hoje se ensina tudo,menos nossos pr\u00f3prios direitos! Isso \u00e9 de suma import\u00e2ncia para uma pol\u00edtica mais integrativa e funcional. Sem informa\u00e7\u00e3o,n\u00e3o se pode fazer nada!Pela Educa\u00e7\u00e3o humanizada j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 3 meses. Mulheres est\u00e3o morrendo fazendo abortos clandestinos, n\u00e3o ter direito sobre seu pr\u00f3prio corpo \u00e9 favorecer a j\u00e1 t\u00e3o prec\u00e1ria vida das mulheres brasileiras. Trat\u00e1-las como criminosas quando elas tentam apesar do medo decidir sobre seus corpos \u00e9 brutal. Um sistema t\u00e3o evolu\u00eddo como o SUS deve acolher tamb\u00e9m mulheres que n\u00e3o podem, que n\u00e3o querem seguir uma gesta\u00e7\u00e3o, mulheres devem ser soberanas de seus corpos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos Humanos e Cidadania": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Direitos Humanos para Pessoas Idosas. Programa de incentivo financeiro e t\u00e9cnico para implanta\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios de Institui\u00e7\u00e3o de Longa Perman\u00eancia, Centros de Conviv\u00eancia e Centro dia para o acolhimento de pessoas idosas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos Pluri\u00e9tnicos-Culturais e Sociais para a cidadania e o bem viver dos Povos Ind\u00edgenas. Reconhecer e efetivar os direitos pluri\u00e9tnico-culturais e sociais dos Povos Ind\u00edgenas, assegurando a preserva\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o dos seus saberes, culturas, tradi\u00e7\u00f5es, l\u00ednguas e mem\u00f3rias, bem como o pleno exerc\u00edcio da cidadania e o acesso culturalmente adequado \u00e0s pol\u00edticas e servi\u00e7os p\u00fablicos de garantia dos direitos sociais, respeitando sua autodetermina\u00e7\u00e3o, sua pluralidade \u00e9tnico-cultural e seu protagonismo na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas que lhes s\u00e3o afetas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos dos animais e protetores . Oi! \nPropostas: \n1. Proibi\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, com\u00e9rcio e uso de fogos de artif\u00edcio com estampido.\n2. Subs\u00eddios para os produtos, servi\u00e7os, medicamentos e cria\u00e7\u00e3o de hospitais p\u00fablicos 24h para animais e castram\u00f3vel (para ir \u00e0s vilas para o povo que n\u00e3o tem como se deslocar at\u00e9 uma cl\u00ednica ou dinheiro para pagar).\n3. Banco de ra\u00e7\u00e3o e/ou doa\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o para ONGs e protetores independentes, sob cadastro, e posterior abatimento no IR (por exemplo) do doador, mediante comprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos funcion\u00e1rio p\u00fablico . Que funcion\u00e1rio p\u00fablico tenha direito a um pedacinho de terra para fazer umas planta\u00e7\u00f5es. Como uma horta,criar umas vacas (etc)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos iguais a todos. Igualar o quantitativo de vagas em universidades p\u00fablicas para pessoas de baixa renda,pois a conta ainda n\u00e3o \u00e9 o suficiente para a entrada de jovens negros, de povos originario e de baixa renda terem oportunidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos trabalhistas . Diminui\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho,maior vagas de est\u00e1gio para estudantes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diretrizes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Reabilita\u00e7\u00e3o da Pessoa com S\u00edndrome  p\u00f2s-Poliomielite e Co-morbidades. O sistema sa\u00fade n\u00e3o cumpre com.essa.diretriz, profissionais de sa\u00fade quase sempre desconhe\u00e7o nossas necessidades,n\u00e3o temos reabilita\u00e7\u00e3o continua como deveria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disciplina dos povos origin\u00e1rios e africanos  do Brasil no ensino fundamental , m\u00e9dio e superior  . Se faz necess\u00e1rio a cria\u00e7\u00e3o de uma disciplina  (obrigat\u00f3ria)  no ensino Superior , M\u00e9dio e Fundamental. \nPois a lei 10.639/2003 e 11.645/2008 \nN\u00e3o garante  o ensino de cultura ind\u00edgena e cultura africana nas escolas p\u00fablicas e particulares. Onde n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o e nem  comprometimento em falar sobre religi\u00f5es de matriz africanas e religi\u00f5es ind\u00edgenas. Sendo que na lei 10.639/03 n\u00e3o atribui ao ensino superior \u00e0 obrigatoriedade de ensinar cultura ind\u00edgena e africana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disponibilizar aumento n\u00famero de vagas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil primeira Etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Ofertar mais vagas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que \u00e9 a Primeira Etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 garantir o Direito da crian\u00e7a a ter acesso a Educa\u00e7\u00e3o de qualidade sendo respeitada como sujeitos de direitos, em ambientes planejados e com profissionais qualificados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disponibilizar no SVR  Constar o cotas  e  juros  PIS 1971 a 1988. Descri\u00e7\u00e3o no extrato  ou no saldo de cotas de 1971 a 1988, quem tem direito a saque ja  que ha bilhoes de   R$ que o SVR nao mencionou como VALORES  EQUECIDOS SVR  IMCOMPLETO.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disponibiliza\u00e7\u00e3o de documentos moradores de rua. O problema primordial dos moradores em situa\u00e7\u00e3o de rua \u00e9 falta de documentos para participar do SUS e programas sociais. Fazem documentos e logo depois perdem. Sugiro fazer identifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m por biometria facial. Disponibilizar documentos em rede nacional digitalizados e em meio f\u00edsico. O sistema nacional de identifica\u00e7\u00e3o deve estar integrado. Os moradores em situa\u00e7\u00e3o de rua precisam ter recupera\u00e7\u00e3o de documentos com facilidade para acesso ao SUS, BCP e outros programas sociais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disp\u00f5e sobre a nacionaliza\u00e7\u00e3o das 30 horas semanais para categoria de Enfermagem. Fica reduzida para 30 (trinta) horas a carga hor\u00e1ria semanal dos servidores ocupantes dos respectivos cargos de Auxiliar de Enfermagem, T\u00e9cnico de Enfermagem e Enfermeiro, integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta Nacional.\n\nA jornada de trabalho n\u00e3o exceder\u00e1 a 06 horas di\u00e1rias ou 30 horas semanais. Salvo tamb\u00e9m redu\u00e7\u00e3o desta jornada mediante acordo trabalhista\n\nA redu\u00e7\u00e3o da Jornada de Trabalho n\u00e3o implicar\u00e1 em redu\u00e7\u00e3o e proporcionalidade de vencimentos, gratifica\u00e7\u00f5es e vantagens": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disque Sil\u00eancio nacional . Criar um n\u00famero e um programa nacional de Disque Sil\u00eancio para as quest\u00f5es de polui\u00e7\u00e3o sonora, com efetivo de servidores p\u00fablicos para atuar neste crime. Atualmente fica a crit\u00e9rio de estados e munic\u00edpios. Infelizmente em muitos estados o 190 que recebe todo o tipo de demanda de viol\u00eancia recebe tamb\u00e9m as queixas sobre som alto e este problema acaba sendo minimizado e n\u00e3o resolvido. Precisa ter pessoal espec\u00edfico para lidar com isto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o Igualit\u00e1ria do Fundo Eleitoral. O PT e o Uni\u00e3o Brasil receberam, sozinhos, R$1.2 bilh\u00f5es, enquanto partidos como o PCB tiveram atraso do recebimento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o de moradia gratuita/a pre\u00e7o popular. Apropria\u00e7\u00e3o de casas, terrenos e pr\u00e9dios abandonados para a constru\u00e7\u00e3o de locais de moradia de qualidade a pre\u00e7o popular ou gratuita, para que pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua e pessoas de baixa renda possam ter acesso a moradia digna sem ter perigo de despejo por falta de pagamento. \u00c9 interessante que essa pol\u00edtica seja estuda com finalidade de garantir moradia gratuita e de qualidade a todos os brasileiros, come\u00e7ando pelas pessoas que mais precisam no momento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o de vagas para resid\u00eancia m\u00e9dica conforme demanda da regi\u00e3o . Utilizar o censo do CFM para abrir novas vagas de resid\u00eancia conforme a defici\u00eancia da regi\u00e3o em determinada especialidade, evitando a concentra\u00e7\u00e3o de profissionais em determinadas \u00e1reas e facilitando o acesso da popula\u00e7\u00e3o local a especialidades com menor oferta de servi\u00e7os na regi\u00e3o.  Esse n\u00famero dever\u00e1 ser periodicamente readequado conforme a necessidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o gratuita de Protetor Solar como pol\u00edtica de sa\u00fade. Considerando o c\u00e2ncer de pele o tipo mais incidente no pa\u00eds, torna-se necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade que distribua protetor solar, visando ao acesso de todas as pessoas, principalmente as mais vulner\u00e1veis, ao produto e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pele, tal como ocorre com medicamentos e preservativos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o gratuita de coleiras repelentes ao mosquito que transmite a Leishmaniose para animais da popula\u00e7\u00e3o. Atualmente a Leishmaniose \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta parte dos c\u00e3es nos lares brasileiros, uma forma de conter a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 a coleira repelente. A proposta visa a distribui\u00e7\u00e3o para popula\u00e7\u00e3o de coleiras repelentes a fim de eliminar a dissemina\u00e7\u00e3o e cont\u00e1gio da Leishmaniose em c\u00e3es pelo Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Di\u00e1logos restaurativos para solucionar conflitos. Proponho a cria\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, estudo, pesquisa e promo\u00e7\u00e3o de centros de Justi\u00e7a restaurativa comunit\u00e1rios para o engajamento da comunidade a partir do di\u00e1logo respeitoso, da escuta ativa, da autoresponsabilizacao, da repara\u00e7\u00e3o de danos, da solu\u00e7\u00e3o coletiva de conflitos para termos uma sociedade pautada em valores altru\u00edstas.\nCidades do norte do Brasil, a come\u00e7ar pelas periferias das capitais,  podem ser o territ\u00f3rio adequado para a localiza\u00e7\u00e3o dos centros com a presen\u00e7a de toda rede": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dobrar vagas em faculdades p\u00fablicas de medicina. \u00c9 conhecida a necessidade de m\u00e9dicos em prefeituras menores e localidades afastadas. Para isso, mais m\u00e9dicos precisam ser formados. A entrada na medicina (universidade p\u00fablica) ainda \u00e9 muito dif\u00edcil, com notas altas. Faculdades p\u00fablicas s\u00f3 s\u00e3o 23% de forma\u00e7\u00e3o total (Conass). Em 2003-2022, houve aumento das vagas de 64% nas p\u00fablicas e 350% nas privadas. Portanto, faz-se necess\u00e1rio dobrar a oferta de vagas de faculdades p\u00fablicas de medicina. Apesar do grande investimento, o retorno \u00e9 ainda maior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Doen\u00e7as Raras Pens\u00e3o para Cuidadores. Sou pai de crian\u00e7a Rara Distrofia Muscular Duchenner e minha esposa teve que parar de trabalhar para cuidar do meu filho s\u00e3o crian\u00e7as que precisam de cuidados especiais e muita dedica\u00e7\u00e3o e infelizmente no momento n\u00e3o temos nenhuma lei que garanta uma pens\u00e3o para ajudar na renda familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o BR 290 - Rodovia do Mercosul - Trecho RS. Como coordenador da FRENTE PARLAMENTAR PELA DUPLICA\u00c7\u00c3O DA BR 290, propomos a duplica\u00e7\u00e3o da BR, no trecho Eldorado do Sul a Uruguaiana. Rodovia do Mercosul. Real\u00e7amos sua importancia estrat\u00e9gica para a regi\u00e3o, para o pa\u00eds e fundamentalmente para o Mercosul. A referida obra est\u00e1 inclusa nos acordos internacionais do pa\u00eds com a Argentina desde 2004,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o BR 290 - Rodovia do Mercosul. Duplica\u00e7\u00e3o urgente da rodovia BR entre Porto Alegre e Uruguaiana no Rio Grande do Sul. \nCorredor de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o do Mercosul.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR 290. Estrada do Mercosul Brasil/Argentina.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR 381 trecho de BH  a Governador Valadares. Duplica\u00e7\u00e3o da BR 381 no trecho de BH a Governador Valadares;\nCria\u00e7\u00e3o da universidade Federal Vale do Rio Doce;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR-235. A duplica\u00e7\u00e3o da rodovia BR-235 desde Aracaju at\u00e9 Juazeiro \u00e9 um investimento essencial para melhorar a mobilidade entre v\u00e1rios munic\u00edpios sergipanos e baianos, al\u00e9m de servir de infraestrutura para escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola pelo Porto de Sergipe, com possibilidade de cargas de retorno de fertilizantes produzidos em Sergipe.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR-262. A BR-262 \u00e9 uma rodovia muito importante para Arax\u00e1 e regi\u00e3o, por\u00e9m possui um tr\u00e1fego muito intenso, causando v\u00e1rios acidentes e ceifando v\u00e1rias vidas do nosso povo.\nA duplica\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente necess\u00e1ria, pois ir\u00e1 trazer maior seguran\u00e7a e facilidade no escoamento da produ\u00e7\u00e3o em nossos munic\u00edpios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR-280, acesso \u00e0s cidades de Araquari e S\u00e3o Francisco do Sul /SC . As obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-280, principal rodovia de acesso aos munic\u00edpios de Araquari e S\u00e3o Francisco do Sul (e seu respectivo Porto), est\u00e3o h\u00e1 anos paralisadas, sem perspectiva de conclus\u00e3o. Trata-se de rodovia em pista simples, com frequentes engarrafamentos e acidentes, devido ao tr\u00e1fego intenso de ve\u00edculos, sobretudo de caminh\u00f5es que v\u00e3o e vem do Porto. O litoral norte de SC necessita que esta obra seja finalmente retomada e conclu\u00edda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da tb 290. Duplica\u00e7\u00e3o BR 290": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o das Rodovias Edgar M\u00e1ximo Zambotto e Tancredo Neves. A regi\u00e3o que contempla as cidades de Franco da Rocha, Cajamar, Mairipor\u00e3, Francisco Morato e Caieiras conta com duas rodovias: Edgar M\u00e1ximo Zambotto e Tancredo Neves.\n\nEstas rodovias contam com apenas uma faixa para cada sentido em boa parte de sua extens\u00e3o. Com o avan\u00e7o da regi\u00e3o como polo log\u00edstico, \u00e9 de extrema necessidade que ambas as rodovias sejam duplicadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "EJA CAMPO - Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos integrada a Qualifica\u00e7\u00e3o em Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas. . A EJA Campo prop\u00f5e desenvolver a alfabetiza\u00e7\u00e3o e escolariza\u00e7\u00e3o do Ensino Fundamental integrada a qualifica\u00e7\u00e3o em pr\u00e1ticas agr\u00edcolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economia Solid\u00e1ria. Fortalece a Economia solid\u00e1ria  com cria\u00e7\u00f5es  dos Bancos comunit\u00e1rios nas comunidades com  as moedas  sociais                    Fortalecendo a  Economia Solid\u00e1ria na cria\u00e7\u00f5es dos centros P\u00fablicos de Comercializa\u00e7\u00e3o de Ecosol nos Territ\u00f3rios Brasileiro. e com as Feiras Municipais ,Estaduais, Regionais ,Nacional.                                        Fortalece Economia Solidaria na  cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos Municipais ,estaduais  fortalecer conselhos nacional \nde Ecosol  e aqueles ja foram criados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economizar gastos para suprir os mais carentes.. Redu\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para o acs para que possamos economizar e fazer algo para nossos idosos,crian\u00e7as.  Quem ama cuida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educando atrav\u00e9s das artes marciais tailandesas. Eu me dirijo ao minist\u00e9rio dos esportes a Ministra Ana Moser solicitando a ela e ao governo federal parte da verba da pasta dedicado ao Esporte no Brasil, seja direcionada para cria\u00e7\u00e3o de um Centro de treinamento relacionado \u00e0s artes marciais aqui no Munic\u00edpio de Monte Santo de Minas aonde existem v\u00e1rios \" fatores gen\u00e9ticos \" que podem trazer medalhas e visibilidade para os atletas amadores e profissionais. Esses fatores gen\u00e9ticos si encontram em estado de vulnerabilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Afrocentrada e sua transforma\u00e7\u00e3o na sociedade!. A educa\u00e7\u00e3o Afrocentrada \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa conhecer a historia e cultura africana da maneira correta, diferente da atual que \u00e9 abordada como algo marginalizado, repleto de estere\u00f3tipos. Essa perspectiva \u00e9 essencial para conscientizar e contribuir com uma nova sociedade com menos racismo e inj\u00faria racial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Intinerante: Projeto EA pelo Brasil! . Financiamento de Programa de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Itinerante: \nCada Estado mais vulner\u00e1vel ambientalmente, ter\u00e1 um caminh\u00e3o com ferramentas e equipe de educadores ambientais para atuarem levando teatro, cinema, oficinas universalizando a Educa\u00e7\u00e3o para as Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. \nAbre-se edital pra participa\u00e7\u00e3o de empresas que executem a proposta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e Financeira nas  escolas . \u00c9 preciso que as entidades de ensino b\u00e1sico no Brasil, tenha na base comum curricular as disciplinas de educa\u00e7\u00e3o ambiental e financeira. Dando garantias de que a popula\u00e7\u00e3o crescer\u00e1 sabendo da import\u00e2ncia do meio ambiente e do cuidado com a auto gest\u00e3o financeira. Podendo trazer mais poder aquisitivo para o pa\u00eds. Pois se a popula\u00e7\u00e3o tem ensino b\u00e1sico de qualidade, \u00e9 comprovado que ir\u00e1 ter um grau de ensino superior maior do que o atual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental na Base: Rumo a um Futuro Sustent\u00e1vel\". O programa \"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental na Base: Rumo a um Futuro Sustent\u00e1vel\" integra a educa\u00e7\u00e3o ambiental de forma transversal na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do pa\u00eds.  capacitando estudantes como agentes de mudan\u00e7a para alcan\u00e7ar as seguintes ODS da Agenda 2030: ODS 4 - Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade, ODS 6 - \u00c1gua Limpa e Saneamento, ODS 11 - Cidades e Comunidades Sustent\u00e1veis, ODS 12 - Consumo e Produ\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis, ODS 13 - A\u00e7\u00e3o contra a Mudan\u00e7a Global do Clima e ODS 15 - Vida Terrestre. Ser\u00e3o elaboradas diretrizes curr": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com Hor\u00e1rio Integral. TODAS as crian\u00e7as e adolescentes do Ensino B\u00e1sico que residam em \u00b4\u00e1reas de comunidades tomadas pelo tr\u00e1fico e/ou estejam em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade alimentar entre outras , que participem dos programas sociais dos Governos:  Estejam dentro das Escolas das 07h \u00e0s 19 h . L\u00e1 possam ter contato com arte, m\u00fasica, alimenta\u00e7\u00e3o,  esportes, etc. O Tr\u00e1fico tende a ser exterminado pois tira-se a raiz deles ; as crian\u00e7as e os adolescentes.. Os pais ter\u00e3o onde deixar seus filhos para trabalharem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Educa\u00e7\u00e3o, cidadania e solidariedade . Desenvolver dentro dos curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o conceito, teorias e pr\u00e1ticas de cidadania, solidariedade e autonomia objetivando um se jeito que possa exercitar plenamente a cidadania e a solidariedade com autonomia e senso cr\u00edtico sobre os problemas sociais visando ultrapassar o ensino; instrumental, mecanicista e reprodutivista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Diferenciada. Por um Programa financeiro, t\u00e9cnico e or\u00e7ament\u00e1rio da Uni\u00e3o aos Estados e/ou Munic\u00edpios assistirem e atenderem as especificidades da educa\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, ribeirinhas e do campo;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Digital em tr\u00eas pilares para integrar e n\u00e3o entregar a vunerabilidade - Trilha Educa\u00e7\u00e3o Digital Federal. Educa\u00e7\u00e3o Tecnologia para fortalecimento  da Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o PJAI, as culturas origin\u00e1ria e tradicionais ( quilombolas e rural e demais) e econ\u00f4mica. Seria uma s\u00e9rie de Programa ( desde a Escala\u00e7\u00f5es de antenas com sinais abertos), distribui\u00e7\u00e3o de aparelhos celulares ( como ferramenta did\u00e1tica), cria\u00e7\u00f5es de laborat\u00f3rio De inform\u00e1tica ( parceria c/ as ONGs ), Forma\u00e7\u00e3o dos Professores na \u00e1rea e para avaliar o Projeto Editais de Premiac\u00f5es P/ iniciativas sociais e culturais c/ suporte das TDCs": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Financeira para Todos. O programa tem como objetivo fornecer informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es para que os cidad\u00e3os possam gerenciar suas finan\u00e7as de forma respons\u00e1vel e consciente. Pode incluir a cria\u00e7\u00e3o de materiais educativos, cartilhas e cursos online, que abordem conceitos b\u00e1sicos de finan\u00e7as pessoais, or\u00e7amento dom\u00e9stico, investimento e planejamento para o futuro. \u00c9 uma ferramenta poderosa para promover a estabilidade financeira dos cidad\u00e3os e o fomento ao empreendedorismo e ao desenvolvimento econ\u00f4mico no pais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Governamental. Criar a obrigatoriedade de se estabelecer disciplina governamental da rede publica de ensino, desde as s\u00e9ries inicias, contemplando, planejamento governamental (PPA - LDO - LOA), compras governamentais e contabilidade governamental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Para Chefes do Lar. A minha proposta \u00e9 a seguinte, existe milhares de mulheres como eu que somos m\u00e3es e pais ao mesmo tempo! Temos que trabalhar para trazer o sustento e criar nossos filhos sozinhas, por\u00e9m h\u00e1 muitas m\u00e3es por a\u00ed que gostaria de terminar os estudos, sabemos que hoje em dia est\u00e1 muito mais f\u00e1cil por conta do ensino a dist\u00e2ncia por\u00e9m na maioria das vezes esses ensinos como o EJA por exemplo s\u00e3o pagos ou tem de ser presencial, ficando assim muito dif\u00edcil uma m\u00e3e que tenho um rec\u00e9m nascido em casa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica  Popular. Oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica in loco, nas comunidades com alta vulnerabilidade social, ou que n\u00e3o possuam condi\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil acesso a centros de forma\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.\nA oferta dos cursos dever\u00e1 ser por meio de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o que possuam reconhecida experi\u00eancia na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Protetiva na forma\u00e7\u00e3o de professores. Obrigatoriedade de disciplinas de Educa\u00e7\u00e3o Sexual Protetiva, Educa\u00e7\u00e3o Emocional e Preven\u00e7\u00e3o ao Abuso Sexual de crian\u00e7as e jovens nos cursos de Licenciaturas e Pedagogia e qualquer outra forma\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 trabalhar com crian\u00e7as e jovens.\n\nO objetivo \u00e9 que esses profissionais sejam capazes de ensinar prote\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o ao Abuso Sexual, identificar situa\u00e7\u00f5es de abuso sexual e dar encaminhamento, saber ouvir revela\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e encaminhar.\n\nSempre prevenindo e protegendo as crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com equipes pedag\u00f3gicas completas e profissionaliza\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores. Ampliar as equipes pedag\u00f3gicas das escolas, atualmente compostas basicamente por professores, para equipes compostas tamb\u00e9m por pedagogos, assistentes sociais e psic\u00f3logos, al\u00e9m de promover a profissionaliza\u00e7\u00e3o de todos e todas que atuam como funcion\u00e1rios de escola (inspetores, merendeiras, secret\u00e1rios, t\u00e9cnicos administrativos, porteiros, seguran\u00e7as, etc). Todos que atuam na escola devem ser profissionais da educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o com qualidade.. Salas de aulas com menor n\u00famero de alunos. Assim conseguiremos superar os desafios trazidos pela pandemia e proporcionar educa\u00e7\u00e3o de maior qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o de qualidade  valorizando a priori , a qualifica\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o digna ao professor. O professor \u00e9 a alma da Educa\u00e7\u00e3o.Como o ser humano,ela precisa de condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para viver.A Educa\u00e7\u00e3o necessita de Professores que d\u00ea vida  e Esperan\u00e7a para os seus educandos.Necessita que o governo alimente o respons\u00e1vel pela a transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de uma  na\u00e7\u00e3o sedenta de conhecimento e de oportunidades.Para que a Educa\u00e7\u00e3o  cumpra este papel de transforma\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ,\u00e9 de suma import\u00e2ncia que se d\u00ea um rendimento digno para os seus professores,pois eles transformam vidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Minha sugest\u00e3o \u00e9 para que se ative os CIEPS idealizado pelo Brizola onde se previa a retirada de crian\u00e7as e adolescentes carentes das ruas dando a eles: educa\u00e7\u00e3o, moradia, refei\u00e7\u00f5es de qualidade, quadras esportivas e piscina.\n\nO objetivo ser\u00e1 tirar essas pessoas das garras dos traficantes e dar a elas condi\u00e7\u00f5es de aproveitar as oportunidades em igual condi\u00e7\u00f5es aos mais privilegiados da sorte por ter nascido em ber\u00e7o expl\u00eandido.\n\nOs CIEPS devem ser planejados para atingir todas as cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas escolas . Em um pa\u00eds onde temos um alto \u00edndice de acidentes e com v\u00edtimas, uma educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas escolas poderia evitar muitos acidentes inclusive esclarecimento tamb\u00e9m dos direitos n\u00e3o s\u00f3 dos motoristas como dos pedestres, ciclistas , motociclistas sendo assim o intuito dessa proposta \u00e9 salvar vidas pois uma vez que vc come\u00e7a cedo com as informa\u00e7\u00f5es evitaremos muitos acidentes por imprud\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e Agricultura. '- Implanta\u00e7\u00e3o de escolas integrais com amplia\u00e7\u00e3o de mais espa\u00e7o f\u00edsico, tecnol\u00f3gico e pedag\u00f3gico; \n\n- Amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas para medicina, bem como para outros cursos da Universidade Federal de Rondon\u00f3polis - UFR;\n\n- Apoio a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e quilombolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e Cidadania. 1- Excluir a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica nas escolas p\u00fablicas ou privada.\n2- Estruturar as salas de aulas com tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Itens como lousa eletr\u00f4nicas, computadores e internet.\n3-Os conte\u00fados de cada disciplina ser\u00e1 atrav\u00e9s de v\u00eddeo-aulas com anima\u00e7\u00f5es e locu\u00e7\u00e3o.\n4-Um Site para armazenar e consultar todas as v\u00eddeo-aulas.\n5-Uma nova disciplina para passar conhecimento sobre administra\u00e7\u00e3o financeira pessoal.\n6- Ensinar o que Pres.,Sen., Dep.Fed., Dep,Est., Gov., Pref. e Ver. devem fazer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e Meio Ambiente . Priorizar a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental como displina obrigat\u00f3ria ainda nas nas s\u00e9ries inicias do fundamental 1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e Saude e Mobilidade . Melhorar a Educa\u00e7\u00e3o e Saude em Delfim Moreira MG e melhorar as estradas e a mobilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade . Primeiro, elaborar uma educa\u00e7\u00e3o mais humanit\u00e1ria nas escolas. Co.implementacao de filosofia, vizando compaix\u00e3o empatia para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, animais e vegetais.\nSegundo , implatar um modo sistem\u00e1tico de reciclagem de lixo em tosos os bairros , partindo das escolas com os alunoa educadores da popula\u00e7\u00e3o,  conscientizando da importancia de recliclar e tamb\u00e9m escolher produtoa maia saudaveis com embalagens tamb\u00e9m recicl\u00e1veis .\n3 Im0lantar lei para as empresas de redizir embalagena pl\u00e1sticas .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o em per\u00edodo INTEGRAL nas escolas. Educa\u00e7\u00e3o de qualidade em pe\u00b4r\u00edodo integral com atividades extracurriculares.\nTendo reflexo direto na redu\u00e7\u00e3o de criminalidade, afastando os jovens de situa\u00e7\u00f5es de risco, na autonomia para as m\u00e3es trabalharem em per\u00edodo integral, na diminui\u00e7\u00e3o de abuso sexual de crian\u00e7as que ficam sendo cuidadas por terceiros enquanto as m\u00e3es trabalham, gera\u00e7\u00e3o de novas vagas de trabalho atrav\u00e9s do concurso p\u00fablico.\nCapacita\u00e7\u00e3o para mirim dentro das escolas e encaminhamento para o 1\u00ba emprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o financeira nas escolas . Os jovens est\u00e3o crescendo sem saber ao certo o que fazer com uma poupan\u00e7a,recebem dinheiro e n\u00e3o sabe como faz\u00ea-lo render, boa parte da porcentagem de jovens no Brasil, n\u00e3o sabem como resolver uma conta b\u00e1sica de n\u00fameros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o hospitalar e domiciliar . Garantir a oferta daEduca\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Ambientes hospitalares e domiciliares atrav\u00e9s de regulamenta\u00e7\u00e3o como modalidade e com publica\u00e7\u00e3o de diretrizes nacionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o maker em escolas p\u00fablicas. Proponho ao governo federal, que inclua junto aos minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia e Tecnologia salas de Educa\u00e7\u00e3o Digital com o intuito de ensinar Gamefica\u00e7\u00e3o, Rob\u00f3tica e fabrica\u00e7\u00e3o digital.\n\nTemos j\u00e1 refer\u00eancias consolidadas de espa\u00e7os p\u00fablicos criados na Prefeitura da S\u00e3o Paulo (Gest\u00e3o Fernando Haddad) com os FAB LAB's Livre SP e tamb\u00e9m com os LED's que s\u00e3o Laborat\u00f3rios de Educa\u00e7\u00e3o Digital.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia - Or\u00e7amento  de  acordo com o custo amaz\u00f4nico, o investimento deve considerar o custo amaz\u00f4nico para maior \u00eaxito dos estudantes. O IDH do Brasil  registra o valor de 0,754. Considerando os pa\u00edses latino-americanos, o pa\u00eds est\u00e1 na 10\u00aa coloca\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o Norte, a situa\u00e7\u00e3o de acesso perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes \u00e9 prec\u00e1ria considerando a extens\u00e3o da regi\u00e3o e a dificuldade de acesso \u00e0s escolas, situa\u00e7\u00e3o que todos conhecem, o custo amaz\u00f4nico deve ser a estrat\u00e9gia fundamental para a oferta de educa\u00e7\u00e3o digna na regi\u00e3o norte. O custo amaz\u00f4nico deve considerar as realidades locais, o financiamento ser\u00e1 garantido na LOA.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito como disciplina eletiva em escolas de ensino m\u00e9dio de tempo integral . Inclus\u00e3o como disciplina eletiva em escolas de ensino m\u00e9dio de tempo integral para que o aluno na conclus\u00e3o do curso, tenha cumprido a carga hor\u00e1ria te\u00f3rica necess\u00e1ria, como condi\u00e7\u00e3o de obten\u00e7\u00e3o da CNH Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. \nSer\u00e1 necess\u00e1rio ainda cumprir os requisitos exigidos pelo CTB C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro junto aos Departamentos Estaduais de Tr\u00e2nsito - DETRAN's como parte do processo para habilita\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito a partir da pr\u00e9-escola ao ensino m\u00e9dio. Bem sabemos que hoje o tr\u00e2nsito \u00e9 o que mais mata no Brasil e para melhorar isso devemos incluir na grade curricular da educa\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria de educa\u00e7\u00e3o para o transito, que deve ser parte integrante do curr\u00edculo at\u00e9 o ultimo ano do ensino m\u00e9dio. E o prazo para conseguir a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir tamb\u00e9m deve ser estendido,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o as diferentes formas de viol\u00eancia. As crian\u00e7as constituem um dos grupos mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia, sendo esta, um problema global de sa\u00fade p\u00fablica, que traz  graves consequ\u00eancias a curto e longo prazo, para as v\u00edtimas, fam\u00edlias e comunidade em geral. Neste sentido, a escola tem grande potencial para identificar, intervir e realizar a sua preven\u00e7\u00e3o junto aos alunos. Logo, minha proposta prev\u00ea a implementa\u00e7\u00e3o nas secretarias municipais de educa\u00e7\u00e3o um n\u00facleo pr\u00f3prio de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores sobre a tem\u00e1tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o que recupera espa\u00e7os e vidas.. Terras exploradas e degradadas por d\u00e9cadas pela extra\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o,assim outros munic\u00edpios da regi\u00e3o.Reconhecidos por possuir um dos pontos tur\u00edsticos mais belos e espetaculares do mundo ,segundo o jornal brit\u00e2nico \u201cThe Guardian\u201d,a Serra do Rio Do Rastro.O IFSC,aqui nesta regi\u00e3o tur\u00edstica,agr\u00edcola  e de grandes outras ind\u00fastrias nos faria pensar na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com grandeza.Para n\u00f3s,isso \u00e9 comprometer-se com o futuro onde possamos ocupar e recuperar espa\u00e7os hoje t\u00e3o comprometidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o quilombolas . '-Escola nas comunidades quilombolas,\n-Sa\u00fade pra todos n\u00f3s quilombola,\n-Cursos profissionalizantes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o sobre a guarda respons\u00e1vel de c\u00e3es e gatos, o bem-estar animal, as leis contra os maus-tratos e a Sa\u00fade \u00danica (OMS/OIE/FAO).. Todo animal deve ser respeitado e cuidado com dignidade. No entanto a alta ocorr\u00eancia de eventos de maus-tratos e abandono demonstra que a educa\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 guarda respons\u00e1vel, ao bem-estar animal e \u00e0 Sa\u00fade \u00danica (OMS) \u00e9 primordial para o enfrentamento das causas culturais e comportamentais destes problemas.\nA promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para a guarda respons\u00e1vel promove o bem-estar e a sa\u00fade dos animais envolvidos e do homem (Sa\u00fade \u00danica e Bem-estar \u00danico), assim como um meio ambiente equilibrado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o \u00edntegral. Mais investimento na educa\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica integral e forma\u00e7\u00e3o profissional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Elei\u00e7\u00e3o Direta de Docentes Nas Dire\u00e7\u00f5es Educacionais. Proposta de inserir docentes de forma direta em elei\u00e7\u00e3o nas dire\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es escolares e universit\u00e1rias do pais.\nAssim: \n\na) Efetivando a gest\u00e3o direta e democr\u00e1tica por quem atua e conhece os problemas nas institui\u00e7\u00f5es por anos de viv\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o;\n\nb) mitigar a\u00e7\u00f5es/retalia\u00e7\u00f5es politicas de mudan\u00e7a de governo frente preju\u00edzo \u00e0s causas educacionais importantes do pa\u00eds.\n\nc) fortalecendo mecanismos de gest\u00e3o e continua\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas/programas firmados \u00e0 m\u00e9dio e longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Eliminar corrup\u00e7\u00e3o em fiscaliza\u00e7\u00f5es. Tendo em vista que os dois maiores problemas em nosso pa\u00eds s\u00e3o a desigualdade social e a corrup\u00e7\u00e3o, minha proposta \u00e9 focada na elimina\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o em QUALQUER n\u00edvel de FISCALIZA\u00c7\u00c3O, por exemplo, fiscalizar o fiscal. Nosso problema n\u00e3o \u00e9 apenas lei e/ou justi\u00e7a, mas principalmente a corrup\u00e7\u00e3o para cumprimento da lei ou cumprimento da justi\u00e7a, isso \u00e9 determinante para for\u00e7ar que todas as partes envolvidas sejam VERDADEIRAMENTE corretas e honestas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ely Corr\u00eaa - Aparecida de Goi\u00e2nia - Coletivo de Lutas PT :  Verba carimbada para os programas priorit\u00e1rios  . Garantir recurso carimbado para Assist\u00eancia Social; Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a P\u00fablica, Trabalho e Emprego e Agricultura Fam\u00edliar.\n\nA Desvincula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento n\u00e3o garante que os recursos cheguem a quem precisa.  \n\nContrapartida dos Munic\u00edpios seria garantir metas m\u00ednimas de Profissionaliza\u00e7\u00e3o (concurso p\u00fablico);  diminui\u00e7\u00e3o n\u00f3s n\u00edveis de pobreza: aumento na taxa de emprego;  redu\u00e7\u00e3o da influencia pol\u00edtica na m\u00e1quina p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Empreender para  combater a fome. Incentivar o empreendedorismo  feminino para que as mesma posso ter dignidade de colocar alimentos para seus filhos \u00e9 atrav\u00e9s do empreendedorismo que podemos combater a fome e a viol\u00eancia dom\u00e9stica gerando renda para as fam\u00edlias em estado de vulnerabilidade social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Emprego ao alcance de todos. O governo ir\u00e1 cadastrar todas as empresas, industrias e com\u00e9rcio de cada regi\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo bairro. E ir\u00e1 cadastrar todas as pessoas desempregadas daquela mesma regi\u00e3o. O sistema ir\u00e1 ajudar a fazer o match de ,empregos x empregados perto da casa do cidad\u00e3o, inclusive dando apoio e incentivo fiscal aos que contratarem no novo modelo. A prioridade se dar\u00e1 aos mais idosos, mais jovens, mulheres com filhos etc. Criando assim uma rede de empregos dentro da regi\u00e3o que a pessoa vive.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Emprego para todas as pessoas . Fim da exig\u00eancia de curso superior para ser servidor p\u00fablico, muitos concursos pediam ensino m\u00e9dio, s\u00f3 25,1% tem curso superior. e 74,9% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tem at\u00e9 o ensino medio ent\u00e3o para ser um pa\u00eds de igualdade sociais e inclus\u00e3o de todas as etnias povos da na\u00e7\u00e3o brasileira, isso ajudaria a periferia a ter um emprego digno com bom salario, e pessoas que n\u00e3o tiveram a oportunidade de demonstrar suas capacidades": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia Solar de Baixo Custo. Beneficiar \u00e0 baixos custos \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de energia solar em resid\u00eancias de pessoas de baixa renda, de profiss\u00f5es com rendimentos de at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos e estabelecimentos de Microempresas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia Solar em 100% do Nordeste. Proponho que o Estado brasileiro por meio do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, fa\u00e7a um grande projeto para a produ\u00e7\u00e3o de energia Solar em toda Regi\u00e3o Nordeste.  Com isso vai melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida do povo nordestino, em v\u00e1rios aspectos, como no econ\u00f4mico, educacional e social; vai  gerar mais produtividade porque vai ter energia barata para as bombas de \u00e1gua para irriga\u00e7\u00e3o, conforto em casa e nas escolas atrav\u00e9s do ar condicionado. O Brasil est\u00e1 desperdi\u00e7ando essa grande fonte energ\u00e9tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia ao Alcance de Todos. Programa de incentivo e financiamento de Compra e Instala\u00e7\u00e3o de Sistemas de Energia Fotovoltaica residencial e/ou pequenas empresas. O governo federal d\u00e1 incentivo tribut\u00e1rio e t\u00e9cnico para projetos al\u00e9m de financiar a Aquisi\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o do sistema via CAIXA.  A ind\u00fastria nacional receberia incentivos fiscais para a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e aumento na produ\u00e7\u00e3o e empregos. A popula\u00e7\u00e3o gera sua pr\u00f3pria energia e economiza. O governo \u00e9 beneficiado com o aumento da renda, arrecada\u00e7\u00e3o e meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia fotovoltaica em todas as unidades da PRF do Brasil, come\u00e7ando no RS. . Sou  o Superintendente da PRF/RS e gostaria de implantar sistema de energia fotovoltaica em todas as 35 Unidades Operacionais, 13 Delegacias e na Superintend\u00eancia da PRF/RS. J\u00e1 fizemos o projeto e custar\u00e1 3 milh\u00f5es de reais. A economia ser\u00e1 de 1 milh\u00e3o por ano com conta de energia el\u00e9trica. Pensamos, no futuro, em comprar viaturas h\u00edbridas. A economia com combust\u00edvel f\u00f3ssil ser\u00e1 de 3 a 4 milh\u00f5es por ano. Tema de Direitos Humanos de 4\u00aa Gera\u00e7\u00e3o. Meio ambiente socialmente equilibrado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia solar em Roraima . Roraima \u00e9 um Estado cortado pela linha do Equador mas ainda n\u00e3o h\u00e1 usina fotovoltaica. Em Roraima a incid\u00eancia dos raios do sol \u00e9 significativa o ano todo. Lembro que a energia solar \u00e9 renov\u00e1vel e n\u00e3o polue o meio ambiente. A energia solar forte e constante garantir\u00e1 desenvolvimento sustent\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o do Estado, permitindo a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias e estabelecimentos comerciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energias renov\u00e1veis . Ampliar os parques e\u00f3lica e solar no nordeste": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfermagem piso. Piso da enfermagem  todos os anos com aumento. Merecemos esse valor. Trabalhamos demais para salvar vidas. \u00c9 eu preciso salvar vidas na minha fam\u00edlia...preciso ganhar mais. QUERO VALORIZA\u00c7\u00c3O": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfrentamento da Emerg\u00eancia Clim\u00e1tica. Fortalecer a a\u00e7\u00e3o nacional frente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es do clima, enfrentando os desafios da redu\u00e7\u00e3o de impactos clim\u00e1ticos e adapta\u00e7\u00e3o; e promovendo a resili\u00eancia aos eventos clim\u00e1ticos extremos, viabilizando de forma transversal as oportunidades da transi\u00e7\u00e3o para a economia de baixo carbono.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfrentamento da Emerg\u00eancia Clim\u00e1tica. Objetivo: Fortalecer a a\u00e7\u00e3o nacional frente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es do clima, enfrentando os desafios da redu\u00e7\u00e3o de impactos clim\u00e1ticos e adapta\u00e7\u00e3o; e promovendo a resili\u00eancia aos eventos clim\u00e1ticos extremos, viabilizando de forma transversal as oportunidades da transi\u00e7\u00e3o para a economia de baixo carbono.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfrentamento das Emerg\u00eancias Clim\u00e1ticas. Defendemos a implementa\u00e7\u00e3o de medidas efetivas, que envolvam o financiamento direcionado para a pesquisa e desenvolvimento de tecnologias sustent\u00e1veis de forma participativa, assim como, o fortalecimento de modelo educacional que considere a diversidade amaz\u00f4nica, a partir do di\u00e1logo com a popula\u00e7\u00e3o, garantindo sua participa\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es relacionadas \u00e0 gest\u00e3o da Amaz\u00f4nia, reconhecendo e respeitando seus conhecimentos tradicionais. Saiba mais em: https://encurtador.com.br/hDU35": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Engenharia Florestal. Criar e estimular a forma\u00e7\u00e3o de Engenheiros Florestais na regi\u00e3o da maior floresta do Mundo (Amaz\u00f4nia)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enquadramento nos ex-territorios RR, RO, AC. Nomear filhos(as) \u00fanicos herdeiros de Tecnicos funcion\u00e1rios p\u00fablicos falecidos da educa\u00e7\u00e3o, ao cargo deixado pelos pais. E que seja estendido para outras \u00e1reas e estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino M\u00e9dio ofertado em duas modalidades: \"Normal\" e T\u00e9cnico.. Partindo do pressuposto de que alguns estudantes cursam o E. M. sem a perspectiva de ingressar em uma faculdade, sugiro que o mesmo seja ofertado em duas modalidades:\nE. M. T\u00e9cnico (mercado de trabalho): Aos alunos, seria ofertada uma forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, cuja \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o levaria em considera\u00e7\u00e3o as necessidades/demandas de m\u00e3o de obra da regi\u00e3o.\nE. M. \"Normal\" (forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica): Aos alunos, seria ofertada uma forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-cient\u00edfica, preparando-os para ingressar em uma faculdade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino hibrido optativo ao aluno do sistema CEDERJ. Proponho o ensino EAD do Consorcio CEDERJ integralmente \u00e0 distancia, e eventuais avalia\u00e7\u00f5es presenciais N\u00c3O sejam mandat\u00f3rias a estudantes dos cursos e universidades federais e estaduais do cons\u00f3rcio. O ensino EAD s\u00f3 \u00e9 inclusivo quando proporciona ao aluno a suaparticipa\u00e7\u00e3o integral nas avalia\u00e7\u00f5es. A avalia\u00e7\u00e3o semipresencial, atualmente em vigor, EXCLUI a participa\u00e7\u00e3o de estudantes que n\u00e3o estejam nas proximidades de acesso ao Polo nas datas de provas. \u00c9 urgente rever esta condi\u00e7\u00e3o junto \u00e0s IEs": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino regular . Escolas do estado voltar com ensino regular , e atividades extracurriculares. Nem todas as escolas tem estrutura para o ensino integral , e as salas muito cheia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equidade Territorial e Social . Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais e de combate \u00e0 pobreza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equiparar por meio de lei o sal\u00e1rio dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica aos dos ju\u00edzes estaduais. Falta para os professores do Brasil infraestrutura e um sal\u00e1rio digno. Igualar por meio de lei, o sal\u00e1rio dos professores aos dos ju\u00edzes atrair\u00e1 muita gente inteligente, capacitada e principalmente os jovens para o magist\u00e9rio. Sem essa mudan\u00e7a salarial, as medidas paliativas e pontuais n\u00e3o conseguir\u00e3o atrair e manter os mais jovens para que possam ser docentes e ajudar a construir um Brasil mais igualit\u00e1rio. A mudan\u00e7a de investimento tem que ser maior na base para ter um custo menor depois.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Erradicar a fome e pobreza no Brasil. Todos os brasileiros desempregados devem receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo per capta (por pessoa na fam\u00edlia), desde que estejam com obriga\u00e7\u00f5es sociais em dia. Contudo, sem deixar de incentivar a busca pelo emprego e outras formas de renda sem preconceito de idade.\n\nTamb\u00e9m, os servi\u00e7os p\u00fablicos devem ser continuamente fiscalizados de forma imparcial, imediata e not\u00f3ria aos olhos da popula\u00e7\u00e3o, para que ela n\u00e3o tenha que gastar dinheiro com nenhum servi\u00e7o b\u00e1sico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola C\u00edvico militar . Da continuidade a Escola C\u00edvico militar para todas as crian\u00e7as e adolescentes, dever\u00e1 ser criada em todos os estados e munic\u00edpios, para o bem da na\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcolas-Educa\u00e7\u00e3o do Campo. 1-e.\timplementa\u00e7\u00e3o de quintais produtivos, hortas familiares e/ou comunit\u00e1rias, dentre outros projetos nos CEFFAs ou nas fam\u00edlias atendidas pelos mesmos, numa perspectiva agroecol\u00f3gica, visando o combate \u00e0 fome, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e seguran\u00e7a e soberania alimentar.\n2-a.\tApoio \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos educadores dos CEFFAs, por meio de programas espec\u00edficos presencial e n\u00e3o presencial da pr\u00f3pria Rede e, na participa\u00e7\u00e3o em forma\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes no \u00e2mbito do MEC;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola de Artes nas comunidades e favelas.. Com o prop\u00f3sito de ampliar acessos aos negros nos espa\u00e7os culturais e artisticos, proponho a constru\u00e7\u00e3o de escolas/programas de artes nesses locais de inacesso a cultura, principalmente nas favelas e comunidades, com esse projeto, seria poss\u00edvel promover mais oportunidades e desenvolvimento, diminuindo talvez, a alicia\u00e7\u00e3o de tantos jovens para o tr\u00e1fico, dando uma nova perspectiva a crian\u00e7as, jovens e adultos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola de Pontes Sociais. Organizar estruturas escolares sob as pontes e viadutos urbanos, utilizando-se de containeres, visando a integra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua em um ambiente pedag\u00f3gico multifacetado (educa\u00e7\u00e3o formal, art\u00edstica, etc) com Assistentes Sociais e Educadores; ONG\u2019s, um forte voluntariado e empresas com cunho social apoiando os programas de reinser\u00e7\u00e3o social dessas pessoas. Importante atuar onde elas se encontram, nos diversos pontos das \u00e1reas urbanas, sob a coordena\u00e7\u00e3o de Polos Sociais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola em tempo integral da creche ao Ensino M\u00e9dio. A amplia\u00e7\u00e3o do tempo integral igual ou superior a 7 horas di\u00e1rias ou 35 horas semanais tem como finalidade a perspectiva do desenvolvimento e forma\u00e7\u00e3o integral de beb\u00eas, crian\u00e7as e adolescentes a partir de um curr\u00edculo intencional e integrado, que amplia e articula diferentes experi\u00eancias educativas, sociais, culturais e esportivas em espa\u00e7os dentro e fora da escola com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola em tempo integral. Aprimorar a oferta de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral  nas EEMTIs, atrav\u00e9s de parcerias entre a escola e entidades, para a oferta de cursos profissionalizantes nas atividades eletivas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola mais Segura. Elaborado pensando principalmente nos ataques que tem ocorrido nas escolas, devido as circunst\u00e2ncias tristes poderiam refor\u00e7ar a seguran\u00e7a, a maioria das escolas publicas n\u00e3o tem um vigia na entrada, e criar uma rede de acompanhamento do relacionamento entre alunos certificando se existem alunos que precisam de uma aten\u00e7\u00e3o especial, na maioria das vezes o ataque e feito por ex-alunos, acompanhamento de um piscologo que possa assistir esses alunos em conjunto com familiares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola p\u00fablica . Gostaria q o governo federal fizcalizasse com mas rigor   as escolas que est\u00e3o em reforma  com rela\u00e7\u00e3o aos repasses de verba para evitar desvio de dinheiro publico jovens est\u00e3o sendo prejudicados por conta da gan\u00e2ncia  dos governantes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas Militares para Crian\u00e7as No Brasil . Escolas Militares para nossas Crian\u00e7as, estudos mais refor\u00e7ados voltados a conhecimentos de linguas, com seguran\u00e7a e revistas de alunos na entrada e sa\u00edda dos per\u00edodos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas Precisam de M\u00fasica. Incentivar programas que a ajudem a promover a aplica\u00e7\u00e3o da m\u00fasica na educa\u00e7\u00e3o brasileira. \nProjetos que envolvem m\u00fasica trazem grande impacto na vida das pessoas que deles fazem parte e impactam as suas comunidades. \nEm termos educacionais, torna-se imperativo aos nossos educadores levar este tema em considera\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o pode ser ignorado ou esquecido como se n\u00e3o existisse, ou ent\u00e3o, simplesmente n\u00e3o tivesse o poder que tem. \nO fato a considerar \u00e9 simples: \"As escolas precisam de m\u00fasica!\"": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas e creches com per\u00edodo integral e aumento do salario m\u00ednimo . Deveria ter escolas e creches com per\u00edodo integral para as m\u00e3es chefes de fam\u00edlia poder colocar seu filho para poderem ir trabalhar e aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo pq \u00e9 muito pouco para poder tirar e pagar uma pessoa para olhar pq devido a hj em dia existir muitas m\u00e3es solteiras, e pais solteiros e um sal\u00e1rio n\u00e3o d\u00e1 pra nada e tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 pra viver s\u00f3 de bolsa fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas mais atualizadas em rela\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de hoje.. Gostaria que as escolas fossem mais atualizadas em rela\u00e7\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de hoje, pois o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico fez com que as escolas ficassem obsoletas, mon\u00f3tonas e sem interesse pelos alunos, visto que as mesmas nada mudou. Para isso, precisamos criar pol\u00edticas p\u00fablicas para inovar nossas escolas para que os nossos alunos sejam realmente o protagonista do seu desenvolvimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolha sa\u00fade verde. Reduzir impostos e incentivar os produtos com selo vegano para baratear e permitir que mais pessoas possam escolher produtos de origem vegetal, reduzindo o consumo de carnes e emiss\u00e3o de poluentes da pecu\u00e1ria, incentivando o desenvolvimentocient\u00edfico da ind\u00fastria e o consumo de produtores locais e, por fim, melhorando a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o a longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esgotamento Sanit\u00e1rio. Constru\u00e7\u00e3o / Amplia\u00e7\u00e3o do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio para as cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Espa\u00e7o de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Territorial . Local de encontro em cada bairro ou distrito, para dialogar com moradores, juventude, catadoras e catadores sobre a gest\u00e3o da coleta de res\u00edduos recicl\u00e1veis e org\u00e2nicos. Formatando planos de gest\u00e3o local destes res\u00edduos. Em parcerias podemos ter horta, para manejo de compostagem dos org\u00e2nicos, onde os recicl\u00e1veis poder\u00e3o ser levados e ter um valor monet\u00e1rio para compra das hortali\u00e7as e legumes. Reduzindo o desperd\u00edcio de mat\u00e9ria prima, promovendo a inclus\u00e3o e aumentando o tempo de uso do aterro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Esporte cultura . Cria\u00e7\u00e3o de esportes nas comunidades carentes onde venha trabalhar todos os tipos de esportes como futebol v\u00f4lei futsal. Visando colocar com processo de desenvolvimento de forma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte de Todos. Proposta de melhorar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade na zeladoria da infraestrutura esportiva p\u00fablica (escolas e pra\u00e7as), atrav\u00e9s de edital de chamamento p\u00fablico para pessoas f\u00edsicas (habilita\u00e7\u00e3o esportiva) ou jur\u00eddicas, serem credenciadas (por cidade ou regi\u00e3o) para representar e atuar em prol da sociedade esportiva local na melhoria das quadras, campos e projetos esportivos:\n1 - Credenciar o representante: PJ com exposi\u00e7\u00e3o da marca no local e PF com bolsa aux\u00edlio; \n2 - Integra\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte e Cultura reduzem gastos futuros. Maior or\u00e7amento para pastas de Esporte e Cultura, evita gastos futuros na sa\u00fade e, principalmente, na seguran\u00e7a p\u00fablica. Isso \u00e9 investimento e n\u00e3o gasto.\nOs governantes n\u00e3o entendem isso e, quando faltam recursos, s\u00e3o as primeiras pastas a terem or\u00e7amento cortado. Precisam ter vis\u00e3o de m\u00e9dio e longo prazos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte e alegria. Uma vida sem alegria e vontade de cuidar da mente e alma, pode interferir na nossa paz com o mundo negativizado demais. Precisamos colocar esses jovens em um grupo de esporte, que aprendam novas habilidades e sintonizem com a natureza. Um esporte ajuda nosso corpo e alma, a enxergar a alegria de viver e sentir a leveza do nosso mundo espiritual. Uma vida de esporte  \u00e9 uma vida com Alegria e Paz...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte para desenvolvimento social. Assim como j\u00e1 houve o amigos da escola. Ter para todas crian\u00e7as e adolescentes nas escolas hor\u00e1rios dispon\u00edveis aos finais de semana e durante semana para desenvolver esportes e voluntariado dentro do munic\u00edpio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte, Arte e Cultura na Escola. Hoje, os Esportes e as Artes nas escolas s\u00e3o negligenciados, n\u00e3o despertando maior interesse no corpo discente, impossibilitando  a descoberta de jovens talentos e, muito menos, a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos mesmos, em rela\u00e7\u00e3o aos temas citados. Portanto, sugiro que os dois \u00faltimos hor\u00e1rios nas escolas integrais, ao final das tardes, sejam disponibilizados para atividades f\u00edsicas esportivas, art\u00edsticas e culturais, com divis\u00e3o de hor\u00e1rios e turmas, conforme o interesse de cada estudante.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte, sa\u00fade e Lazer (50+) . Criar unidades onde a popula\u00e7\u00e3o 50+ possa ter uma equipe multidisciplinar atendendo, sobre quest\u00e3o de exerc\u00edcios, esportes e sa\u00fade mental. \nOnde tenham profissionais: Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Fisioterapeuta e Psic\u00f3logos. Atuando em atividades conjuntas para proporcionar mais qualidade de vida a essa popula\u00e7\u00e3o. \nCom um envelhecer saud\u00e1vel, diminu\u00edmos a depend\u00eancia dessa popula\u00e7\u00e3o, tornando Seres Humanos mais aut\u00f4nomos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esportes , pr\u00e1ticas. Nas Atividades Poderiam ter mais a Parte F\u00edsica,que \u00e9 o Futebol, V\u00f4lei, Queimada e etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esquizofrenia - uma defici\u00eancia que deve ser legitimada.. A esquizofrenia \u00e9 uma doen\u00e7a mental grave e segundo a OMS est\u00e1 entre as 10 doen\u00e7as mais incapacitantes do mundo. Segundo Romeu Sassaki, as defici\u00eancias psicossociais s\u00e3o as sequelas de transtornos mentais. Diferente de transtorno mental, as defici\u00eancias psicossociais s\u00e3o quando quadros psiqui\u00e1tricos j\u00e1 estabilizados, acarretam limita\u00e7\u00f5es e preju\u00edzos das fun\u00e7\u00f5es mentais do indiv\u00edduo de forma permanente. Para isso, solicito que a esquizofrenia se enquadre como DEFICI\u00caNCIA e passe a ter direitos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estabelecer metas ambiciosas para redu\u00e7\u00e3o de custos operacionais e desperd\u00edcios em todos os departamentos da Casa Civil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estabelecer or\u00e7amento espec\u00edfico para os Conselhos de Sa\u00fade. Estabelecer or\u00e7amento espec\u00edfico para o controle social de modo a permitir que os Conselhos de Sa\u00fade tenham autonomia administrativa e financeira para atuar de forma independente da gest\u00e3o local e, assim, evitar conflito de interesses, uma vez que cabe a eles orientar estrat\u00e9gias e pol\u00edticas de sa\u00fade, al\u00e9m de fiscalizar e monitorar projetos e a\u00e7\u00f5es dos gestores do SUS das respectivas unidades da federa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estabelecer um c\u00f3digo de \u00e9tica rigoroso para os funcion\u00e1rios da Casa Civil, com medidas disciplinares claras para viola\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esten\u00e7ao de Creches com Parceria de Igrejas . Dar recursos e suportes as Igrejas de qualquer denomina\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 tenham um corpo de atendimento educacional as crian\u00e7as, com ajuda de custos aos estrutores, professores, condutores ou monitores locais que j\u00e1 se disp\u00f5e e se prestam a esse trabalho hoje voluntariamente sofrendo at\u00e9 fome por essa dedica\u00e7\u00e3o, qual vem ajudando em muito a sociedade brasileira, na preven\u00e7\u00e3o dos ricos sociais. Assim ambem, resolvendo o problema de falta de vagas nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esteticista autonomo, mas com autonomia . Lutar pelo direito de exercer a profiss\u00e3o sem interfer\u00eancias de \u00e1reas afins do campo est\u00e9tico. Pois Est\u00e9tica \u00e9 com esteticista.\nConselho v\u00e1lido que defendam a profiss\u00e3o e que respeitem pautas, resolu\u00e7\u00f5es ao profissional capacitado a sua \u00e1rea.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrada asfaltada. Para algumas pessoas \u00e9 comum em sua rua estar asfaltada, por\u00e9m muitas pessoas vivem um conflito com lamas, buracos, etc. \nO superior da cidade tinha que ver mais sobre as ruas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrutura\u00e7\u00e3o dos escrit\u00f3rios, diretorias e coordena\u00e7\u00f5es de assuntos internacionais das IFES federais. Destinar verbas espec\u00edficas para estrutura\u00e7\u00e3o dos escrit\u00f3rios de assuntos internacionais das IFES federais, criando projetos de implanta\u00e7\u00e3o com recursos de pessoal, capital e custeio para garantir as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de funcionamento. Verbas destinadas aos programas de mobilidade, como PEC-G, PEC-PG e reimplantar o Ci\u00eancias sem Fronteiras, aprimorando-o. Implantar estruturas para ensino do portugu\u00eas como l\u00edngua de acolhimento e l\u00edngua estrangeira, com postos de aplica\u00e7\u00e3o do Celpe-bras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estudando a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. . Criando uma proposta em formato de Castilho numa linguagem mais f\u00e1cil, mostrando qual o direito e deveres de cada cidad\u00e3 e cidad\u00e3o. Descrevendo o papel dos \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a brasileira, onde e quando podemos usar e buscar por justi\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Est\u00e1gio Renumerado para jovens rec\u00e9m formados em cursos de n\u00edvel Superior . Com o aumento da demanda no mercado de trabalho, o est\u00e1gio \u00e9 uma forma de qualificar o jovem ainda mais para o ingresso de fato no mercado de trabalho. O governo federal em parceria com os Governos Estaduais deveriam viabilizar algum conv\u00eanio com as universidades p\u00fablicas e privadas para oferecer est\u00e1gio em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para assim o jovem j\u00e1 ir ingressando no mercado de trabalho e tamb\u00e9m ter uma renda para a manuten\u00e7\u00e3o de suas despesas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Eu tenho fibromialgia, doen\u00e7a cr\u00f4nica desde  1992, vivo com dificuldades e com picos depressivo . Inclus\u00e3o de pessoas portadoras de doen\u00e7as cr\u00f4nicas na previd\u00eancia, precisamos ser reconhecido pelo governo, precisamos ser ajudados, vivemos com dor constantemente, temos dificuldades pra trabalhar, gastamos com rem\u00e9dios direto, e vivemos com a estima baixa e com o quadro depressivo em alta..\nPensando constantemente como vamos sobreviver e nos manter.\nTenho um filho com 13 anos e sou separada. Venho me virando nos trinta mas est\u00e1 bem dif\u00edcil. Pensem com carinho na nossa situa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Evas\u00e3o escolar    . Para combater a evas\u00e3o escolar, uma proposta seria a implementa\u00e7\u00e3o de programas de acompanhamento e orienta\u00e7\u00e3o para os alunos em risco de evas\u00e3o. Isso poderia incluir a oferta de atividades extracurriculares, como esportes e artes, que possam motivar os alunos a permanecer na escola. Al\u00e9m disso, seria importante investir em programas de forma\u00e7\u00e3o profissionalizante para os jovens, a fim de oferecer-lhes alternativas concretas para o futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental nas \u00e1reas costeiras e marinhas. Nossa \u00e1rea marinha \u00e9 maior que o territ\u00f3rio do Estado do Amazonas, por\u00e9m a estrutura de fiscaliza\u00e7\u00e3o marinha ainda \u00e9 extremamente escassa por toda a costa brasileira, com a Pol\u00edcia Militar Ambiental, IBAMA, ICMBio, Guarda Ambiental, Marinha e outros \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores totalmente desestruturados para realizar treinamentos adequados e fiscaliza\u00e7\u00f5es eficazes e rotineiras de combate ao IUU (pesca ilegal, n\u00e3o reportada e n\u00e3o documentada) pelas \u00e1guas soberanas brasileiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da UFFS (S\u00e3o Miguel do Oeste e Conc\u00f3rdia). A UFFS, fruto da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade regional \u00e9 um marco no desenvolvimento da macrorregi\u00e3o.\nA sua expans\u00e3o em mais 02 campus vem sendo discutida desde a sua cria\u00e7\u00e3o, sendo uma grande necessidade.\nTanto em S\u00e3o Miguel do Oeste - SMO como em Conc\u00f3rdia este processo est\u00e1 avan\u00e7ado. Existem comiss\u00f5es, projetos pedag\u00f3gicos, proposta de infraestrutura, protocolo junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o do Conselho Estrat\u00e9gico Social pela expans\u00e3o.\nA hora \u00e9 agora, SMO e Conc\u00f3rdia tem esse direito!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da UFSC e dos IFs em Joinville e regi\u00e3o para as \u00e1reas de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Ci\u00eancias Humanas e Licenciaturas. Oferta de novos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (IFs) em Joinville e regi\u00e3o, nas \u00e1reas de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Ci\u00eancias Humanas e Licenciaturas. Esta proposta decorre da mobiliza\u00e7\u00e3o do Movimento Mais Universidade junto ao Movimento Negro Maria Laura e outros setores da sociedade que buscam ampliar o acesso ao ensino superior de excel\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es federais presentes na regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da Universidade Federal da Fronteira Sul. Curso de Medicina para a Regi\u00e3o das Miss\u00f5es/RS. O curso de medicina p\u00fablico, atrav\u00e9s da Universidade Federal da Fronteira Sul, trata-se de uma demanda hist\u00f3rica da regi\u00e3o das Miss\u00f5es e de amplo interesse p\u00fablico que vai impactar positivamente a qualidade de toda rede sa\u00fade p\u00fablica e privada. A regi\u00e3o tem demandas crescentes de profissionais de medicina na perspectiva modelo de sa\u00fade preventiva e comunit\u00e1ria. Importante salientar que na cria\u00e7\u00e3o da UFFS ficou consignado o indicativo de curso de medicina para a regi\u00e3o, \u00e9 uma luta de 15 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica - Periferias e Interior do Brasil. Promover a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de acesso \u00e0 justi\u00e7a atrav\u00e9s da Defensoria P\u00fablica para o atendimento de grupos vulnerabilizados, em especial aqueles localizados nas periferias e em localidades distantes dos grandes centros urbanos, com enfoque na aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus, carretas, vans e barcos, dentre outros equipamentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o do imposto Antidumping - Pneus Chineses. O imposto antidumping \u00e9 uma medida comercial aplicada pelos pa\u00edses para proteger a ind\u00fastria dom\u00e9stica contra pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio internacional. Ele \u00e9 geralmente utilizado quando uma empresa estrangeira vende produtos abaixo do pre\u00e7o justo de mercado no pa\u00eds importador, prejudicando a produ\u00e7\u00e3o nacional.\nO objetivo do imposto antidumping \u00e9 corrigir essa distor\u00e7\u00e3o e evitar danos \u00e0 ind\u00fastria local, principalmente, as remoldadores e correlatas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o e fortalecimento dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia em todas as regi\u00f5es de Santa Catarina.. Implanta\u00e7\u00e3o de novos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia em Santa Catarina, principalmente nas regi\u00f5es Regi\u00e3o Serrana (AMURES), Laguna (AMUREL), Grande Florian\u00f3polis (GRANFPOLIS), Foz do Rio Itaja\u00ed (AMFRI), Nordeste (AMUNESC), Planalto Norte (Amplanorte), Planalto Sul (AMPLASC) e Extremo Oeste (AMEOSC) e fortalecimento dos campi j\u00e1 existentes. A redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais depende de investimentos em educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas brasileiras. Conforme a possibilidade de uma guerra de propor\u00e7\u00f5es globais se aproxima o Brasil n\u00e3o deve ficar indefeso, pois tal conflito inevitavelmente nos afetar\u00e1 caso n\u00e3o estejamos prontos, para a defesa de um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o nosso se faz nessesaria uma for\u00e7a nacional maior e mais moderna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Extin\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas. Uma vez que vivemos em um pa\u00eds sem hist\u00f3rico b\u00e9lico,  seria interessante extinguir tal institui\u00e7\u00e3o que se presta muito mais em oprimir sua popula\u00e7\u00e3o com amea\u00e7as de golpe afrontando nossa democracia, destinando recursos para policias de fronteira, seguindo exemplo de outros pa\u00edses n\u00e3o b\u00e9licos que extinguiram seus ex\u00e9rcitos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Extin\u00e7\u00e3o do fund\u00e3o eleitoral e uso do valor em saneamento b\u00e1sico. Atualmente com diversos redes sociais livres, as quais s\u00e3o os principais meios de divulga\u00e7\u00e3o, a justificativa de existir fundo eleitoral para custear candidatura vendo que j\u00e1 existe diversos pol\u00edticos se candidatando com incentivo pr\u00f3prio j\u00e1 e realidade. Ao se ver diversas regi\u00f5es com falta de saneamento b\u00e1sico, realocar estes valores de fundo eleitoral para o saneamento \u00e9 progredir com a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Se os pol\u00edticos nos representam, representem ajudando a quem precisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "FUNDERUR e Cidadania Fiscal _ Parceiros na Transforma\u00e7\u00e3o social. Foi criado o Fundo Estadual de Desenvolvimento Rural - FUNDERUR -, como instrumento da pol\u00edtica estadual de desenvolvimento agr\u00edcola e de apoio \u00e0s comunidades rurais. vide LEI n\u00ba 11744, de 16/01/1995 de MG\nO FUNDERUR tem como objetivo dar suporte financeiro: em destaque:\nIII \u2013 \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de programas, inclusive aqueles de car\u00e1ter emergencial, destinados a promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida das comunidades rurais e dos agricultores familiares;\nVamos apoiar ao fundo e promover a\u00e7\u00f5es efetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Facilitar emprego. Minha proposta \u00e9 para que as empresas nao exijam experi\u00eancia de emprego,se a fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o exijir.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Facilitar na entrada em universidades pelo enem. . Precisamos de mais universit\u00e1rios, mas muitos n\u00e3o conseguem nota para entrar por que n\u00e3o tiveram um bom ensino fundamental. Precisamos de mais m\u00e9dicos! Em muitas ouras \u00e1reas tamb\u00e9m.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Faculdade EAD para alunos de baixa renda atrav\u00e9s de um vestibular online.. A proposta \u00e9 que o governo federal forne\u00e7a um esino superior por meios de bolsas para alunos de baixa renda alunos que est\u00e3o cadastrados no cade \u00fanico por meio de um ensino a dist\u00e2ncia que seja pelo menos reduzido os valores para que esse alunos tenha condi\u00e7\u00f5es de pagar o esino superior, que o governo crie uma plataforma digital para fornecer esse esino a dist\u00e2ncia para esses alunos de baixa renda que morar nos interior dos Estados que n\u00e3o tem acesso a universidade .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Faixa esclusiva . Faixa esclusiva de Luzi\u00e2nia ao Df, e faixa esclusiva principalmente no Br 040": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Falta de igualdade de oportunidades. Uma proposta para lidar com esse problema seria a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que visem a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o formal, especialmente para as camadas mais vulner\u00e1veis da sociedade. Isso poderia incluir a constru\u00e7\u00e3o de escolas em \u00e1reas carentes, a oferta de bolsas de estudo e programas de financiamento estudantil, e a cria\u00e7\u00e3o de programas de incentivo \u00e0 perman\u00eancia na escola.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fardo Financeiro Nunca Mais! Cidad\u00e3o No Controle com o Recurso \"Pausar a Pedido\". Atual contexto \u00e9 perverso com os cidad\u00e3os. Colocam o povo em DESESPERO e SEM SA\u00cdDA em virtude de Juros Abusivos, Falta de Clareza nos Relat\u00f3rios sobre o que ja se pagou, falta de empatia, inflexibilidade nas negocia\u00e7\u00f5es. Cidad\u00e3os veem-se de m\u00e3os atadas frente aos poderosos do Mercado Financeiro. Sujam seus CPFs e Nomes, mas nao apresentam RECURSOS/ESTRAT\u00c9GIAS para dar um tempo de recupera\u00e7\u00e3o e respiro \u00c0queles que enfrentam uma inesperada crise de falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras. PAUSAR A PEDIDO.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fator amaz\u00f4nico . Q todas as propostas, os projetos, a\u00e7\u00f5es , benef\u00edcios... Para a popula\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia seja considerado o fator amaz\u00f4nico bem como a participa\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da Amaz\u00f4nia. Posto que devemos preservar e para tanto precisamos de apoio pra manter a floresta de P\u00e9 e os Rios, fauna e flora Vivos. Para manter nossa cultura \"o nosso jeito de ser\" se faz necess\u00e1rio investimento levando em conta o fator amaz\u00f4nico. As pol\u00edticas de estado devem se responsabilizar em garantir acesso e participa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fazenda": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Fazer Valer a Lei 10.639/03 nas escolas Municipais.. Sabemos que existe a Lei 10.639/03 e 11 645/08  ensino da hist\u00f3ria e Cultura afro Brasileira  e  Africana e  Ensino da  Hist\u00f3ria e  cultura ind\u00edgena,muitas escolas municipais n\u00e3o cumprem,fazendo com que os alunos n\u00e3o tenham  a oportunidade de conhecerem a verdadeira  hist\u00f3ria do seu povo.N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 comemorar dia do \u00edndio,n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 comemorar dia da Consci\u00eancia  Negra  e sim fazer com que os alunos aprendam e sejam antirracistas. Dar oportunidade de capacita\u00e7\u00e3o aos professores e livros aos alunos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fa\u00e7a constar na grade curricular do ensino m\u00e9dio e fundamental aula de libras. As pessoas surdas sofrem discrimina\u00e7\u00e3o da sociedade, devido ao fato de sermos todos brasileiros e as pessoas com defici\u00eancia auditiva n\u00e3o ter seus direitos respeitados ou seja ter um bom atendimento seja no setor p\u00fablico ou privado devido \u00e0s pessoas n\u00e3o saberem se comunicar com elas.\nS\u00e3o brasileiros mas vivem a margem da sociedade, tendo dificuldades em viver em sociedade pela falta de comunica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fdtunbfsd bhfgbnbcryin nfgdxc brincar mgrcsv. Eli Jos\u00e9 fazer zefinha n\u00e3o  merece": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Federaliza\u00e7\u00e3o da 163. Pedimos a federaliza\u00e7\u00e3o da 163 para constru\u00e7\u00e3o da ponte entre Barra do Guarita, RS e Itapiranga, SC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Federaliza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Ensino M\u00e9dio . A educa\u00e7\u00e3o infantil, b\u00e1sica e ensino m\u00e9dio devem ter a Uni\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o mantenedor e gerenciador dos recursos do FUNDEB, priorizando o  pagamento e empregabilidade dos professores e demais servidores da educa\u00e7\u00e3o, uma vez que munic\u00edpios e estados interpretam a porcentagem destinada aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o como gastos, e n\u00e3o como investimento seguro para a forma\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as e jovens brasileiros que ir\u00e3o exercer sua plena cidadania.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Federaliza\u00e7\u00e3o do Ensino M\u00e9dio . Federalizar o Ensino M\u00e9dio para que todas as escolas de n\u00edvel m\u00e9dio tenham a mesma qualidade dos institutos federais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Feij\u00e3o no Prato. O objetivo \u00e9 incrementar nas refei\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do sistema de hortas comunit\u00e1rias em escolas, creches e comunidades, o feij\u00e3o guandu tamb\u00e9m conhecido como feij\u00e3o andu, que \u00e9 rico em prote\u00edna e vitamina D. Este gr\u00e3o tem grande potencial energ\u00e9tico e pode ser inserido facilmente nas refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e n\u00e3o exige grandes espa\u00e7os para seu cultivo e ter pratos como saladas, farofa, acompanhante do arroz e molhos. Tem baixo custo de produ\u00e7\u00e3o o que o torna muito atrativo al\u00e9m de saboroso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Feminic\u00eddio zero e basta de viol\u00eancia dom\u00e9stica . Baseado na proposta prevista na lei Maria da Penha nosso objetivo e criar uma lei que possam ajudar a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica sofrida pela mulher em todo o pa\u00eds.  Segundo o agosto lil\u00e1s n\u00f3s reunimos todas as institui\u00e7\u00f5es do Rio de Janeiro , envolvidos na luta contra o feminic\u00eddio quer\u00edamos desenvolver um \u00f4nibus m\u00f3vel do feminic\u00eddio zero , aux\u00edlio mensal para mulheres que precisam sair do seu lar e capacita\u00e7\u00e3o escolar para melhoria de vida e terem mais dependentes financeira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fgts - Libera\u00e7\u00e3o de saque para pcd/tea ou pais  de pcd/tea. Cria\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo espec\u00edfico para libera\u00e7\u00e3o de saque do FGTS, sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, mediante documentos/laudos m\u00e9dicos comprovando ser PCD/TEA ou pais de PCD/TEA.\n\nJustificativa: ajudar a custear/manter tratamentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fibromialgia dorcronica  2023 . Inclui a FIBROMIALGIA dor cr\u00f4nica como defici\u00eancia que e incapacitante .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fibromialgia merecem mais aten\u00e7\u00e3o . Pessoas com fibromialgia teria que ter um aten\u00e7\u00e3o melhor no posto de sa\u00fade bublico, eu tenho fibromialgia e sofro muito com isso todos os dias pisicologicamente e fisicamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o dos aposentados . Fim da cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos aposentados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da contribui\u00e7\u00e3o . Proposta de n\u00e3o ter que o aposentado continuar contribuindo para a previd\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre aposentadorias de servidores p\u00fablicos e seus pensionistas. . Sobre as aposentadorias de servidores p\u00fablicos e sobre as pens\u00f5es incidem contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em decorr\u00eancia da EC 103/2019. O servidor p\u00fablico trabalha por 30 anos, se mulher, e 35 anos, se homem, e mensalmente paga contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria a al\u00edquotas muito superiores ao regime geral do INSS para ter direito a aposentadoria integral. Depois de aposentado \u00e9 obrigado a continuar pagando. Pedimos a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 555 pelo fim dessa cobran\u00e7a incidente sobre aposentadorias e pens\u00f5es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para aposentados e pensionistas. Acabar com a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos servidores p\u00fablicos e pensionistas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da pol\u00edtica de austeridade iniciada no governo Temer. Desde 2015, com Joaquim Levy Ministro da Fazenda, a classe trabalhadora vem sofrendo com pol\u00edticas de austeridade que, a partir de 2016, se consolidam com a perversa \"Ponte para o futuro\" e as sucessivas contrarreformas e PEC's que jogaram milh\u00f5es na informalidade, fizeram o SUS perder bilh\u00f5es de reais etc. Com o novo arcabou\u00e7o fiscal, o atual governo mant\u00e9m essa pol\u00edtica e incorre em estelionato eleitoral. Pelo bem deste governo e da minha classe, proponho o fim da austeridade e do fiscalismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim das pesquisas eleitorais. As pesquisas eleitorais induzem o cidad\u00e3o a votar nos dois que est\u00e3o em primeiro lugar nas pesquisas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim de progress\u00e3o de pena para crimes ediondo. . Fim de progress\u00e3o de pena para crimes ediondos com comprimento total de pena estabelecida pela autoridade competente.\nExcluindo par\u00e2metro de pena m\u00e1xima de 30 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do IPVA e ou qualquer taxa para circula\u00e7\u00e3o veicular . O Detran n\u00e3o compra ou paga mensalidades do ve\u00edculo pra o cidad\u00e3o, muito menos fazer manuten\u00e7\u00e3o ou coloca combust\u00edvel nos ve\u00edculos que rodam\nAs estradas s\u00e3o p\u00e9ssimas o que nos traz muito gasto com suspens\u00e3o e pneus, sem contar com os ped\u00e1gio car\u00edssimos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do Vestibular . Por que existe o vestibular? porque n\u00e3o existem vagas necess\u00e1rias a todos os brasileiros interessados. Nossa m\u00e9dia na OCDE \u00e9 de 21% dos brasileiros com mais de 25 anos com ensino superior, m\u00e9dia essa muito abaixo de Argentina (40%), Chile (34%), Col\u00f4mbia (29%) e Costa Rica (28%). A m\u00e9dia entre os pa\u00edses pertencentes \u00e0 OCDE \u00e9 de 44%. Portanto se faz necess\u00e1rio um estudo para dimensionar as necessidade anuais de estudantes e criar ar universidade ou expandir para atender a todos que querem estudar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do Vestibular e ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios mais flex\u00edveis para entrada na Universidade . Como todos sabem, vivemos em um pa\u00eds muito desigual quando o assunto \u00e9 Educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que quem estuda em escolas particulares e com mensalidades muitas vezes bastante elevadas tem uma vantagem imensa no Vestibular sobre quem estuda em Escolas P\u00fablicas. Isso \u00e9 muito injusto e precisa mudar, \u00e9 a legaliza\u00e7\u00e3o da elitiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o,at\u00e9 mesmo por que, se a Educa\u00e7\u00e3o Superior \u00e9 um Direito de Todos, qual \u00e9 o sentido de ter barreiras de acesso?": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do abandono paterno.. Minha proposta \u00e9, o homem que j\u00e1 tiver filhos que ele n\u00e3o \u00e9 presente na vida, tanto no efetivo, educa\u00e7\u00e3o , sa\u00fade, financeiro e n\u00e3o cumpre com nenhuma das obriga\u00e7\u00f5es, ou faz uma esteriliza\u00e7\u00e3o, ou paga uma multa. Chega de crian\u00e7a abandonada sem o registro paterno e onde a m\u00e3e precisa se virar nos 30 pra da conta. Faz um ali, um aqui e abandona. E n\u00e3o da assist\u00eancia nenhuma, n\u00e3o tem compromisso com nada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do teto de gastos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar em investimento p\u00fablico sem a revoga\u00e7\u00e3o da PEC da morte, que impossibilita qualquer tentativa de criar um \"estado de bem-estar social\" no Brasil, cujo parco setor p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e infraestrutura sofre uma precariza\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 30 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim dos Vestibulares no ensino superior. Acabar com os vestibulares como forma de ingresso nos cursos de faculdade e universidade, para democratizar o acesso ao ensino na gradua\u00e7\u00e3o/p\u00f3s/mestrado/doutorado. Deve-se criar vagas atrav\u00e9s das \"vagas ol\u00edmpicas\", resultados das provas estaduais e federais (saresp e enem, por exemplo) acumulativas ao longo do ensino b\u00e1sico, ingresso por ciclo b\u00e1sico de curso (como ocorre na Argentina, por exemplo), e vagas espec\u00edficas para profissionais da educa\u00e7\u00e3o na p\u00f3s, mestrado e doutorado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim dos impostos sobre os combust\u00edveis . Imediata revoga\u00e7\u00e3o de todos os impostos incidentes sobre os combust\u00edveis de qualquer natureza utilizados em todos os tipos de ve\u00edculos comerciais e particulares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento complementar do mec. Todos os servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o seriam precificados e registrados no cpf do benefici\u00e1rio,  ou responsavel, Na declara\u00e7\u00e3o anual do imposto de renda o governo faria o acerto de formas que os isentos de IR manteriam-se isentos dos gastos. Os demais fariam os pagamentos que j\u00e1 comporiam os devidos descontos da sua renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento dispon\u00edvel para em pretender sem burocracia para pessoas apartir de 40 anos.. Estou desempregado trabalhei prestando servi\u00e7o ao BB e recebi injustamente uma justa causa da empresa T&S e estou numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil pois n\u00e3o encontro mais oportunidade de emprego devido a justa causa e n\u00e3o tenho nenhum financiamento para empreender ou seja trabalhar pra mim.\nPois no Brasil \u00e9 muita burocracia n\u00e3o temos ajuda nenhuma do Governo Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento do SUS. Fortalecer o SUS, invertendo os gastos hoje maiores no privado e aumentar o gasto publico para o SUS. Aumentar para 6% do PIB com 3% do PIB do Gov Federal e outros 3% (estados e municipios) nos 4 anos de governo\n\nInicialmente j\u00e1 agora cumprir o piso constitucional de 15% da RCL mais infla\u00e7\u00e3o do ano anterior": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento imobili\u00e1rio para servidores TAEs. Financiamento imobili\u00e1rio para servidores p\u00fablicos federais t\u00e9cnicos administrativos em educa\u00e7\u00e3o de todos os n\u00edveis, com juros diferenciados, contemplando im\u00f3veis usados e na planta, garantindo acesso a casa pr\u00f3pria a faixas de renda intermedi\u00e1rias, melhorando a qualidade de vida e evitando o comprometimento excessivo da renda dos servidores no acesso ao bem material.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscalizar a implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra . A pol\u00edtica em quest\u00e3o tem que ser implantada, em todo o pa\u00eds. Sua execu\u00e7\u00e3o precisa ser fiscalizada, com previs\u00e3o de puni\u00e7\u00e3o para os gestores que n\u00e3o implementa-la.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o  no ambiente de trabalho. Garantias de fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo os \u00f3rg\u00e3os competentes \u00e0 ocorr\u00eancias de trabalho an\u00e1logo \u00e0 \nescravid\u00e3o  nos Estados e munic\u00edpios,bem como verifica\u00e7\u00e3o se essas trabalhadoras dom\u00e9sticas,est\u00e3o  com os seus Direitos,de acordo a lei , que consta na PEC DAS DOM\u00c9STICAS,aprovada em 2013.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o anual de prefeituras. A Proposta visa criar um org\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o Municipal que fiscalize as contas aprovadas por vereadores para com seus respetivos prefeitos.\n Tamb\u00e9m visa em segundo plano combater o nepotismo onde muitas pessoas s\u00e3o beneficiadas com cargos p\u00fablicos por terem parentes influentes em meio pol\u00edtico. \n Em terceiro plano a prosposta prev\u00ea o fim dos contratos p\u00fablicos municipais, visando apenas o concurso p\u00fablico, dessa forma podemos acabar com o voto de cabresto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o da lei de obrigatoriedade de guias de turismo. De acordo com a lei 8.623 de 28 de janeiro de 1993  e seus incisos, solicitamos um \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e cumprimento da lei,visando a manuten\u00e7\u00e3o de empregos e da categoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Estabelecimentos. \u00c9 poss\u00edvel que empresas, microempresas e supermercados est\u00e3o abusando na precifica\u00e7\u00e3o dos produtos. \u00c9 preciso que o Minist\u00e9rio da Fazenda realize fiscaliza\u00e7\u00f5es mensalmente em todos os estabelecimentos comerciais do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Fakes. Cria\u00e7\u00e3o de uma secretaria de \"controle de fake news\", onde toda e qualquer not\u00edcia SEM FUNDAMENTO legal ou cient\u00edfico, sem provas, fatos ou evid\u00eancias que a corroborem, ser\u00e1 imediatamente autuada. A secretaria poderia receber as den\u00fancias tamb\u00e9m diretamente dos pr\u00f3prios cidad\u00e3os, al\u00e9m de fiscalizar o conte\u00fado da web, e verificar a possibilidade de agir sob disfarce na deepweb e darkweb.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o dura contra os maus tratos aos animais. . A desaten\u00e7\u00e3o do ser humano com rela\u00e7\u00e3o aos animais ocorre de forma mais acentuada.\nPercebe-se um choque de ideias que vem de \u00e9pocas passadas e persiste na \ncontemporaneidade. Do mesmo modo, alguns fil\u00f3sofos declararam que existe o distanciamento entre o homem e os animais por serem irracionais. Em contraponto, outros viam a import\u00e2ncia do respeito e considera\u00e7\u00e3o aos animais, criaturas irracionais, mas passiveis de sofrimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o: cria\u00e7\u00e3o de um app nacional de fiscaliza\u00e7\u00e3o de verbas e obras. Crian\u00e7as um app nacional para que possamos fiscalizar todas as obras do pa\u00eds, incluindo valores gastos, andamento das obras, tempo para constru\u00e7\u00e3o, por meio de imagens, relatos para que possamos exigir o cumprimento de obras e servi\u00e7os.  Al\u00e9m disso fiscalizar as verbas enviadas aos munic\u00edpios e estados sabendo todo direcionamento do dinheiro. No app teria fun\u00e7\u00e3o de den\u00fancias, fiscaliza\u00e7\u00e3o e os \u00f3rg\u00e3os executores teriam q seguir os prazos de cada obra, caso contr\u00e1rio, teriam que ser punidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Flexibilidade para o pequeno empreendedor . Reduza a burocracia e simplifique os processos de abertura e fechamento de empresas.\nEstimular a inova\u00e7\u00e3o e o empreendedorismo digital.\nFomentar o acesso a recursos financeiros para empreendedores.\nPromova a capacita\u00e7\u00e3o empreendedora e o compartilhamento de conhecimentos.\nFacilitar a expans\u00e3o dos neg\u00f3cios e o acesso a novos mercados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Flexibiliza\u00e7\u00e3o no itiner\u00e1rio do novo Ensino M\u00e9dio. Desconectar itiner\u00e1rios da escola p\u00fablica. Matem\u00e1tica, portugu\u00eas e ingl\u00eas continuam obrigat\u00f3rios. Itiner\u00e1rios podem ser presenciais ou virtuais, oferecidos por escolas p\u00fablicas e privadas. Carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 100 horas anuais. Alunos podem escolher cursos fora da escola, certificados pelo MEC. Professores da escola podem ministrar itiner\u00e1rios. ENEM incluir\u00e1 pontua\u00e7\u00e3o dos itiner\u00e1rios com base nas horas dedicadas a cada tema.\nveja mais em: https://bit.ly/46xjBOt": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fome desigualdades sociais, Igualdade Racial . Fortalecer a agricultura fam\u00edliar e retomar a agenda da Reforma Agraria (PAA, ,PRONAF e PNAE). Priorizar o Enfrentamento ao Racismo, Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, Viol\u00eancia Contra a Mulher. , Priorizar programas habitacional para mulheres negras, remanescentes quilombolas Indigenas, Migrantes e apenadas. Criar e garantir um programa assistencial de apoio para dependentes qu\u00edmicos e alcoolicos, incluindo seus familiares no atendimento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a Pesquisa o Desenvolvimento e a Inova\u00e7\u00e3o nas empresas. Hoje no Brasil, falta incentivos para redu\u00e7\u00e3o de impostos para as empresas inovadoras que n\u00e3o s\u00e3o do lucro real. Deveriamos ajudar as empresas de Lucro Presumido e pequenas empresas que investem em P&Dit, aqui no Brasil. \n\nMinha Proposta \u00e9 criar um incentivo fiscal para as empresas de Lucro Presumido que investem em Pesquisa Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o. Reduzindo assim sua carga tribut\u00e1ria e que ela consiga investir ainda mais em novas tecnologias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a confec\u00e7\u00e3o de Absorventes ecol\u00f3gicos nas penitenci\u00e1rias femininas.. Como alternativa para capacita\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de c\u00e1rcere, aumentar as ofertas de trabalho remunerado de forma pecuni\u00e1ria e combate \u00e0 pobreza menstrual nos pres\u00eddios femininos, esta proposta busca fomentar a confec\u00e7\u00e3o de absorventes ecol\u00f3gicos dentro das penitenci\u00e1rias femininas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a cultura de inova\u00e7\u00e3o na Casa Civil, incentivando ideias e projetos criativos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a gest\u00e3o integrada e compartilhada de praias litor\u00e2neas e fluviais. Criar, estimular, implementar e fomentar linhas de financiamento para a gest\u00e3o compartilhada de praias costeiras e fluviais nos munic\u00edpios cadastrados no Mapa do Turismo, sob coordena\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e com a participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Turismo, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, Prefeituras e entidades da sociedade civil organizada, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas para incentivar a sustentabilidade transversalizada. Promover a\u00e7\u00f5es conjuntas entre as \u00e1reas de Meio Ambiente, Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, de forma a incentivar h\u00e1bitos saud\u00e1veis no consumo, cultivo de alimentos e descarte de res\u00edduos; al\u00e9m de incentivar boas pr\u00e1ticas j\u00e1 existentes e fomentar a implanta\u00e7\u00e3o de sistemas sustent\u00e1veis para produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis nas escolas (aquaponia), a planta\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores frut\u00edferas em pra\u00e7as e a amplia\u00e7\u00e3o de hortas em espa\u00e7os urbanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomenta\u00e7\u00e3o de Estudos no Exterior . Cria\u00e7\u00e3o de programa para apoio aos brasileiros que desejam estudar fora (gradua\u00e7\u00e3o, mestrado, doutorado, etc), auxiliando no alcance dos crit\u00e9rios (ex: capacita\u00e7\u00e3o e certificado de l\u00edngua estrangeira), facilitando burocracias interrelacionais , impulsionando a participa\u00e7\u00e3o pessoas em vulnerabilidade social, apoio financeiro durante todo processo (ex: desde ao custo de algum certificado, viagem, estadia, retorno) e impulsionamento atrav\u00e9s de parcerias com universidades estrangeiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento Agricultura Familiar - Qualifica\u00e7\u00e3o das Trabalhadoras - CNH \"D\" - Escoamento da Produ\u00e7\u00e3o. A log\u00edstica de entrega da produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar pode ser incrementada, diminu\u00eddo seus custos, e ao mesmo tempo ampliada a entrada no mercado de trabalho das mulheres que, mediante programa de subs\u00eddio para licenciamento da CNH categoria \"D\", ficam habilitadas a realizar o transporte da produ\u00e7\u00e3o. Tudo integrado com uma pol\u00edtica de incentivo \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da frota de caminh\u00f5es e \u00f4nibus, direcionados para as trabalhadoras rurais da agricultura familiar cooperativadas (cr\u00e9dito e produ\u00e7\u00e3o).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento a Melhoria das Infraestruturas das Universidades Federais. O programa tem como objetivo principal promover investimentos e aprimoramentos nas infraestruturas f\u00edsicas, tecnol\u00f3gicas e laboratorial das universidades federais, visando fortalecer a qualidade do ensino, pesquisa e extens\u00e3o no \u00e2mbito dessas institui\u00e7\u00f5es. Espera-se que, por meio desse programa, as universidades federais possam contar com infraestruturas modernas e bem equipadas, proporcionando um ambiente prop\u00edcio para o desenvolvimento acad\u00eamico e cient\u00edfico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento aos Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios,  a partir dos Eixos da Economia Solid\u00e1ria, deliberados pelo F\u00f3rum Brasileiro de Economia Solid\u00e1ria.. Fomentar e integrar pol\u00edticas para o fortalecimento da economia popular e solid\u00e1ria nos \u00e2mbitos federal, estadual e municipal, articuladas com o F\u00f3rum Brasileiro de Economia Solid\u00e1ria, com base no trabalho associado e autogestion\u00e1rio, nos Eixos de Organiza\u00e7\u00e3o sociocomunit\u00e1ria, Forma\u00e7\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica, Investimentos e finan\u00e7as solid\u00e1rias e Organiza\u00e7\u00e3o da Comercializa\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria, com \u00eanfase em educa\u00e7\u00e3o popular, respeitando a diversidade sociocultural e territorial nas suas iniciativas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento \u00e0 cultura local como obrigatoriedade nas escolas . Diante da globaliza\u00e7\u00e3o e uso massivo das redes sociais como acesso a informa\u00e7\u00f5es, os jovens est\u00e3o perdendo o interesse por conhecer e valorizar a cultura local, como os grupos tradicionais, artistas que constituem a arte local, atrav\u00e9s das mais diversas formas de fazer arte, os detentores dos saberes populares, que s\u00e3o mestres populares, n\u00e3o s\u00e3o mostrados aos jovens como pe\u00e7as fundamentais e essenciais para a manuten\u00e7\u00e3o e fortalecimento da pr\u00f3pria identidade. Dessa forma o externo sobressai": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento \u00e0s Bancas de Revistas. As Bancas de revistas s\u00e3o espa\u00e7os culturais fundamentais nas cidades do interior do pa\u00eds e precisam de apoio por parte do Governo Federal pois muitas est\u00e3o fechando pela queda nas vendas e pela baixa lucratividade! O Governo Federal precisa socorrer esses locais que estimulam a leitura nas cidades!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fonoaudiologia Assistencialismo para Autistas. Inserir uma pol\u00edtica p\u00fablica para que a Fonoaudiologia possa intervir nas fam\u00edlias, ensinando e orientando manobras facilitadoras para as fam\u00edlias intervirem nas suas crian\u00e7as e adultos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fontes renov\u00e1veis de energia municipal. Linhas de cr\u00e9dito para que munic\u00edpios produzam e comercializem sua pr\u00f3pria energia el\u00e9trica, atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis, a partir de fontes como mini usinas hidrel\u00e9tricas, solares e e\u00f3licas, com a obrigatoriedade de que os recursos levantados sejam investidos em saneamento b\u00e1sico e qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forca para os bandidos do Pt/Pcc/Stf. Proponha que seja criada uma lei para que todos os integrantes dessa organiza\u00e7\u00e3o criminosa chamada PT/PCC/STF sejam levados a forca, pelo bem do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada de Professores para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais: Combate ao Racismo Estrutural e Desigualdades Educacionais. Forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do letramento racial e da consci\u00eancia cultural dos professores para abordarem com seguran\u00e7a as quest\u00f5es \u00e9tnico-raciais na sala de aula. Isso envolve a compreens\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e contempor\u00e2neas do racismo e da discrimina\u00e7\u00e3o, bem como das experi\u00eancias e perspectivas dos grupos historicamente minorizados. Ao promover uma cultura de empatia, respeito e inclus\u00e3o, os professores podem criar um espa\u00e7o seguro para o di\u00e1logo e promover a justi\u00e7a social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica . Programa de forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica onde seria criado uma plataforma online para cursos de forma\u00e7\u00e3o pra artistas com cursos de elabora\u00e7\u00e3o de projetos, gest\u00e3o cultural entre outros, tamb\u00e9m fazendo parcerias em p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o stricto e lato sensu com as universidades federais para artista atuantes tanto ead quanto presencial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o continuada Professores rede basica. Promover a forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores da rede p\u00fablica do ensino b\u00e1sico mediada pelas universidades p\u00fablicas locais ou mais pr\u00f3ximas. O objetivo \u00e9 levar as universidades mais pr\u00f3xima do professor que est\u00e1 atuando na rede b\u00e1sica , al\u00e9m de fornecer uma atualiza\u00e7\u00e3o constante de saberes, que possa subsidiar esse professor em sua pr\u00e1tica docente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o continuada para professores . Possibilitar forma\u00e7\u00f5es e debates entre professores, incluindo capacita\u00e7\u00f5es e reciclagens da educa\u00e7\u00e3o, tendo em vista o processo da educa\u00e7\u00e3o continuada e da moderniza\u00e7\u00e3o do saber.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o de Estoques de Alimentos Proteicos para a Formula\u00e7\u00e3o de Ra\u00e7\u00e3o de bovinos, ovinos, caprinos, su\u00ednos e aves.. Fornecimento de alimentos proteicos, como Farelo de soja, Farelo de trigo, Torta de algod\u00e3o e Caro\u00e7o de algod\u00e3o, a pre\u00e7os competitivos, a serem comercializados pelo Programa de Vendas em Balc\u00e3o - PROVB/CONAB, possibilitando a formula\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es concentradas para os rebanhos bovinos e caprinos, atendendo aos pequenos produtores rurais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o de Professores Antirracistas. A proposta \u00e9 intensificar as propostas e ofertas de uma Forma\u00e7\u00e3o de Professores Antirracistas nos programas de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o p\u00fablicas e privadas. Fazer valer a Lei 10.639/03 e 11.645/08 de forma efetiva. Os cursos de de extens\u00e3o das universidades federais j\u00e1 poderia estar mais inclinados a fazer circular essa forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio, por\u00e9m pouco est\u00e1 sendo feito a respeito. Essa forma\u00e7\u00e3o precisa ser feita por mulheres e homens negros que possuem lugar de fala e conhecimento acad\u00eamico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o de rede de comunica\u00e7\u00e3o popular. Forma\u00e7\u00e3o de redes a partir da SECOM envolvendo os blogs progressistas, comunicadores populares, r\u00e1dios comunit\u00e1rias. Essas redes receberiam esses materiais informativos condensados (memes, cards com formato para aplicativos) e rapidamente fazer a dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o de uma Sociedade Leitora. 1. Investir financiamento p\u00fablico em cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de Bibliotecas p\u00fablicas em cada municipio e de bibliotecas escolares em toda escola da rede p\u00fablica de ensino para garantir o princ\u00edpio de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 leitura \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira;\n2. Garantir na LDB a inclus\u00e3o dos bibliotec\u00e1rios e bibliotec\u00e1rias como profissionais da educa\u00e7\u00e3o imprescind\u00edveis para gerenciar as bibliotecas escolares e integrar ao projeto pedag\u00f3gico das escolas;\n3. Implementar a Lei de Leitura e Escrita": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fornecimento da Cannabis sativa para fins medicinais pelo SUS. J\u00e1 foi demosntrado cientificamente em estudos de universidades brasileiras e do mundo que a THC - Tetrahidrocanabinol e outro derivados da Cannabis, tem sido muito efetivo no tratamewnto de v\u00e1rias doen\u00e7as e sindromes, por\u00e9m seu alto custo em raz\u00e3o de ser um produto importado tem excluido muitas pessoas dessa possibilidade, sendo necess\u00e1rio o seu fornecimento pelo SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forro patrimonio. Queremos oitenta por cento da verba publica para contratacao de artistas da cultura nordestina nos eventos tradicionais\n02  legalizacao na lei trabalhista nas contratacoes de artista.\n03 leis de manutencao de patrimonio material e imaterial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecendo a Identidade  Negra nas Escolas P\u00fablicas e Combate ao Racismo (Hist\u00f3ria e Cultura AFRO-BRASILEIRA e AFRICA), Conf. Lei 10.639/03. Despertar o senso de identidade e pertencimento dos ALUNOS, fortalecer AUTOESTIMA, confian\u00e7a, valoriza\u00e7\u00e3o da cultura negra, combater estere\u00f3tipos. Criar AMBIENTE EDUCACIONAL inclusivo e reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre diversidade \u00c9TNICO-RACIAL, Ampliar conhecimento sobre contribui\u00e7\u00f5es de NEGROS na sociedade, realizando palestras, RODAS DE CONVERSA e leitura, exposi\u00e7\u00f5es e capacita\u00e7\u00e3o de PROFESSORES e gestores, atrav\u00e9s de Programa de Fomento e Parceria com atores de interesse e/ou OSCs ligadas \u00e0 tem\u00e1tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer a agricultura familiar . Promover cursos de beneficiamento de produtos agr\u00edcolas como produ\u00e7\u00e3o  de geleia , mel, lingui\u00e7a , presunto, queijo, iogurtes, sucos, polpa de tomate,, hamburger , molhos, azeites, coalhada, \nPromover cursos de alimentos a partir de tuberculos. \nMontar f\u00e1brica de farinha \nPromover curso de fabrica\u00e7\u00e3o de chocolate .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer a estrutura de enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o. Investir em infraestrutura e forma\u00e7\u00e3o continuada nas institui\u00e7\u00f5es de enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o, tornando-as estruturas permanentes e de car\u00e1ter de Estado, com atua\u00e7\u00e3o abrangente que envolva a preven\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o e a repress\u00e3o de forma integrada e equilibrada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer de forma sustent\u00e1vel a ind\u00fastria pesqueira no litoral brasileiro. Investir na profissionaliza\u00e7\u00e3o e na infraestrutura da ind\u00fastria pesqueira no litoral brasileiro, de maneira a ampliar a participa\u00e7\u00e3o desse setor na economia nacional, manter a explora\u00e7\u00e3o marinha equilibrada e sustent\u00e1vel e desenvolver os profissionais da pesca, garantindo emprego e renda justos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer e dotar de or\u00e7amento a REDEFLOR e o Sistema Nacional de Parcelas Permanentes - SisPP. A REDEFLOR e o SisPP t\u00eam como objetivo contribuir para a produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o crescimento e produ\u00e7\u00e3o das florestas para subsidiar a defini\u00e7\u00e3o de normas t\u00e9cnicas e elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam o manejo florestal sustent\u00e1vel.\n\nO monitoramento da din\u00e2mica de florestas e o fortalecimento da REDEFLOR e SisPP \u00e9 essencial para a sustentabilidade do manejo florestal na Amaz\u00f4nia. O SisPP \u00e9 institu\u00eddo no \u00e2mbito do Servi\u00e7o Florestal Brasileiro e precisa de OR\u00c7AMENTO pr\u00f3prio!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer o transporte ferrovi\u00e1rio de passageiro. Priorizar o transporte ferrovi\u00e1rio de passageiro implementando o modelo Shortline nas linhas subutilizadas pelas concession\u00e1rias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer o uso das Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS para o tratamento da sa\u00fade mental.  . Uso das Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no tratamento da sa\u00fade mental no SUS para humaniza\u00e7\u00e3o do tratamento. \nFazer conv\u00eanio ou parcerias com pessoas f\u00edsicas ou institui\u00e7\u00f5es capacitadas para realizar tratamentos com Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no tratamento da sa\u00fade mental. \nFortalecer a Econ\u00f4mica Solid\u00e1ria e os Bancos comunit\u00e1rios de Desenvolvimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer os territ\u00f3rios na \u00e1rea de infraestrutura e apoio com mais pol\u00edticas p\u00fablicas para o home do campo . Porque os territ\u00f3rios s\u00e3o os que est\u00e3o mais perto da popula\u00e7\u00e3o rural e tem conhecimento nas cidades de menor habitantes e este fortalecimento dos territ\u00f3rios com mais com mais pol\u00edticas p\u00fablicas voltada as a\u00e7\u00f5es sociais em favor do homem do campo como dando o apoio necess\u00e1rio na agropecu\u00e1ria familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer sistema de integra\u00e7\u00e3o de prontu\u00e1rios no SUS. Integrar em ambiente virtual, SUS, CFM e entidades privadas, qual abriga todo hist\u00f3rico (cirurgias, predisposi\u00e7\u00f5es, etc), estabelecendo  na forma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o profissional a checagem pr\u00e9via de prontu\u00e1rio e a alimenta\u00e7\u00e3o posterior atendimento. Atrelando acesso ao registro profissional e consulta por CPF.\nHavendo auxiliares nas institui\u00e7\u00f5es que repassariam ao sistema as informa\u00e7\u00f5es dos atendimentos, criando postos de trabalho, mas tamb\u00e9m prevenindo equ\u00edvocos e ampliando compress\u00e3o de caso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Ci\u00eancia e Pesquisa nas Universidades Federais. .Reter talentos estabelecendo plano de carreira para pesquisadores, incluindo mestrado, doutorado e p\u00f3s-doc, com bolsas com valores compat\u00edveis com a fun\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia do setor e reajustes anuais acima da infla\u00e7\u00e3o. Fomento da pesquisa com recursos compat\u00edveis aos valores de mercado.  Blindagem dos or\u00e7amentos das universidades p\u00fablicas para que n\u00e3o ocorram mais situa\u00e7\u00f5es como as do governo passado. Estabelecer parcerias p\u00fablico-privada para fortalecer o desenvolvimento das pesquisas no pa\u00eds": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena Escolar em RORAIMA. \uf0fc\t\uf0fc\tConstru\u00e7\u00e3o de Escolas nas comunidades Ind\u00edgenas Yanomami e na Raposa Serra do Sol, atualmente, 151 escolas n\u00e3o possuem pr\u00e9dios, os alunos assistem aulas em barrac\u00f5es cobertos de palhas, ou feitos de taipa, sem piso, parede e infraestrutura nenhuma de escola, como salas de aula, refeit\u00f3rio, cozinha e banheiros, ser\u00e3o mais de 150 comunidades ind\u00edgenas sendo beneficiadas com as constru\u00e7\u00f5es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Legisla\u00e7\u00e3o e das Penas sobre a Aliena\u00e7\u00e3o Parental. Uma proposta de governo para lidar com a aliena\u00e7\u00e3o parental e assegurar a prote\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as seria fortalecer a legisla\u00e7\u00e3o existente e estabelecer penas mais rigorosas para os casos comprovados de aliena\u00e7\u00e3o parental. Isso pode envolver a revis\u00e3o das leis vigentes para garantir que sejam abrangentes e adequadas para combater essa pr\u00e1tica prejudicial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Pol\u00edcia Civil. A ideia aqui \u00e9 fortalecer a Pol\u00edcia Civil de cada estado, pois a PC, s\u00f3 n\u00e3o conseguem desempenhar bem o papel devido que \u00e9 Sucateado e n\u00e3o tem muito investimento de verba, mas para a PM tem direto, bilh\u00f5es de reais por ano para a PM, ser um for\u00e7a poderosa, opressora e sanguin\u00e1ria, e pior \u00e9 que tem gente que gosta e aplaude esse tipo de comportamento, eu sei que a PM, faz o que \u00e9 necess\u00e1rio, mas \u00e1 custo do que, a gente deveria investir em intelig\u00eancia e investiga\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o poder, sangue, tortura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal. Fortalecer a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal atrav\u00e9s de programas e a\u00e7\u00f5es que visem apliacao do acesso a saude bucal, principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, instituindo metas e indicadores de acesso e incentivo \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das equipes de Sa\u00fade Bucal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e dos servi\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Especializada e Hospitalar para a garantia da Universalidade, Equidade e Integralidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Vigil\u00e2ncia Laboratorial . A Vigil\u00e2ncia Laboratorial tem papel central na Sa\u00fade P\u00fablica, com a produ\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es norteadores de a\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e da Gest\u00e3o Tripartite do SUS, algo muito evidente na Pandemia de COVID-19. Faz-se necess\u00e1rio investimento nos LACEN em infraestrutura f\u00edsica, equipamentos e insumos laboratoriais, para as respostas nos territ\u00f3rios serem cada mais vez mais r\u00e1pidas e efetivas. Logo \u00e9 imprescind\u00edvel destinar recursos para financiar obras e aquisi\u00e7\u00f5es de materiais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da sa\u00fade bucal com foco em procedimentos raramente encontrados no SUS.. Fortalecimento da estrat\u00e9gia de sa\u00fade bucal atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e principalmente RECUPERA\u00c7\u00c3O por meio do aumento de locais como o CEO (centro de especialidades odontol\u00f3gicas), com a aten\u00e7\u00e3o voltada para procedimentos de alta complexidade que s\u00e3o pouco encontrados no SUS. Tais como: ENDODONTIA (CANAL), exodontia de 3\u00b0 molares inclusos e entre outros. Al\u00e9m da diminui\u00e7\u00e3o de filas de espera para tais procedimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das atividades Produtivas das comunidades ind\u00edgenas .. Para  garantir seguran\u00e7a  alimentar e buscar alternativa econ\u00f4mica das comunidades .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das bibliotecas comunit\u00e1rias. Destina\u00e7\u00e3o de verba para fins de constru\u00e7\u00e3o e reforma de espacos utilizados como bibliotecas comunit\u00e1rias autogeridas pela sociedade civil ou da iniciativa privada, por pessoas f\u00edsicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das carreiras do servi\u00e7o p\u00fablico. Implanta\u00e7\u00e3o de politicas p\u00fablicas voltada ao fortalecimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, \n\ncombate ao absente\u00edsmo e aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade mental dos servidores. \n\nImplanta\u00e7\u00e3o de data base salarial, para evitar longos anos com acumulo de perdas inflacion\u00e1rias. \n\nCapacita\u00e7\u00e3o continuada para melhorar o atendimento dos servi\u00e7os ao cidad\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es credenciadas no CEBAS  . Que o MDS ajude as organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor a continuarem suas atividades com apoio tecnol\u00f3gico, profissional ou operacional, exigindo das organiza\u00e7\u00f5es o compromisso da sustentabilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento de Tecnologias Sociais para povos e comunidades tradicionais. Implementar programa de dissemina\u00e7\u00e3o e fortalecimento de tecnologias sociais, com partilha, manejo e conserva\u00e7\u00e3o de sementes crioulas para agricultores familiares, comunidades quilombolas, comunidades tradicionais, popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgenas  e agricultor urbano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do Controle Social  na Constru\u00e7\u00e3o e Efetiva\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Seguridade Social . Criar a CONTROLADORIA GERAL DA SEGURIDADE SOCIAL  (SUS, SUAS, PREVID\u00caNCIA), \u00f3rg\u00e3o civil, aut\u00f4nomo, independente do governo, de atua\u00e7\u00e3o no Territ\u00f3rio Nacional, garantidor da infra estrutura (f\u00edsica, material, humana, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica) para a plena atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Sociais no cumprimento do seu papel proponente e fiscalizador definidos pela CF.  Cabendo este ser administrado por um Coletivo indicado pelos pr\u00f3prios Conselhos afins oriundos do Seguimento Usu\u00e1rios.  A CGSUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do EJA. Parceria do governo federal com os governos estaduais e municipais para o fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o do EJA, Supletivo do ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.\nAbertura de mais vagas em inventivo para as pessoas conquistar o seu sonho de concluir o ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Cartogr\u00e1ficas e Estat\u00edsticas. Recuperar, expandir, modernizar, consolidar e integrar o Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas e Estat\u00edsticas, sob a coordena\u00e7\u00e3o do IBGE, conforme j\u00e1 previsto pela legisla\u00e7\u00e3o, a partir do di\u00e1logo permanente com a sociedade civil e com os trabalhadores, considerando tamb\u00e9m a articula\u00e7\u00e3o com as tr\u00eas esferas de governo. Viabilizar a dissemina\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e estat\u00edsticas com a finalidade de ampliar o conhecimento da realidade brasileira e o monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do Suas. Defini\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento adequado para o reordenamento da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. Sem or\u00e7amento n\u00e3o h\u00e1 execu\u00e7\u00e3o efetiva de pol\u00edtica p\u00fablica. O sucateamento do SUAS nos \u00faltimos 04 anos trouxe danos imensur\u00e1veis para a consolida\u00e7\u00e3o dessa politica de Estado t\u00e3o indispens\u00e1vel para a prote\u00e7\u00e3o social dos grupos sociais em situa\u00e7\u00e3o  de vulnerabilidade e risco social. Nesse contexto, se faz necess\u00e1ria a amplia\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o de toda a rede de Prote\u00e7\u00e3o Social": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do movimento lgbtqia+. Propostas do p\u00fablico LGBTQIA+ \n1\u00ba Reestabelecer a politica de discuss\u00e3o sobre bullying e viol\u00eancia nas escolas contra a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+\n2\u00ba Garantir a continuidade da implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o LGBTQIA+\n3\u00ba Garantir o desenvolvimento e empregabilidade de travestis e transexuais. \n4\u00ba Garantir apoio e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas culturais voltadas \u00e0 diversidade sexual e de g\u00eanero. \n5\u00ba Ampliar os direitos socioassistenciais adequados \u00e0 identidade de": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos Conselhos Tutelares . Cria\u00e7\u00e3o de ouvidorias para apura\u00e7\u00e3o de abuso de autoridade contra os Conselheiros Tutelares, com inclus\u00e3o de apoio jur\u00eddico na equipe t\u00e9cnica de suporte aos CTs.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos OPACs. Assegurar linha de cr\u00e9dito para fortalecimento dos Organismo Participativo de avali\u00e7\u00e3o da Conformidade Org\u00e2nica - OPAC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos Programas Sociais da Guarda Municipal. Reestrutura\u00e7\u00e3o e aparelhamento do Projeto Nacional Anjos da Guarda, com a aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rios e materiais para pr\u00e1ticas desportivas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento e Desenvolvimento da Seguran\u00e7a nas  Faixas de Fronteira em Roraima. Fortalecimento e desenvolvimento da seguran\u00e7a na faixa de fronteira Brasil-Venezuela-Guiana Inglesa, com enfoque no combate ao tr\u00e1fico de drogas, armas e garimpo ilegal. Propondo a implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es baseadas em tecnologias, Intel. Artificial, como sistema de v\u00eddeo monitoramento. Otimizando as a\u00e7\u00f5es preventivas proporcionando um aumento significativo na efici\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es integradas de seguran\u00e7a, fortalecendo a prote\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e garantindo a preserva\u00e7\u00e3o da soberania nacional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento e amplia\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Fortalecer e ampliar o SUAS para que a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social consiga ofertar seus servi\u00e7os e benef\u00edcios de modo a garantir prote\u00e7\u00e3o social a cidad\u00e3s e cidad\u00e3os, por meio de:\n-- amplia\u00e7\u00e3o e recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento federal subtra\u00eddo por meio do desfinanciamento dos \u00faltimos anos;\n-- amplia\u00e7\u00e3o e investimento maci\u00e7o nos servi\u00e7os socioassistenciais - como CRAS, CREAS, Centro Pop, Servi\u00e7os de Conviv\u00eancia - como meio de fortalecer la\u00e7os e identificar viola\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3os como pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda. . Incentivo aos pequenos e m\u00e9dios  produtores de artesanato atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o da arte popular com incentivos fiscais e financiamentos para a compra de maquinario e insumos para a produ\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fossas s\u00e9pticas  . O governo construir\u00e1 fossas s\u00e9pticas nas moradias que est\u00e3o nas regi\u00f5es das bacias hidrogr\u00e1ficas , regi\u00f5es Ribeirinhas \u00e9 demais locais que afetem\nDireta ou indiretamente nossos mananciais de agua .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fronteira Terrestre Digital. Os mais de 6.000Km de fronteira terrestre no Brasil \u2013 principalmente na Amaz\u00f4nia \u2013, precisam ser protegidos com a tecnologia dispon\u00edvel atualmente. \nMinha proposta \u00e9 desenvolvermos a 4 m\u00e3o, um projeto em coopera\u00e7\u00e3o bilateral Brasil - China \u2013 onde sou residente desde 2010 \u2013, de uma barreira digital em toda a fronteira terrestre brasileira. Construindo uma esp\u00e9cie de \u201cmuralha da China\u201d, mas s\u00f3 que digital. \nO conceito \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de cerca de 500 torres, munidas com drones inteligentes. \u2026": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fundamentos de Psicologia no Ensino Fundamental e M\u00e9dio. Trabalhando no vi\u00e9s da psicoeduca\u00e7\u00e3o, abordar, a partir de evid\u00eancias cient\u00edficas, os temas empatia, amor [autoamor, amor em fam\u00edlia, amor entre amigos, amor nas rela\u00e7\u00f5es entre parceirxs, amor \u00e0 Natureza e aos animais de estima\u00e7\u00e3o], estresse e coping [estrat\u00e9gias para lidar com o estresse], sa\u00fade mental e bem-estar psicol\u00f3gico, narrativas on\u00edricas [de sonhos], utopia e projetos para um mundo melhor, no\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento cerebral e das emo\u00e7\u00f5es [medo, raiva, culpa], julgamento moral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Futebol na Favela 13. Visa criar espa\u00e7os p\u00fablicos em comunidades e periferias de toda grande cidade e no interior.! Assim dando ao futebol este esporte mais democr\u00e1tico de estiver espa\u00e7o pra isso cada vez mais reduzido nos grandes centros. Sendo at\u00e9 a pr\u00e1tica invi\u00e1vel para quem n\u00e3o pode pagar para jogar numa quadra.! Sendo assim podemos fazer com que nossos jovens e adultos tenham acesso a um local pra praticar esporte que gera sa\u00fade e d\u00e1 lazer.! Esporte \u00e9 vida e futebol \u00e9 Brasil.!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Futuras op\u00e7\u00f5es para nova gera\u00e7\u00e3o . Reformar pr\u00e9dios e casar\u00f5es do governo das tr\u00eas esferas e realizar cursos profissionalizantes para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda,dando aos jovens diferentes oportunidades de emprego al\u00e9m do ensino superior": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Galerias de Arte Integradas com Escolas de Artes Visuais - EAV. Constru\u00e7\u00e3o de Escolas de Artes Visuais integradas com Galerias de Arte em todos Munic\u00edpios do Brasil, estruturando a cultura identit\u00e1ria das cidades com equipamentos p\u00fablicos que permitam cursos em artes visuais, e exposi\u00e7\u00e3o de seus artistas.\nUm espa\u00e7o integrado de Escola e Galeria de Arte, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. A constru\u00e7\u00e3o desses equipamentos p\u00fablicos precisa ter a obrigatoriedade para ser usado apenas para essa finalidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garanti investimento e incentivo a comunidades urbana/rural a  produzir alimentos agroecologicos . Garanti a popula\u00e7\u00e3o urbana/rural, investimento e  incentivo a usar os espa\u00e7os ociosos em suas comunidades a produzir alimentos agroecologicos, para alimenta\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis e o excedente possa vender com isso viabilizar condi\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a reais nas comunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia da Territorialiadade Quilombola e das Comunidades Tradicionais(POVOS DE TERREIRO). Garantir atrav\u00e9s de apoio do Governo Federal a certifica\u00e7\u00e3o, titulariza\u00e7\u00e3o e salvaguarda dos terras remanescentes dos Quilombos (em \u00e1reas urbanas e/ou rurais) bem como suas constru\u00e7\u00f5es, a mesma proposta estende-se aos Comunidades tradicionais de terreiro.\nDefendemos que tanto os Quilombos como as Comunidades de terreiro s\u00e3o Pontos de Cultura e devem com a titulariza\u00e7\u00e3o preservar sua Ancestralidade e fortalecer o Povo Preto!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia da implementa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ind\u00edgena no plano de sa\u00fade.. Garantir a Implementa\u00e7\u00e3o do direito do paciente ind\u00edgena dentro dos planos de sa\u00fade na alta e m\u00e9dia complexidade com o int\u00e9rprete, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia de direitos aos motoristas de Aplicativo . Atualmente o cen\u00e1rio de inseguran\u00e7a dos motoristas \u00e9 grande, e precisa ser revisto os crit\u00e9rios de seguran\u00e7a e  garantia de direitos para esses trabalhadores. \nS\u00f3 aumenta o n\u00famero de viola\u00e7\u00f5es de direitos dos motoristas: \nComo : banimento indevido \nDescontos altos pelas empresas (uber,99pop,etc..) \nContratos abusivos com locadora de ve\u00edculos\nInseguran\u00e7a nas plataformas. \nPrecisamos urgente respeitar os direitos desses trabalhadores que diariamente ajudam com a locomo\u00e7\u00e3o da nossa sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia de restaurante universit\u00e1rio em todos os campi das universidades p\u00fablicas do pa\u00eds . A cria\u00e7\u00e3o de um projeto de lei que garanta e estabele\u00e7a metas para amplia\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de restaurantes universit\u00e1rios em todos os campi das universidades p\u00fablicas no pa\u00eds, visando a garantia de alimenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica aos estudantes e classe acad\u00eamica fomentando a perman\u00eancia e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais com qualidade de vida e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel a pre\u00e7o de custo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia do Poder de Compra da Popula\u00e7\u00e3o . DIREITO \u00e0 revis\u00e3o salarial anual para todos os trabalhadores da iniciativa privada e servidores p\u00fablicos federais,  estaduais e municipais,  amparados com os \u00edndices da infla\u00e7\u00e3o ou \u00edndices oficiais fornecidos pelo governo federal e/ou taxa Selic e calculados encima dos juros para empr\u00e9stimos financeiros, hoje em 13,75%, c\u00e1lculos do Banco Central do Brasil. Atenciosamente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir 100% de cobertura de saneamento b\u00e1sico e pavimenta\u00e7\u00e3o de rua e acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel. '- Bloquear obras de revitaliza\u00e7\u00e3o e de pouca efetividade social e direcionar todo or\u00e7amento poss\u00edvel para essas tr\u00eas demandas. - Garantir saneamento b\u00e1sico para 100% da popula\u00e7\u00e3o - Garantir 100% de ruas pavimentadas nas \u00e1reas urbanas - Garantir acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel para 100% da popula\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir a informa\u00e7\u00e3o do registro do Teste do Pezinho em todo o sistema SUS. Que as informa\u00e7\u00f5es das doen\u00e7as detectadas no TNN (Teste do pezinho) fiquem registradas em toda a Rede do sistema SUS Nacional, com acesso e acompanhamento desde o atendimento prim\u00e1rio. Preferencialmente que seja feita notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, especialmente a doen\u00e7a falciforme, que ajudar\u00e1 na preven\u00e7\u00e3o e cuidados necess\u00e1rios para a popula\u00e7\u00e3o afrodescendente, com maior risco da doen\u00e7a. (Agenda 2030 - ODS 3 - \"n\u00e3o deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s\")": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir acessibilidade e inclus\u00e3o a todas pessoas com defici\u00eancia nos equipamentos de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade e eventos do SUS, conforme Lei 13.146/2015. Garantir acessibilidade, participa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia nos equipamentos de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade e nos eventos do SUS realizados no \u00e2mbito municipal, estadual e federal, conforme a Lei Federal 13.146/2015, atrav\u00e9s das tecnologias assistivas com manuten\u00e7\u00e3o de salas de recursos multifuncionais, acesso a softwares, AVAs, lousas digitais nas salas de aula, computadores e jogos adaptados, sintetizadores de voz em equipamentos das bibliotecas p\u00fablicas e nas escolas, dentre outros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir acesso ao DIU hormonal para mulheres sem indica\u00e7\u00e3o de uso do DIU de cobre. No Brasil, 55% das gesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o planejadas. Isso pode levar ao aborto inseguro, respons\u00e1vel por 5 a 13% das mortes maternas registradas. Al\u00e9m disso, 1 em cada 6 gesta\u00e7\u00f5es foram de m\u00e3es adolescentes em 2021. \u00c9 imprescind\u00edvel oferecer para as brasileiras m\u00e9todos contraceptivos de f\u00e1cil ades\u00e3o e com poucos efeitos colaterais, e nesse sentido \u00e9 fundamental atualizar a pol\u00edtica de planejamento familiar e garantir o acesso ao DIU hormonal para quem n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o para uso do DIU de cobre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir acesso ao curso de Medicina para candidatos formados em escola p\u00fablica, baixa renda e povos origin\u00e1rios. Segundo o MS temos um deficit de mais de 50 mil m\u00e9dicos. Em algumas regi\u00f5es e no SUS essa estimativa \u00e9 ainda pior.  As faculdades federais s\u00e3o ocupadas em sua maioria por alunos  de escola particular e as particulares s\u00e3o inacess\u00edveis. Porque garantir maior acesso e n\u00fameros de vagas? 1 Formar turmas de m\u00e9dicos sanitaristas - SUS, com identifica\u00e7\u00e3o com seu povo local 2 Simplificar acesso de profissionais da sa\u00fade ao curso de medicina 3 Formar m\u00e9dicos com interesse em trabalhar no SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir ensino livre de ideologias. A escola tem como fun\u00e7\u00e3o transmitir conhecimento e permitir que os alunos sejam capazes de buscar autonomamente suas voca\u00e7\u00f5es\nN\u00e3o deve haver nenhum tipo de coopta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de crian\u00e7as": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir o atendimento psicol\u00f3gico a todos os estudantes da rede p\u00fablica de ensino b\u00e1sico e superior atrav\u00e9s do SUS. Garantir a obrigatoriedade de psicopedagogos em todos os n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e destinar verbas para amplia\u00e7\u00e3o do atendimento psicol\u00f3gico pelo sistema \u00fanico de sa\u00fade - SUS a todos os estudantes de n\u00edvel b\u00e1sico e superior. Al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o de um projeto de lei para implementa\u00e7\u00e3o e garantia da sa\u00fade mental dos estudantes na Lei de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o (LDB) como tamb\u00e9m sua garantia no plano nacional de educa\u00e7\u00e3o (PNE) como meta a ser atingida pelo estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir para os pacientes com transtornos mentais um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal tendo em vista sua incapacidade para o trabalho.. Prop\u00f5e que o Governo conceda um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal a todo cidad\u00e3o que tenha o diagn\u00f3stico feito de transtornos mentais classificados como incapacitante para o trabalho. \nProp\u00f5e que seja considerado crime inafian\u00e7avel estigmatizar pacientes com transtornos mentais severos. \nProp\u00f5e que a hospitaliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de pacientes devidamente medicados  \u00e9 crime de preconceito com pena prevista em lei.\nProp\u00f5e a pacientes est\u00e1veis consultas a cada 2 meses e a concess\u00e3o gratuita da devida medica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de Trabalho e renda. Nossa regi\u00e3o carece de desenvolvimento, acho que a melhor forma e gerar trabalho e renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda, aumento da massa salarial, redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e qualifica\u00e7\u00e3o profissional com maior oferta de cursos.. O conjunto de propostas, analisadas com embasamento sugiro monitoramento,atrav\u00e9s do mercado de trabalho pra verificar quais \u00e1reas precisa de maior oferta profissional .\nPara o suplementar a oferta de m\u00e3o de obra cursos t\u00e9cnicos \u00e9 parcerias p\u00fablico e privadas para que isso, ocorra\nFortalecimento dos empregos existentes com maior aumento de sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, Pois isso tem um efeito positivo sobre a economia\n\u00c9 aprimoramento da lei de est\u00e1gio \u00e9 aprendiz para os jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de empregos. O estado de Pernambuco est\u00e1 com defici\u00eancia em vagas de emprego e em empregos efetivos. Aqui em Recife, disponibilizamos os nossos curr\u00edculos em v\u00e1rias ofertas de emprego e nem para entrevistas somos chamados. \u00c9 preciso gerar novos empregos, com sal\u00e1rios correspondentes a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, pois muitos est\u00e3o com sal\u00e1rio m\u00ednimo para pessoas formadas. Incentivar os adultos ao novo mercado de trabalho sem pedir experi\u00eancia comprovada, quando na verdade, as empresas deveriam fazer o treinamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de energia solar comunit\u00e1ria para universaliza\u00e7\u00e3o do acesso e descarboniza\u00e7\u00e3o de sistemas isolados na Amaz\u00f4nia. Universalizar o acesso \u00e0 energia el\u00e9trica no Brasil at\u00e9 2025, com a implanta\u00e7\u00e3o de sistemas individuais e microrredes (SIGFIs e MIGDIs), com ampla participa\u00e7\u00e3o social, prevendo arranjos que viabilizem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e comunidades locais no desenho/planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e autogest\u00e3o dos sistemas, com programas de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda local. Integrado aos Programas \u2018Luz para os Povos da Amaz\u00f4nia\u2019 e \u2018Programa Pr\u00f3-Amaz\u00f4nia Legal\u2019.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Programa Lixo Zero. Iniciativa que vis\u00e3o a gest\u00e3o integrada de residuos solidos por meio de solu\u00e7\u00f5es  voltadas para a educa\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7ao, reciclagem e tratamento dos residuos solidos com viabilidade tecnica, ambiental e economica - sugest\u00e3o de implanta\u00e7ao da usina de reclicagem integradas com as cooperativas de catadores de lixo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o de Riscos e Compliance na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. Cria\u00e7\u00e3o de ambiente favor\u00e1vel ao pleno exerc\u00edcio das compet\u00eancias atribu\u00eddas \u00e0 ANM, tanto no plano t\u00e9cnico quanto no institucional. Promover o controle das opera\u00e7\u00f5es e regulamenta\u00e7\u00e3o das atividades conforme o determinado pela lei. Priorizar transpar\u00eancia, a padroniza\u00e7\u00e3o dos processos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros. Contratar urgentemente mais funcion\u00e1rios garantido uma reestrutura\u00e7\u00e3o adequada. Promover capacita\u00e7\u00f5es de seus agentes para cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Gest\u00e3o, mitiga\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o a riscos de cat\u00e1strofes globais. Como tem destacado o Sec.-Geral da ONU, A. Guterres, alguns riscos amea\u00e7am a humanidade: pandemias, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, novas tecnologias, armas nucleares, etc. \u00c9 preciso designar \u00f3rg\u00e3o e recursos para avaliar tais riscos e apresentar sugest\u00f5es ao Executivo e ao Congresso.\nA proposta se baseia na Lei de Gest\u00e3o de Riscos Catastr\u00f3ficos Globais dos EUA, que consta da p. 1290 (bit.ly/3YJZB6p) da National Defense Authorization Act for 2023. Resumo: bit.ly/41RXVKF (ingl\u00eas) e bit.ly/3Zvhuaa (espanhol)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Governan\u00e7a Fundi\u00e1ria, Reforma Agr\u00e1ria e regulariza\u00e7\u00e3o de Territ\u00f3rios Quilombolas e de povos e comunidades tradicionais.. Promover a governanta fundi\u00e1ria, a reforma agr\u00e1ria, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, o acesso \u00e0 terra para agricultoras e agricultores familiares, assentadas e assentados da reforma agr\u00e1ria, ind\u00edgenas, Quilombolas e povos e comunidades tradicionais, assegurando a fun\u00e7\u00e3o social da terra, a inclus\u00e3o produtiva e o bem viver dessas popula\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Governan\u00e7a fundi\u00e1ria reforma agr\u00e1ria e regulamenta\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio quilombolas e de povos de comunidades tradicionais . Governan\u00e7a fundi\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Governo Verde - governos que deixarem de utilizar papel. Proporcionar transfer\u00eancia de recursos federais para munic\u00edpios que deixarem de utilizar pap\u00e9is no fluxo de trabalho, com base em cronograma definido.\nEstes recursos dever\u00e3o ser utilizados para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, para atender principalmente pessoas carentes que desejam interagir com o governo local": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Graciel da Silva . Ol\u00e1 eu sou Pernambuco da cidade de tupanatinga meu nome e Graciel da Silva eu trabalhava em Bras\u00edlia DF pq na minha cidade n\u00e3o tem trabalho e n\u00e3o tem emprego sou Gari com muita orgulho eu trabalhava na empresa sustentarem saneamento mais na verdade eu queria tem uma Reca oportunidade aque na mim cidade de tupanatinga aonde eu nascie sou eu tenho orgulho mesmo de ser Pernambuco o prefeito Silvo Roque mim deu uma ordem de trabalho mais ele n\u00e3o mim colocou pra trabalhar n\u00e3o eu estou sem trabalho?\ud83d\ude2d": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gratuidade no transporte publico para universitarios em Bel\u00e9m do Par\u00e1. Muitos estudantes que por motivos financeiros, ficam impossibilitados de se deslocar de sua resid\u00eancia para faculdade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gratuidade para pessoas com defici\u00eancia em estacionamentos . Muitos estabelecimentos, principalmente hospitais e cl\u00ednicas, n\u00e3o tem estacionamento pr\u00f3prio, e por isso as pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o obrigadas a utilizar estacionamentos particulares, que costumam ser bem caros. A proposta \u00e9 isentar esses usu\u00e1rios do pagamento ou pelo menos proporcionar um desconto de no m\u00ednimo 50%.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gravidez na adolesc\u00eancia pode ser mas evitada?. Bom isso e um assunto muito dif\u00edcil de ser pensar. Jovens de hoje com o futuro pela frente sendo pai m\u00e3e, isso pode muda eu creio que sim com mas responsabilidades com mas cuidado, aten\u00e7\u00e3o, e dedica\u00e7\u00e3o, dos pais dos adolescentes que pode ser afetados. N\u00e3o e s\u00f3 culpa dos pais mas dos pr\u00f3prios adolescentes que por uma vontade louca acaba fazendo coisas que n\u00e3o pode ser esquecido. Por isso essa proposta para alerta mas as pessoas pr\u00f3ximas que podem est\u00e1, ficando mas atento aos seus filhos..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Grupo ecol\u00f3gico Infanto-juvenil. O projeto \"Grupo Ecol\u00f3gico Infanto-juvenil\" \u00e9 uma iniciativa da ONG \"EcoMacuxi\" que visa introduzir a consci\u00eancia ambiental e promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel entre jovens carentes na cidade de Boa Vista - RR. A falta de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental e programas sociais adequados contribuem para a deteriora\u00e7\u00e3o das \u00e1reas verdes urbanas e dificultam a forma\u00e7\u00e3o dos jovens. A proposta busca combater esses problemas ao oferecer atividades educacionais, recreativas e de assist\u00eancia social para cria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda Municipal . Precisamos demais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda Municipal na seguran\u00e7a p\u00fablica . Ensino superior de qualifica\u00e7\u00e3o gratuito para guardas municipais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda Municipal. Inclus\u00e3o das Guardas Municipais no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda municipal . Inclus\u00e3o das Guardas Municipais do Brasil no artigo 144 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda municipal no ART.144. seguran\u00e7a p\u00fablica.. Guarda municipal do rio de janeiro, precisa com urg\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica. Com plano de carreira \u00fanica .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guardas municipais. Inclus\u00e3o no artigo 144 CF para reconhecimenti": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "HIS participativo criado por grupo de origem comum, coletivo de profissionais, t\u00e9cnicos e pessoas de interesse na gest\u00e3o do tema com bases no (re)uso . Habita\u00e7\u00e3o de interesse social gestada por profissionais como arquitetos, designers, artistas visuais, gestores administrativos e pessoas da comunidade partindo das possibilidades do (re)uso como fonte criadora e possiveis modos como materiais para constru\u00e7\u00e3o desde o pequeno fragmento material at\u00e9 os casos de (re)vitalizar areas, edificios e polos que se encontram em estado de abandono  nas cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o e Cultura Para Todos. Todos os im\u00f3veis pertencentes a criminosos condenados e que tenham sido adquiridos em fun\u00e7\u00e3o do(s) crime(s) cometido(s), deveriam ser apreendidos pelo Estado e transformados em habita\u00e7\u00e3o popular, dentro do Programa Minha Casa Minha Vida, Teatro, Biblioteca ou Centro Cultural.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o no produto Ecol\u00f3gico. Desejo ter o Apoio de constru\u00e7\u00e3o de 70 casas por Ano, Do qual as mulheres em mobiliza\u00e7\u00e3o do projeto ir\u00e3o fazer o curso aprender na teoria e pr\u00e1tica! O treinamento dar\u00e1 o in\u00edcio da pr\u00e1tica M\u00e3o na Massa ! Este um projeto de Gera\u00e7\u00e3o de renda! Profiss\u00e3o e Moradia! E o qual ainda estar\u00e1 cooperando com o com o meio ambiente e trar\u00e1 benef\u00edcios a fauna da flora do ecossistemas desejo ser contemplado aqui no meu estado! E iniciar as pr\u00e1ticas junto com este projeto fazermos um Brasil melhor!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o para fam\u00edlias que vivem em \u00e1reas de risco eminente em Guarulhos. *Destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para \u00e1reas de risco e promo\u00e7\u00e3o de moradias dignas.*\nGuarulhos, como v\u00e1rias cidades brasileiras, possui em sua ocupa\u00e7\u00e3o territorial v\u00e1rias moradias constru\u00eddas em \u00e1reas de risco eminente, precisamos eliminar esses riscos onde for poss\u00edvel e dar a destina\u00e7\u00e3o adequada para essas fam\u00edlias em moradias dignas, com programas habitacionais espec\u00edficos que atendam com prioridade essa popula\u00e7\u00e3o, destinando recursos or\u00e7ament\u00e1rios para \u00e1reas consideradas de risco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel nas comunidades rurais. Que nos projetos de habita\u00e7\u00e3o voltados para as popula\u00e7\u00f5es rurais sejam inclu\u00eddos os sistemas de reuso de \u00e1guas cinzas, cisternas de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de chuvas e Biodigestores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hidrovia do Rio Tocantins - Derrocagem Pedral do Louren\u00e7o e Manuten\u00e7\u00e3o do Tramo de Navega\u00e7\u00e3o. Remo\u00e7\u00e3o do Pedral do Louren\u00e7o para desobstru\u00e7\u00e3o de um novo canal de navega\u00e7\u00e3o interior atrav\u00e9s do Rio Tocantins e viabiliza\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o hidrovi\u00e1ria perene de produtos entre a regi\u00e3o de Marab\u00e1 e os portos de Bel\u00e9m e Vila do Conde.\nO objetivo \u00e9 a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz de transporte, forma\u00e7\u00e3o de um corredor multimodal, redu\u00e7\u00e3o dos custos de transporte e diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de carbono.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hist\u00f3rico do trabalho . Minha proposta \u00e9 de punir o empregador que afasta o trabalhador do seu trabalho sem motivo plaus\u00edvel, tendo que pagar multa de 100% sobre seu sal\u00e1rio fora seus  direitos trabalhistas e ficar sem poder contratar outro trabalhador no lugar por um per\u00edodo de 3 meses al\u00e9m de multa ( estabelecida pelo governo conforme seu capital ) sobre o estabelecimento ou empresa.\nIsso para que diminua o desemprego e o trabalhador n\u00e3o fique desamparado e com seu hist\u00f3rico de trabalho mal visto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Homologa\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o de veiculos a combust\u00e3o em el\u00e9tricos. Venho por meio desta propor que a convers\u00e3o de veiculos a combust\u00e3o em veiculos el\u00e9tricos passe a ser regulamentada pelos org\u00e3os do governo ( inmetro, detrans), a exemplo do que \u00e9 feito atualmente com rela\u00e7\u00e3o a convers\u00e3o de veiculos a gasolina e a etanol que s\u00e3o adaptados para funcionar com GNV.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hortas comunitaria . Todos os canteiros urbanos devem ter um espa\u00e7o para hortas comunitaria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hortas urbanas org\u00e2nicas . Transformar os terrenos baldios e perif\u00e9ricos em hortas urbanas  org\u00e2nicas. A popula\u00e7\u00e3o das cidades brasileiras poder\u00e3o assim acessar a alimentos saud\u00e1veis e baratos reduzindo o custo dos transportes. Assim ser\u00e3o aumentadas \u00e0s \u00e1reas verdes urbanas, contribuindo \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da temperatura das cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "INSS - Retorno de atendimento para marca\u00e7\u00e3o Presencial e redu\u00e7\u00e3o do tempo de espera para per\u00edcia.. Nem todas as pessoas que precisam de assist\u00eancia tem acesso \u00e0 internet ou telefone fixo, ficam dependendo de outras pessoas. \u00c9 desumano o tempo de espera para uma pessoa fazer uma per\u00edcia, enquanto espera um ano pra serem atendidos comem e se cuidam como?\nCrit\u00e9rios de aposentadoria por invalidez, se a pessoa tem uma doen\u00e7a que n\u00e3o tem cura e a incapacita de retornar o trabalho, n\u00e3o h\u00e1 motivos para ficar sendo afastada a cada 6 meses se nunca mais ela vai poder exercer nenhuma fun\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "INSS Revis\u00e3o de pens\u00e3o por morte urbana, onde o companheiro (a) n\u00e3o tem guarda dos filhos. . Seria um passo positivo na vida dos menores \u00f3rf\u00e3os de pai ou m\u00e3e que tem direito a pens\u00e3o do INSS por morte urbana, receber a pens\u00e3o integral, quando n\u00e3o moram mais com o genitor (a). O INSS peca em continuar pagando parte da pens\u00e3o ao companheiro (a) que perdeu a guarda do(s) filhos. Sendo que a v\u00edtima que precisa de amparo \u00e9 o menor \u00f3rf\u00e3o,  n\u00e3o o pai ou m\u00e3e que n\u00e3o tem capacidade de garantir a seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional (psicol\u00f3gica) e material do (s) filhos menores. \nIsso seria uma vit\u00f3ria .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "IPTU caro impacta quem n\u00e3o tem moradia ao pagar aluguel. IPTU muito caro nas grandes cidades, isso impacta muito no pre\u00e7o do aluguel para quem ainda n\u00e3o tem sua moradia, uma vez que este Imposto \u00e9 repassado para os inquilinos. Precisamos de estudo a curto prazo com as Prefeituras sobre essa quest\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "IPVA e cobrancas de pedagio. A forma que hj \u00e9 cobrado o ipva, pelo valor do veiculo, \u00e9 algo sem sentido.  se levarmos em conta, um caminhao \"acaba\" mais com as vias do que um jetta por exemplo. Al\u00e9m disso, nao tem sentido pagarmos ipva e pedagios se pagamos o ipva e o valor que \u00e9 pago  teria que ser usado para manutencao das nossas vias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Idade em concurso p\u00fablico. Retirar idade m\u00e1xima nos concursos p\u00fablicos militares, h\u00e1 muitos capacitados por\u00e9m com idade avan\u00e7ada, principalmente ex militares do ex\u00e9rcito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ide e pregai o evangelho de Cristo.. Sr, Previdente, de sustentabilidade para os povos evang\u00e9licos fazerem a miss\u00e3o de Cristo nessa Terra, invista enquanto \u00e9 tempo, porque depois da morte segue se o ju\u00edzo para todos n\u00f3s.\nAqui fica o meu apelo.\nMe chamo:Lidineia .\nFiz minha parte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Identidade hist\u00f3rica de todas as escolas Municipais / Estadual. Que todas as Unidades escolares tanto Municipais ou Estadual sejam identificadas  com a historia da cria\u00e7\u00e3o da escola ou do nome que originou tal Unidade escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade Racial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Igualdade Racial . T\u00edpicos 13 - Igualdade Racial\n1) - Cultura: Cria\u00e7\u00e3o de centro cultura com pol\u00edticas p\u00fablicas para o fortalecimento das express\u00f5es culturais de rua, com foco na popula\u00e7\u00e3o negra e em especial aten\u00e7\u00e3o a nossa juventude negra com pol\u00edticas de inclus\u00e3o, voltada para o trabalho e renda da popula\u00e7\u00e3o urbana extensivo a comunidades rurais e tradicionais;\n2)- Sa\u00fade: Pol\u00edtica nacional de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra com destaque a sa\u00fade mental e enfrentamento a viol\u00eancia obst\u00e9trica praticada as mulheres negras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade com equidade transformam a pluralidade de uma sociedade. A cultura de uma sociedade que se baseia na confian\u00e7a m\u00fatua e na baixa desigualdade s\u00e3o essenciais para que as Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas se tornem fortes, e que, por sua vez, cria um Estado fortalecido em suas bases sociais, com pouco ou quase nenhum fator corruptor. Para tanto, \u00e9 preciso um olhar pol\u00edtico criterioso em 5 fatores: processo eleitoral com pluralismo, liberdade civil, funcionalidade do governo, participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade que agregue uma cultura pol\u00edtica correta na Sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade de decis\u00e3o e poder para as mulheres. Estimular e fortalecer a participa\u00e7\u00e3o das mulheres, em toda nossa diversidade, em todos os espa\u00e7os decis\u00f3rios e de poder, nas esferas do executivo, legislativo e judici\u00e1rio, empresas p\u00fablicas e privadas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, organiza\u00e7\u00f5es sociais representativas, conselhos e partidos pol\u00edticos, com a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas de valoriza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o e enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade de g\u00eanero nas escolas. Estabelecer, nas diretrizes escolares a igualdade de g\u00eanero. E instituir o machismo enquanto conjunto de atitudes, falas, express\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es sociais consideradas criminosas q devem ser estudadas  nas escolas para que sejam analisadas e tratadas, no contexto afetivo-social, para redu\u00e7\u00e3o dos crimes contra mulheres, no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade de g\u00eaneros e respeito \u00e0s diferentes orienta\u00e7\u00f5es sexuais.. Programa de incentivo a participa\u00e7\u00e3o de pessoas LGBQIAPN+ \"L\u00e9sbicas, Gays, Bi, Trans, Queer, Intersexo, assexuais/Arrom\u00e2nticas/Ag\u00eanero, Pan/Poli, N\u00e3o-bin\u00e1rias e mais\" na sociedade civil como um todo. Acesso a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, emprego, moradia e qualidade de vida atrav\u00e9s de cotas sem heteroidentifica\u00e7\u00e3o para promover o desenvolvimento dessa popula\u00e7\u00e3o com igualdade de condi\u00e7\u00f5es e equidade de acesso a bens e servi\u00e7os .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade na aposentadoria rural e urbana . Criar igualdade de aposentadoria rural e urbana pois os trabalhadores urbanos por muitas vezes trabalham muito mais que os rurais enfrentando,chuva,sol,tr\u00e2nsito e muito estresse,se deslocando muitas horas para chegar ao emprego,enquanto o rural na maioria n\u00e3o se desloca, n\u00e3o sofre estresse,e tamb\u00e9m igualdade nas contribui\u00e7\u00f5es,pois n\u00e3o \u00e9 justo o rural ser segurado especial, Tamb\u00e9m podem contribuir,sendo que uma grande maioria se aposentam rural por\u00e9m nunca trabalharam rural,e nunca contribu\u00edram": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade na educa\u00e7\u00e3o . Que todas as escolas da rede p\u00fablica, aprendam a linguagem de libras. Pois vivem falando em igualdade e at\u00e9 hoje n\u00e3o inclu\u00edram como uma mat\u00e9ria que \u00e9  t\u00e3o essencial,n\u00e3o s\u00f3 para aqueles que sao surdos ou mudos,mais tamb\u00e9m para as outras crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade na idade de aposentadoria da  mulher. Igualdade na aposentadoria da mulher urbana e rural, diminui\u00e7\u00e3o da idade da aposentadoria urbana por idade,se igualar a rural,ou aumentar a idade rural e urbana para 60 anos,pois n\u00e3o \u00e9 justo a idade da mulher ter subido e a rural n\u00e3o,pois a urbana tem dupla jornada de trabalho \u00e9 contribuinte,pega \u00f4nibus,sol chuva para chegar ao trabalho, cansa\u00e7o e muita fadiga,muitas rurais se aposentam ,muitas vezes nem sequer foram na ro\u00e7a e nunca contribu\u00edram e tamb\u00e9m mudan\u00e7a para os homens rurais e urbanos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Impenhorabilidade absoluta de sal\u00e1rio inferior \u00e0 30 sal\u00e1rios m\u00ednimos . S\u00e3o ABSOLUTAMENTE impenhor\u00e1veis os sal\u00e1rios, vencimentos, pens\u00f5es e soldos inferiores a 30 sal\u00e1rios m\u00ednimos exceto para pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia.\n\nEmbora a Lei j\u00e1 disponha expressamente sobre isso,  o Poder Judici\u00e1rio decidiu legislar e passar por cima da letra da lei. Atropelando uma veda\u00e7\u00e3o que n\u00e3o d\u00e1 margens a d\u00favidas ou a interpreta\u00e7\u00f5es, decidiu por conta pr\u00f3pria FLEXIBILIZAR a penhora de sal\u00e1rios para salvar os grandes bancos do colapso iminente devido \u00e0 inadimpl\u00eancia generalizada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implantar necessidades no ensino. Devemos implantar no ensino das crian\u00e7as, primeiros socorros, import\u00e2ncia de economias, como se comportar em entrevistas e din\u00e2micas para um bom emprego, empreender, incentivar a leitura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implantar o servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica junto a FHSTE. Implantar o servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica (cirurgias/procedimentos card\u00edacos), junto ao Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim, que atende uma popula\u00e7\u00e3o de mais de 230 mil habitantes da regi\u00e3o Alto Uruguai nas mais diversas especialidade de m\u00e9dia e alta complexidade, todavia ainda n\u00e3o disponibiliza este servi\u00e7o, obrigando os pacientes quando necess\u00e1rio, realizar tais procedimentos na Cidade de Passo Fundo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implantar um projeto de PPP para garantir a restrutura\u00e7\u00e3o do transporte ferroviario no Nordeste.. Garantir a implanta\u00e7\u00e3o a curto prazo de um Projeto de PPP para garantir  a restrutura\u00e7\u00e3o do transporte ferrovi\u00e1rio no Nordeste, haja vista o estrangulamento do sistema de Metr\u00f4  nas capitais do Nordeste , e  ampliar , renovar a malha ferrovi\u00e1ria do interior fomentando a integra\u00e7\u00e3o regional ,,e diminuindo o custo operacional da distribui\u00e7\u00e3o  de mercadorias, favorecendo o desenvolvimento da economia\nde nossa regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o da 3\u00aa Ponte de Colatina/ES. O munic\u00edpio de Colatina \u00e9 uma das principais cidades do interior do ES, situada na regi\u00e3o centro-oeste do Estado, com influ\u00eancia abrangendo munic\u00edpios do noroeste capixaba, leste de MG e sul da BA. Atualmente, o munic\u00edpio possui duas pontes sobre o Rio Doce que n\u00e3o s\u00e3o suficientes para atender o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e o excesso de ve\u00edculos da regi\u00e3o. Assim, a constru\u00e7\u00e3o da 3\u00aa ponte de Colatina mostra-se fundamental para resolver esse gargalo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o da Universidade do Vale do S\u00e3o Francisco em Janu\u00e1ria/Pirapora. A implanta\u00e7\u00e3o da universidade promover\u00e1 o desenvolvimento regional, oferecendo educa\u00e7\u00e3o superior de qualidade, forma\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados e desenvolvimento de pesquisas cient\u00edficas para os cidad\u00e3os das regi\u00f5es mais carentes de Minas Gerais.  A UNIVASF poder\u00e1 contribuir ainda com a regi\u00e3o atrav\u00e9s de programas de capacita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional, voltados para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais em \u00e1reas estrat\u00e9gicas para a regi\u00e3o, como agricultura, agroind\u00fastria, energias renov\u00e1veis etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Centro de Hemodi\u00e1lise em Resplendor/MG. A implanta\u00e7\u00e3o de um Centro de Hemodi\u00e1lise em Resplendor beneficiar\u00e1 pacientes que enfrentam longas dist\u00e2ncias em busca de tratamento. Resplendor est\u00e1 estrategicamente localizado para atender a microrregi\u00e3o, reduzindo deslocamentos e melhorando a qualidade de vida dos pacientes. Al\u00e9m disso, traria estimulo ao desenvolvimento econ\u00f4mico local, gerando empregos e reduzindo custos para o sistema de sa\u00fade municipal, bem como de todos os outros munic\u00edpios que ser\u00e3o atendidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Parque Linear na antiga rede ferrovi\u00e1ria da cidade de Caxias do Sul/RS. A implanta\u00e7\u00e3o do Parque Linear na antiga rede ferrovi\u00e1ria da cidade de Caxias do Sul/RS, com o objetivo de conservar o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico federal e preservar o meio ambiente por meio da implementa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes em ambientes urbanos, se tornando um espa\u00e7o de conviv\u00eancia para atividades de lazer, cultura, atividades f\u00edsicas e rotas de locomo\u00e7\u00e3o n\u00e3o motorizadas, interligando uma faixa de extens\u00e3o da regi\u00e3o central do Munic\u00edpio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Parque Tecnol\u00f3gico no Rec\u00f4ncavo Baiano. A implanta\u00e7\u00e3o de um parque tecnol\u00f3gico no Rec\u00f4ncavo,especificamente na cidade de Cruz das Almas(Bahia) ampliaria a diversidade industrial e reaqueceria o setor fabril da regi\u00e3o. Tal parque seria implantado em parceria com a Universidade Federal do Rec\u00f5ncavo da Bahia(UFRB) e Embrapa Mandioca e Fruticultura Tropical,ambas sediadas na citada cidade. Tal parque focaria em biotecnologia e engenharias,que s\u00e3o os principais cursos oferecidos na universidade,atraindo empresas estrangeiras e locais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Polo da Unifesspa / IFPA o munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o /Par\u00e1.. Sabemos quanto os conhecimentos resultantes da implanta\u00e7\u00e3o de um Polo Universit\u00e1rio Federal no munic\u00edpio impacta positivamente os indicadores educacionais, econ\u00f4micos e socioambientais. Por essa raz\u00e3o almejamos que esses benef\u00edcios sejam estendidos ao munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o, para que a nossa cidade alcance o status de cidade polo tamb\u00e9m em educa\u00e7\u00e3o superior com ci\u00eancia e tecnologia, ofertadas pela rede p\u00fablica federal, ampliando as oportunidades de acesso aos Ensino Superior aos jovens mun\u00edcipes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Universidade. Implanta\u00e7\u00e3o de uma universidade na regi\u00e3o do vale do Jequitinhonha, para que nossos jovens n\u00e3o precise sair do munic\u00edpio em busca de estudos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de cl\u00ednica escolas . Implantar unidades de cl\u00ednica escolas com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de multiprofissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento social , para atender crian\u00e7as TEA. Existe um modelo no Brasil que funciona que fica em Aragua\u00edna, estado do Tocantins. A referida implanta\u00e7\u00e3o atender\u00e1 as fam\u00edlias de baixa renda que n\u00e3o tem acesso aos profissionais atrav\u00e9s do SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os l\u00fadicos em todo o territ\u00f3rio brasileiro . O Governo do Estado do Cear\u00e1 tem um Programa Mais Inf\u00e2ncia Cear\u00e1 com vistas a atender crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social em v\u00e1rias vertentes, uma delas \u00e9 com a implanta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os l\u00fadicos como Brinquedopra\u00e7as e Brinquedocreches e o programa foi t\u00e3o exitoso que virou lei... crian\u00e7as pobres que n\u00e3o tinham onde brincar agora tem espa\u00e7os de lazer adequados. Gostaria que essa iniciativa estadual fosse aplicada em todo o territ\u00f3rio brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos esportivos em Bairros de de alto n\u00famero de pessoas em situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis.. Mais atividades esportivas gratuitas nos Bairros, para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social que est\u00e3o dentro do CAD \u00danico.\nOs n\u00facleos poder\u00e3o ser implantados nas propriedades p\u00fablicas dos Munic\u00edpios com atividades para todas as idades, divididas por faixa et\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um Centro Acad\u00eamico da UFPE, FUNDAJ ou UFRPE em Sert\u00e2nia/PE para as regi\u00f5es do Moxot\u00f3, Ipanema e Paje\u00fa de Pernambuco. Insere o interesse da presente proposta como pol\u00edtica de interioriza\u00e7\u00e3o, na cria\u00e7\u00e3o de um Centro Acad\u00eamico que atenda as regi\u00f5es do Moxot\u00f3, Ipanema e Paje\u00fa (NEMIP/UFPE). A relev\u00e2ncia dessa pol\u00edtica de interioriza\u00e7\u00e3o da UFPE, FUNDAJ ou UFRPE no sert\u00e3o, particularmente no munic\u00edpio de Sert\u00e2nia/PE, adv\u00e9m como suporte para capacita\u00e7\u00e3o da sua popula\u00e7\u00e3o, em especial dos jovens e professores, considerando as perspectivas advindas do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um campus da UFES em Vila Velha, Esp\u00edrito Santo . Implanta\u00e7\u00e3o de um campus da UFES em Vila Velha, Esp\u00edrito Santo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um telef\u00e9rico de bondinho para travessia de Marud\u00e1 (Marapanim -Pa) para a Ilha de Maiandeua (Maracan\u00e3-Pa). Um telef\u00e9rico de bondinho sob cabos para a travessia, margeando a entr\u00e2ncia, entre o Distrito de Marud\u00e1 no munic\u00edpio de Marapanim e a Ilha de Maiandeua (Algodoal) no munic\u00edpio de Maracan\u00e3, para incremento tur\u00edstico e desenvolvimento da regi\u00e3o muito carente, que j\u00e1 \u00e9 visitada por pessoas do mundo todo, contudo, ainda carece de infraestrutura, e essa facilita\u00e7\u00e3o na travessia que \u00e9 feita somente por barcos p\u00f4 p\u00f4 p\u00f4, atrairia muito mais turistas, empregos e desenvolvimento para essa regi\u00e3o do Par\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Barco F\u00e1brica de Polpa de Fruta Congelado em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira AM . Beneficiamento e congelamento das polpas de frutas por meio de container c\u00e2mara frigor\u00edfico, das frutas compradas em comunidades ribeirinhas do munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira AM.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Hospital Tratamento C\u00e2ncer \"Complexo Oncol\u00f3gico de Refer\u00eancia do Estado de Goi\u00e1s\". Hospital de refer\u00eancia em atendimento oncol\u00f3gico especializado infantojuvenil e adulto em Goi\u00e1s, com servi\u00e7os executados em 100% pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tendo como refer\u00eancia a infraestrutura e ess\u00eancia de cuidado do Hospital de Amor de Barretos-SP, mantido pela Funda\u00e7\u00e3o Pio XII. Trata-se de um Projeto Priorit\u00e1rio do Governo de Goi\u00e1s e est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o por meio de um termo de colabora\u00e7\u00e3o entre a Secretaria de Estado de Sa\u00fade, a Goinfra e a Funda\u00e7\u00e3o Pio XII.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Instituto Federal - Campus Nanuque . Implanta\u00e7\u00e3o do Instituto Federal em  Nanuque para atendimento a regi\u00e3o do baixo mucuri e munic\u00edpios adjacentes, inclusive de outros estados como a Bahia, com base no processo que j\u00e1 tramita no MEC desde 2013, com a proposta de um campus do IFNMG. O munic\u00edpio est\u00e1 em plena mobiliza\u00e7\u00e3o, tendo participado de uma plen\u00e1ria do instituto nesse ano, al\u00e9m de contar com uma campanha virtual que soma mais de 600 ades\u00f5es da comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Instituto Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - Campus Gurinhat\u00e3. O Munic\u00edpio de Gurinhat\u00e3 tem uma estrutura escolar rural apta para se transformar em uma unidade do INSTITUTO FEDERAL DO TRIANGULO MINEIRO. Regi\u00e3o com grande potencial agropecu\u00e1rio, se destaca na pecu\u00e1ria de leite, corte, soja, milho e cana-de-a\u00e7\u00facar, al\u00e9m de uma Agricultura Familiar diversificada.\nCom isso, a regi\u00e3o tem um grande anseio de ampliar e levar acesso a jovens e adultos, a uma Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade, especialmente num ensino t\u00e9cnico que prepara nossos jovens para o mercado de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Modelo CEFET em todas as Escolas. Educa\u00e7\u00e3o na Cidade*Que todas as escolas sejam transformadas em modelos semelhantes ao CEFET, com amplia\u00e7\u00e3o e melhoramentos das estruturas e ensino profissionalizante de qualidade.\n(Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Programa Saneamento para Todos com uso de tecnologias sustent\u00e1veis em infraestrutura que promova o desenvolvimento socioambiental local. O objetivo deste programa \u00e9 apoiar,  \u00b4promover e incentivar os entes federativos, principalmente os pequenos munic\u00edpios, na elabora\u00e7\u00e3o de planos de saneamento utilizando ecotecnologias, como os wetlands constru\u00eddos, junto a constru\u00e7\u00e3o de Polos Ambientais: um ambiente com elementos estruturais que promova, al\u00e9m do saneamento b\u00e1sico, a educa\u00e7\u00e3o ambiental, produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos, turismo local, cultura e economia circular, transformando a realidade socioambiental em \u00e1reas empobrecidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Projeto Comunidade de Fala no Servi\u00e7o de Sa\u00fade Mental do Brasil. A Comunidade Fala (CdF), \u00e9 um projeto que existe desde mar\u00e7o de 2015.\n\nAtualmente contamos com 5 grupos no Brasil e um 1 grupo Portugal. \n\nNossos principais objetivos s\u00e3o:\n\nCombater o estigma em rela\u00e7\u00e3o as pessoas com transtorno mental;\n\nEmpoderar e dar oportunidade para os participantes destes grupos;\n\nLevar conhecimento sobre o sofrimento ps\u00edquico;\n\nCompartilhar hist\u00f3rias de vidas e esperan\u00e7a.\n\n\"Nada sobre n\u00f3s sem n\u00f3s\"": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o e/implementa\u00e7\u00e3o dos centros de refer\u00eancia em doen\u00e7as  raras . Implanta\u00e7\u00e3o e/ou implementa\u00e7\u00e3o dos centros de refer\u00eancia em doen\u00e7as raras garantindo acesso a equipe multiprofissional, assist\u00eancia e cuidados especializados com equipe capacitada, acesso a exames de m\u00e9dia e alta complexidade e a tratamentos e medica\u00e7\u00f5es de alto custo gratuitamente pelo SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o efetiva do Patrocinio a Eventos Geradores de Fluxo Turistico. Os recursos financeiros destinados a Patrocinar os Eventos Geradores de Flixo Turistico aparados pela Lei Geral do Turismo N\u00b0 11.771/2008, dentro do Programa de Regionaliza\u00e7\u00e3o do Turismo (PRT) N\u00c3O EST\u00c3O SENDO DISPONIBILIZADOS pelo Ministerio do Turismo, O retorno dos negocios do Turismo p\u00f3s pandemia, est\u00e3o demorando ainda mais a retornar ao normal  pela aus\u00eancia desta politica p\u00fablica de estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementar o Or\u00e7amento Primeira inf\u00e2ncia. Criar listagem de a\u00e7\u00f5es governamentais voltadas para a Primeira Inf\u00e2ncia, preferencialmente com classificador or\u00e7ament\u00e1rio, e promover programa intersetorial no \u00e2mbito foi Governo Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementar um empreendimento do Minha Casa Minha Vida na Orla Norte . Implementar um empreendimento do Minha Casa Minha Vida na Orla Norte, e garantindo a isen\u00e7\u00e3o do valor de entrada para o financiamento por meio da renda do Cadastro \u00danico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementar uma ouvidoria ativa que colete feedback dos cidad\u00e3os sobre a atua\u00e7\u00e3o da Casa Civil e tome medidas com base nas demandas recebidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o Eficaz da Lei 14.154/21 e Fortalecimento da Sociedade Civil no Programa Nacional de Triagem Neonatal. Propomos a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei 14.154/21, garantindo estrutura adequada para a plena implementa\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho ampliado, com a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e aprimoramento da infraestrutura laboratorial, al\u00e9m de ampliar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no Programa Nacional de Triagem Neonatal. Sugerimos a amplia\u00e7\u00e3o das parcerias com as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil, al\u00e9m o estabelecimento de m\u00e9tricas claras e divulga\u00e7\u00e3o detalhada dos progressos alcan\u00e7ados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Idoso - PNI. Garantir a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Idoso (PNI), por meio da constru\u00e7\u00e3o da Rede Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa da Pessoa Idosa (RENADI), da efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade da Pessoa Idosa e do Plano de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade dos residentes em Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Pessoas Idosas (ILPIs), bem como, com o reconhecimento do servi\u00e7o h\u00edbrido prestado pelas mesmas e o financiamento das tr\u00eas esferas de governo para as entidades cadastradas no Censo SUAS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o da disciplina de Estudos Sociais nas escolas . Abordagem nas escolas de assuntos como: cidadania, gest\u00e3o financeira, primeiros socorros, boas maneiras, empatia, servi\u00e7os p\u00fablicos (POL\u00cdCIA, SAMU, BOMBEIROS)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de Est\u00e1gios/Trabalhos Pr\u00e1ticos em Cursos Superiores desde o Primeiro Semestre. Implementa\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios/trabalhos pr\u00e1ticos desde o primeiro semestre em cursos superiores, seguindo o modelo dos cursos de medicina. Alunos adquirem experi\u00eancia de mercado junto \u00e0 base te\u00f3rica, fortalecendo habilidades pr\u00e1ticas e integra\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica. Parcerias com empresas, supervis\u00e3o adequada e crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais. Prepara\u00e7\u00e3o mais completa para o mercado de trabalho, aumento das compet\u00eancias profissionais e sucesso na carreira. Enriquecimento da forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de Implantes dent\u00e1rios no SUS. Segundo dados do IBGE o Brasil possui 39 milh\u00f5es de pessoas que fazem uso de pr\u00f3teses dent\u00e1rias e 16 milh\u00f5es vivem sem nenhum dente. A sa\u00fade bucal \u00e9 essencial para a qualidade de vida e bem-estar dos indiv\u00edduos, afetando a alimenta\u00e7\u00e3o, a fala e a autoestima. Incluir implantes dent\u00e1rios no SUS reconheceria a import\u00e2ncia da sa\u00fade bucal como um componente integral da sa\u00fade geral dos cidad\u00e3os brasileiros, promovendo um acesso equitativo aos cuidados de sa\u00fade e uma redu\u00e7\u00e3o de custos a longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de forma efetiva da Lei 13.935, de 2019, que prev\u00ea Assistente Sociais e Psic\u00f3logos nas Escolas da rede p\u00fablica de ensino.. A Lei 13.935/2019 determina que as redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de todo o pa\u00eds contem com servi\u00e7o social e de psicologia em equipes multiprofissionais com o objetivo de atender \u00e0s necessidades e prioridades definidas pelas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o. No entanto a lei, n\u00e3o est\u00e1 sendo aplicada e em alguns Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o tem previs\u00e3o nos seus or\u00e7amentos da inclus\u00e3o deste profissionais na rede de educa\u00e7\u00e3o. Sendo estes profissionais de fundamental import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o do ensino de L\u00edngua Inglesa nos anos iniciais do Ensino Fundamental. O ensino de L\u00edngua Inglesa \u00e9 importante para crian\u00e7as falantes de outras l\u00ednguas por diversas raz\u00f5es, pois ela \u00e9 amplamente usada no mundo dos neg\u00f3cios, da tecnologia e na academia, dentre outros. Al\u00e9m disso, ao trabalhar desde cedo com tal idioma facilita no processo de ensino e aprendizagem de outras habilidades cognitivas e de comunica\u00e7\u00e3o. Assim, incluir tal disciplina no curr\u00edculo do EF I se torna essencial e facilita o aprofundamento do trabalho do idioma ao longo dos anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico hidrovi\u00e1rio na regi\u00e3o norte. A implementa\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico hidrovi\u00e1rio de qualidade na regi\u00e3o norte, que facilitar\u00e1 a locomo\u00e7\u00e3o de pessoas de regi\u00f5es distantes e oferecer\u00e1 servi\u00e7os de baixo custo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral. Auxiliando no problema do tr\u00e2nsito nos hor\u00e1rios de pico nas capitais, como Bel\u00e9m do Par\u00e1. Al\u00e9m de fomentar e enriquecer o turismo na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Import\u00e2ncia da \u00c1rea de Gest\u00e3o de Pessoas . A gest\u00e3o de pessoas \u00e9 a \u00e1rea respons\u00e1vel por administrar o capital humano das empresas. Essa gest\u00e3o utiliza t\u00e9cnicas de recursos humanos para conciliar os objetivos dos colaboradores com as metas da organiza\u00e7\u00e3o.\nPara uma administra\u00e7\u00e3o eficiente, \u00e9 necess\u00e1rio\u00a0diagnosticar as necessidades dos colaboradores e da organiza\u00e7\u00e3o\u00a0e tomar medidas a fim de garantir a evolu\u00e7\u00e3o e o crescimento interno da empresa.\nGest\u00e3o com foco e inova\u00e7\u00e3o de sistemas na \u00c1rea de Recursos Humanos e na valoriza\u00e7\u00e3o da area meio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Imposto Sindical . Reeditar a lei do imposto sindical, aumentando o porcentual de recebimento dos sindicatos de base, quando da distribui\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o. Essa medida devolver\u00e1 parte da autonomia financeira dos sindicatos de base.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivar a contrata\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de pessoas de grupos sub-representa\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo Federal \u00e0s Inst\u00e2ncias de Governan\u00e7a de Turismo Regional . O turismo \u00e9 uma das principais fontes econ\u00f4micas do Brasil, por isso \u00e9 necess\u00e1rio que se estabele\u00e7a um programa que incentive as inst\u00e2ncias de governan\u00e7a regionais de turismo formalizadas, a fim de desenvolver o setor e gerar mais oportunidades de emprego e renda. A gest\u00e3o descentralizada do turismo e a gest\u00e3o dos territ\u00f3rios atrav\u00e9s das governan\u00e7as regionais est\u00e1 prevista na Lei Geral do Turismo N\u00ba 11.771/08, artigo 9\u00ba III.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo Financeiro Educacional. O governo por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o poderia criar o IFE - Incentivo Financeiro Educacional. O escopo desse  programa seria disponibilizar uma ajuda de custo aos professores para o investimento em seus pr\u00f3prios recursos em suas aulas, haja vista que, as escolas p\u00fablicas n\u00e3o oferecem tais recursos porque possuem outras prioridades no educand\u00e1rio e tamb\u00e9m os recursos financeiros que as escolas recebem n\u00e3o s\u00e3o suficientes para todas as demandas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a Bicicletas El\u00e9tricas e Mobilidade Ativa. Sugiro a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a industria nacional de bicicletas eletricas,  por meio de incentivos fiscais, financiamento ou outras formas de apoio. A evolu\u00e7\u00e3o das bicicletas eletricas as tornaram meios eficazes de promover a mobilidade ativa nas cidades, possibilitando o uso desse meio de transportes em cidades com relevos mais dificeis e permitindo maiores distancias com menos esfor\u00e7os. Por\u00e9m os custos s\u00e3o elevados, necessitando uma a\u00e7\u00e3o do governo. Geraria tb empregos no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os tubulares e instala\u00e7\u00e3o de dessalinizador na zona rural do semi \u00e1rido.. Perfurar pocos tubulares no semi \u00e1rido com implanta\u00e7\u00e3o de dessalinizador.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil . A ideia baseia-se em materiais did\u00e1tico (\u00e1lbum de figurinhas onde cada vacina receber\u00e1 uma figurinha espec\u00edfica) exclusivo para crian\u00e7as e adolescentes com a inten\u00e7\u00e3o de incentivar esse p\u00fablico sobre a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo ao Desenvolvimento das Smart Cities nos 5.568 munic\u00edpios brasileiros . Smart Cities s\u00e3o sistemas e pessoas interagindo e usando energia, materiais, servi\u00e7os e financiamento para catalisar o desenvolvimento econ\u00f4mico e a melhoria da qualidade de vida. Logo, incentivar e financiar via pol\u00edticas p\u00fablicas a obrigatoriedade desses modelos de cidades tecnol\u00f3gicas criam ambientes de oportunidades permanentes para as v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es populacionais brasileiras e consequentemente fomentam a uni\u00e3o de esfor\u00e7os para maior impacto de pol\u00edticas publicas e seus recursos envolvidos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo financeiro voltado para fortalecimento da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Incentivo financeiro voltado para fortalecimento da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade,  com objetivo de garantir o modelo de aten\u00e7\u00e3o e cuidado integral \u00e0 sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade:": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo fiscal para empresas criarem programas de ado\u00e7\u00e3o/abrigo/aux\u00edlio de animais em situa\u00e7\u00e3o de rua. Hoje v\u00e1rias cidades est\u00e3o com uma grande quantidade de animais dom\u00e9sticos em situa\u00e7\u00e3o de abandono e isso gera grande desequil\u00edbrio ambiental e \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica.  Al\u00e9m de aumentar a capacidade de programas de castra\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds, \u00e9 important\u00edssimo que as empresas do privadas auxiliem neste quesito. Animais procuram abrigos nas empresas e podem sofrer e causar acidentes graves.\u00c9 necess\u00e1rio campanhas de educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e programas de incentivo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o  respons\u00e1vel": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo para cria\u00e7\u00e3o de projeto voltado a educa\u00e7\u00e3o cientifica e tecnol\u00f3gica  com interlocu\u00e7\u00e3o com a cultura Negra.. Incentivo para projeto de ensino da Educa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica com interlocu\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica da ERER  com o objetivo de ampliar as pol\u00edticas de combate ao racismo .\n\nA ERER \u00e9 abordada geralmente em disciplinas de humanas , o que implica sua necessidade de ser  efetivamente aplicada na educacao cientifica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo tribut\u00e1rio para empresas com produ\u00e7\u00e3o sem explora\u00e7\u00e3o animal. . Redu\u00e7\u00e3o de impostos e certifica\u00e7\u00e3o oficial para empresas que comprovem n\u00e3o utilizar animais n\u00e3o humanos em qualquer etapa de seus processos produtivos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 Agricultura Familiar e ao Pequeno Empreendedor Rural. Criar programas de linhas  de cr\u00e9dito junto ao BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Social, para implanta\u00e7\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o de estrutura f\u00edsica e garantir o desenvolvimento t\u00e9cnico e comercial das Unidades de  Agricultura Familiar e Pequenos Empreendedores Rurais, organizados em cooperativas e/ou associa\u00e7\u00f5es, no territ\u00f3rio nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Cultura Art\u00edstica e Ind\u00fastrial de Audiovisual atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o de Artistas Digitais com Software Livre. Atrav\u00e9s de espa\u00e7os de ensino e n\u00facleos de forma\u00e7\u00e3o (como polos digitais) criar cursos de forma\u00e7\u00e3o de Artistas Digitais voltada \u00e0s novas tecnologias e express\u00e3o digital como:\n1. Escultura e Modelagem 3D\n2. P\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o e Cinema\n3. Efeitos Especiais\n4. Ilustra\u00e7\u00e3o 2D e 3D\n5. Desenho digital\n6. Programa\u00e7\u00e3o Nodal e Procedural de Textura e geometria\n\nFomentando a Ind\u00fastria Audiovisual local, Jogos, Express\u00e3o Art\u00edstica e Cultura com uso de software de c\u00f3digo livre como o Blender e o Gimp.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 Previd\u00eancia . Criar a\u00e7\u00f5es para incentivar trabalhadores informais a fazer o recolhimento previdenci\u00e1ria para garantia futura de sua vidas, sem muita necessidade permanente de benef\u00edcios assistenciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivos fiscais \u00e0s empresas em esfera: Nacional; Estadual  e Municipal, na contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores na faixa et\u00e1ria de 50 anos ou mais . Cerca de 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, mais de 55 milh\u00f5es de pessoas, tem 50 anos ou mais. O dado da Great Place to Work, por\u00e9m, demonstra como as empresas n\u00e3o se preocupam em se comunicar com esse p\u00fablico. No Brasil, n\u00e3o h\u00e1 nem 5% de pessoas com mais de 50 anos empregadas nas organiza\u00e7\u00f5es. Segundo relat\u00f3rio do Caged, mais de 700 mil profissionais com mais de 50 anos perderam seus empregos durante a pandemia e hoje s\u00e3o os que   t\u00eam mais dificuldades em voltar ao mercado de trabalho formal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclui na finalidade do FUNDO de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es. A partir dos seus recursos, Inclui na finalidade e objetivo do FUST:\n- acompanhamento do compartilhamento das ESTA\u00c7\u00d5ES DE R\u00c1DIO B\u00c1SE, o compartilhamento com os Minist\u00e9rios, Servi\u00e7os P\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados e do Mun\u00edcipios;\n-um percentual do valor arrecadado das empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, para a DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE TABLETS e/ou NOTEBOOKS para ESTUDANTES DA REDE P\u00daBLICA DE ENSINO das periferias, quilombos e das terras ind\u00edgenas;\n-garantir planos de internet social com 50% para Estudantes;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incluir Educomunica\u00e7\u00e3o nas escolas. Em tempos de redes sociais, \u00e9 essencial debater a comunica\u00e7\u00e3o em sala de aula, ensinando aos jovens a identificar not\u00edcias falsas, questionar informa\u00e7\u00f5es e pesquisar sobre os temas. Em 2020, uma pesquisa da Avaaz revelou que cerca de 100 milh\u00f5es de brasileiros acreditaram em pelo menos uma not\u00edcia falsa sobre a pandemia. Compreender e estudar a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 urgente. A Educomunica\u00e7\u00e3o pode auxiliar os alunos a perceberem que a comunica\u00e7\u00e3o permeia todos os aspectos da vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incluir albinismo como defici\u00eancia . Inclus\u00e3o do albinismo como defici\u00eancia para todos os efeitos legais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclusao profissional . Obrigatoriedade de inclus\u00e3o em  empresas privadas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de oferecer uma porcentagem em seu quadro de funcion\u00e1rios para cidad\u00e3os com mais de 40 anos , pois  estes postam muito nas suas redes sociais sobre igualdade, inclusao,etnias etc... Mas a realidade n\u00e3o \u00e9 essa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o Digital no Acre. Universalizar o acesso \u00e0 Internet em todas as escolas urbanas e rurais do Estado. Oferecer qualifica\u00e7\u00e3o para professores e alunos para usar e criar recursos digitais. Oferecer qualifica\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho no ciberespa\u00e7o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o Social e Econ\u00f4mica das Catadoras e Catadores de Materiais Recicl\u00e1veis.. Visando desenvolver a ind\u00fastria recicladora dentro dos conceitos do desenvolvimento local sustent\u00e1vel e da economia solid\u00e1ria, propomos as seguintes reivindica\u00e7\u00f5es: A cria\u00e7\u00e3o do Programa da Reciclagem Popular com Ecopontos nos bairros de forma humanizada, Defini\u00e7\u00e3o legal do tratamento tribut\u00e1rio diferenciado para as cooperativas, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, onde o incentivo fiscal seja vinculado ao compromisso com processos de supera\u00e7\u00e3o da pobreza, mutualismo e desenvolvimento social no BR": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o Social. Cria\u00e7\u00e3o de Politicas Publicas de Incentivo a programas de Inclus\u00e3o Social para pessoas com defici\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o Socioprodutiva de Mulheres Negras: Reduzindo Desigualdades e Viol\u00eancias. Projeto nacional voltado para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos socioecon\u00f4micos de mulheres negras, visando combater as desigualdades e as viol\u00eancias que permeiam suas vidas. Por meio de forma\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas p\u00fablicas e engajamento do setor empresarial, busca-se impulsionar a inclus\u00e3o socioprodutiva, ampliando oportunidades e fortalecendo a equidade de g\u00eanero e ra\u00e7a. Um passo crucial para a redu\u00e7\u00e3o de indicadores sociais negativos que marcam a vida de mulheres negras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da Disciplina \"Estudos \u00c9tnicos Brasileiros\" nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio. O objetivo desta proposta \u00e9 educar crian\u00e7as brasileiras desde a idade escolar sobre a diversidade do pa\u00eds, ensinando metodologicamente as origens das popula\u00e7\u00f5es que integram a diversidade do pa\u00eds e, de que maneira ocuparam (ou n\u00e3o) diferentes espa\u00e7os e esferas da sociedade. Um passo crucial na constru\u00e7\u00e3o da cidadania\nA disciplina visa ensinar os caminhos dessa din\u00e2mica e incorporar a consci\u00eancia cr\u00edtica (Freire) e a escala da Taxonomia de Bloom. Alian\u00e7a dosMin Educa\u00e7\u00e3o, Ig Racial e Dir Humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da Equoterapia no SUS. A Equoterapia emprega o cavalo como agente promotor de ganhos em n\u00edvel f\u00edsico e ps\u00edquico. Esta atividade exige a participa\u00e7\u00e3o do corpo inteiro, contribuindo, assim, para o desenvolvimento da for\u00e7a muscular, relaxamento, conscientiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo e aperfei\u00e7oamento da coordena\u00e7\u00e3o motora e do equil\u00edbrio. De forma especial para os Autistas a equoterapia \u00e9 uma atividade que acalma, diminui a ansiedade, desta forma diminuindo a necessidade de rem\u00e9dios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da disciplina Cidadania no ensino infantil, fundamental e m\u00e9dio. Os conte\u00fados desta disciplina seriam obrigat\u00f3rios e n\u00e3o apenas abordados como optativos em temas transversais. Neste caso, os conte\u00fados ministrados poderiam ser os seguintes: educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, educa\u00e7\u00e3o ambiental e conscientiza\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de toda e qualquer tipo de viol\u00eancia (dom\u00e9stica, \u00e9tnica, classe social, religiosa, sexual, etc).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da disciplina DIREITO na grade do MEC no Ensino Medio. Inclus\u00e3o da disciplina Direito na grade curricular do MEC, no ENSINO M\u00c9DIO, visando levar conhecimentos basicos sobre direitos e deveres legais \u00e0 todas as familias, especialmente as de menor poder aquisito e que msis sofrem pelo desconhecimento das leis. \nA proposta de PL visa levar conhecimento \u00e0s familias atrav\u00e9s de seus jovens estudantes, de forma estrutural tornando-se uma importante ferramenta de invlusao social por meios das instituicoes publicas de ensino.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica em pontos tur\u00edsticos do nosso Brasil atrav\u00e9s do RAS. . Incluir policiamento quando na folga, atrav\u00e9s do Ras ( Regime adicional de servi\u00e7o), nos pontos tur\u00edsticos do Brasil. \nAtrav\u00e9s do RAS os pontos tur\u00edsticos do nosso pa\u00eds , ser\u00e1 policiada por policiais,  trazendo assim a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a para os turistas brasileiros e os estrangeiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das Pessoas com defici\u00eancia . ASDEVRON- Associa\u00e7\u00e3o de Deficientes Visuais do Estado de Rond\u00f4nia  e demais das quais respeitamos a luta pela causa vem por meio desde canal solicitar visibilidade para o Deficientes visuais,auditivos, intelectuais e fisico para a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade,cultura, assist\u00eancia social pois tem sido afetada significativamente pela falta de profissional na \u00e1rea de \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o,int\u00e9rprete,centrais de atendimento para essa classe t\u00e3o sens\u00edvel \nApoio do governo para os pais e respons\u00e1veis que lutam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das guardas civis no ART 144. Inclus\u00e3o das guardas c\u00edvil no ART 144": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das guardas municipais no artigo 144 da constitui\u00e7\u00e3o federal . Guarda municipal no artigo 144": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das pessoas com Fibromialgia, L\u00fapus, Anemia Falciforme e doen\u00e7as correlatas como PcD's.. A inclus\u00e3o se faz necess\u00e1ria para reconhecimento dos direitos humanos b\u00e1sicos para as pessoas com as patologias acima citadas. Afinal, conviver e viver com essas patologias dolorosas, desgastante fisicamente e mentalmente n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para ningu\u00e9m. \u00c9 atrav\u00e9s desta justificativa e necessidade popular brasileira que clamo aos \u00f3rg\u00e3os competentes uma an\u00e1lise minuciosa desse tema para efetiva\u00e7\u00e3o do nosso pleito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de disciplina obrigat\u00f3ria de libras nos curr\u00edculos dos ensinos fundamental e m\u00e9dio.. Sendo a l\u00edngua brasileira de sinais um idioma t\u00e3o importante para a inclus\u00e3o dos surdos na sociedade, sugiro a sua obrigatoriedade na grade curricular de todas as escolas, desde o ensino fundamental ao ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de farm\u00e1cias instaladas em  bairros no programa Farm\u00e1cia Popular. Aceita\u00e7\u00e3o no programa Farmacia Popular de farm\u00e1cias instaladas em bairros.\nCom isto, visa descentralizar o atendimento a quem faz uso do referido programa bem como a evitar que o usu\u00e1rio tenha que se deslocar ao centro das cidades, inclusive  com aumento de despesas dos menos favorecidos com deslocamento e transporte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de pessoas com sofrimento ps\u00edquico.  Direita \u00e0 cidade e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da vida. Cria\u00e7\u00e3o  de Centros de Conviv\u00eancia, Cultura e Gera\u00e7\u00e3o de Renda para a inclus\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de pessoas com sofrimento ps\u00edquico e problemas decorrentes do uso de \u00e1lcool  e outras drogas. Incluir financiamento espec\u00edfico na Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial- RAPS para esse dispositivo  importante de inclus\u00e3o das pessoas com software ps\u00edquico.  Direito ao lazer, a\u00e0 cultura e a qualidade  de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de pessoas especiais no mercado de trabalho, no modelo primeiro emprego. Alocar essas pessoas diretamente em lugares que seja frut\u00edfero para o futuro. Em bancos, em empresas de tecnologias, ind\u00fastrias; retirar a vis\u00e3o de qu\u00ea, pessoas especiais n\u00e3o conseguem liderar uma equipe. \nS\u00e3o pessoas incr\u00edveis, com uma intelig\u00eancia absurda e que domina muito mais r\u00e1pido algumas a\u00e7\u00f5es e comando do qu\u00ea as demais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do Meio Ambiente, em forma\u00e7\u00e3o escolar. N\u00edvel M\u00e9dio e T\u00e9cnico.. Juntos com ao novo governo Presidente Lula e parceria com nossa Ministra Marina Silva. Poder\u00edamos integrar a ades\u00e3o de cursos t\u00e9cnicos ou b\u00e1sicos ( gratuitos) voltados ao meio ambiente e nossos vasto Eco Sistemas e Biomas, nas escolas p\u00fablicas e privadas. \nA integra\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis j\u00e1 possibilitando o primeiros cuidados ao bioma\nFazendo com que nossas crian\u00e7as ,nosso futuro, ajude-nos a empenhar um grandioso papel e cuidado e preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\n                              Ivo Spagnoll \ud83d\ude09\ud83c\udde7\ud83c\uddf7": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do dentista em equipe multiprofissional para atendimento de pacientes pedi\u00e1tricos com doen\u00e7as raras. Geralmente, as doen\u00e7as raras s\u00e3o multissist\u00eamicas, cr\u00f4nicas e progressivas, podendo ser degenerativas, afetando a quantidade e qualidade de vida. Por isso, o tratamento cl\u00ednico destas doen\u00e7as \u00e9 feito por equipe multiprofissional.  A boca \u00e9 o in\u00edcio do tubo digest\u00f3rio e parte de etapas importantes para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade (mastiga\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o), o que demonstra a import\u00e2ncia de incluir o dentista com experi\u00eancia em atua\u00e7\u00e3o interdisciplinar, nestas equipes multiprofissionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os executivos da Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria no caput do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sendo os sinistros de tr\u00e2nsito uma das principais causas de mortes no pa\u00eds e a os \u00f3rg\u00e3os executivos federais, estaduais e municipais da Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria parte integrante do Sistemas \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, torna-se necess\u00e1rio que se incluam os \u00f3rg\u00e3os executivos da seguran\u00e7a vi\u00e1ria no caput do Art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fortalecer a miss\u00e3o de preservar vidas e a incolumidade p\u00fablica das vias das tr\u00eas esferas da federa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o fibromialgia . A inclus\u00e3o a pessoas portadoras de fibromialgia se faz necess\u00e1ria. Precisamos dos nossos direitos garantidos. Sofremos com dores fortes e constantes, geralmente mal conseguimos ficar em p\u00e9. Precisamos de nossas prioridades garantidas!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o nas escolas. Regulamentar a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o (LBI), Lei n\u00ba 13.146/2015, no que tange ao cargo de profissional de apoio e, de fato, criar o cargo que atendam as necessidades dos estudantes com defici\u00eancia para que haja, de fato, inclus\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o pra pessoas v\u00f3 conformidades,. Quero que vcs assegure a inclus\u00e3o de todas S pessoas com essas doen\u00e7as citadas anteriormente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o-Bolsa fam\u00edlia . Deveriam fiscalizar mais quem entra nesse bolsa fam\u00edlia. Tem muitas pessoas com mais de uma renda por fam\u00edlia e quem realmente necessita quem n\u00e3o tem nenhuma renda acaba ficando de fora.\nE acho injusto ser s\u00f3 familias com crian\u00e7as recebendo, pq todo mundo precisa comer, pagar contas... inclusive casais que n\u00e3o tem nenhum filho, mais q tem casa pra sustentar e n\u00e3o tem nenhuma renda mensal pra suprir as necessidades b\u00e1sicas de uma casa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Induzir a extin\u00e7\u00e3o de escolas c\u00edvico-militares nos estados e munic\u00edpios que ainda mant\u00eam nas redes p\u00fablicas escolas geridas por corpora\u00e7\u00f5es militares.. Induzir a extin\u00e7\u00e3o das escolas c\u00edvico-militares, no \u00e2mbito das redes p\u00fablicas de ensino, em estados e munic\u00edpios, que ainda mant\u00eam escolas geridas por corpora\u00e7\u00f5es militares, por meio da ades\u00e3o a programa e a\u00e7\u00f5es, implementados em parceria com o MEC, que tenham como objetivo reduzir as desigualdades de aprendizagem, fortalecer a gest\u00e3o democr\u00e1tica, valorizar a diversidade, a pluralidade de ideias e a autonomia pedag\u00f3gica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inelegibilidade para pessoas condenadas anteriormente pela justi\u00e7a. . A ideia dessa lei \u00e9 impedir que pol\u00edticos, ou quaisquer outros cidad\u00e3os que j\u00e1 tenham sido condenados pela justi\u00e7a em qualquer instancia,  venham concorrer a elei\u00e7\u00f5es ou a quaisquer outros cargos p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Informa\u00e7\u00e3o, Conscientiza\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o sobre a Adic\u00e7\u00e3o na rede de Ensino . No Brasil, h\u00e1 um aumento alarmante do envolvimento dos jovens com o uso abusivo de \u00e1lcool e outras drogas, bem como o desenvolvimento precoce de outras depend\u00eancias, por ex. as relacionadas a internet, celulares e jogos eletr\u00f4nicos. Diante dessa realidade preocupante, \u00e9 essencial adotar medidas efetivas de preven\u00e7\u00e3o e combate. Nossa proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um Programa de Educa\u00e7\u00e3o sobre a \"Adic\u00e7\u00e3o\", abordando os estudantes do Ensino Fundamental II at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio, pais, m\u00e3es e ou respons\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infra estrutura e politica p\u00fablica. Estrutura de bem estar e politica de desenvolvimento para Assentados, quilombolas, ribeirinhos e origin\u00e1rios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura . Infraestrutura tem que  aprimora o modelo regulat\u00f3rio e comercial do setor el\u00e9trico, para expandir o mercado livre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura e log\u00edstica terrestre. Restaura\u00e7\u00e3o/Conserva\u00e7\u00e3o da BR-174 no Estado de Roraima: trecho km-0,00 (divisa com Estado Amazonas) ao km \u2013 719 (fronteira Brasil/Venezuela).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura para o Aeroporto Regional da Serra Ga\u00facha, em Caxias do Sul/RS. A melhoria da infraestrutura que comp\u00f5e o Aeroporto Regional da Serra Ga\u00facha, se torna imprescind\u00edvel para a viabiliza\u00e7\u00e3o do novo aeroporto. Entre as necessidades, as liga\u00e7\u00f5es vi\u00e1rias entre os munic\u00edpios das regi\u00f5es da Serra Ga\u00facha, Hort\u00eansias e Campos de Cima da Serra, desempenhar\u00e3o papel fundamental na log\u00edstica de mobilidade proposta pelo aeroporto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura rodovi\u00e1ria . Impulsionar obras de infraestrutura rodovi\u00e1ria nas regi\u00f5es mais carentes destes servi\u00e7os": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura social . Investir em habita\u00e7\u00e3o popular com conceito de desenvolvimento urbano, integrando os servi\u00e7os essenciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Insentar os servidores aposentados de contribui\u00e7\u00e3o para previdencia. \u00c9 um absurdo o que essas reformas neoliberais fazem com os idosos. Para empresas \u00e9 aquela FESTA de isen\u00e7\u00f5es!  POR ISEN\u00c7\u00c3O DA CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PARA APOSENTADOS. Para velhinhos, o que puder esfolar,  esfolam. Estamos DESESPERADOS  com a  falta de condi\u00e7\u00f5es de sobrevivencia! Vivo no cheque especial dando dinheiro para bancos. E n\u00f3s N\u00c3O EXISTIMOS PARA VCS. E donos de bancos n\u00e3o pagam IR DIVIDENDOS.Est\u00e1  assim na minha faixa: De R$ 12.856,51 at\u00e9 R$ R$ 25.712,99\t16,5% \u00e8 uma vergonha.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inserir o Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal (PNEF) no PPA.. Alocar o Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal-PNEF na estrutura do Minist\u00e9rio da Fazenda como unidade org\u00e2nica para implementar a pol\u00edtica de cidadania fiscal no Brasil. O PNEF existe desde 1996, \u00e9 coordenado pelo GT 66 Educa\u00e7\u00e3o Fiscal/CONFAZ, constitui-se em tecnologia social para desenvolver a cidadania ativa, preparando o cidad\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o social do tributo e o exerc\u00edcio do controle social do Estado. O cidad\u00e3o participando, acompanhando e fiscalizando os recursos e as pol\u00edticas p\u00fablicas,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o de equipe multiprofissionais em todas as escolas. Cria\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o de equipes multiprofissionais em todas as escolas p\u00fablicas via concurso p\u00fablico efetivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade n\u00e3o-m\u00e9dicos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 comprovadamente mais barato de custear do que custear a reabilita\u00e7\u00e3o. A inser\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados para tal, como o educador f\u00edsico e nutricionista, por exemplo, poderia interferir em variados fatores de risco para doen\u00e7as comuns, como hipertens\u00e3o, diabetes e AVC. \nAl\u00e9m desses profissionais, prestar aten\u00e7\u00e3o para sa\u00fade f\u00edsica e mental de forma integral do usu\u00e1rio, com profissionais como fisioterapeuta e psic\u00f3logos dispon\u00edveis na aten\u00e7\u00e3o \u00b4prim\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o na ci\u00eancias e tecnologias. Inova\u00e7\u00f5es e novas tecnologias em sincronia como desenvolvimento humano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instala\u00e7\u00e3o de novos cursos superiores para o campus UFU - Monte Carmelo-MG. O campus UFU de Monte Carmelo-MG \u00e9 um fator de desenvolvimento econ\u00f4mico e social para a regi\u00e3o , e necess\u00e1rio a instala\u00e7\u00e3o de novos cursos superiores noturnos , que aproveite a estrutura instalada .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instala\u00e7\u00e3o de um campus do IFNMG em Capelinha. Capelinha \u00e9 a segunda maior cidade do Vale do Jequitinhonha com 40 mil habitantes segundo o Censo. Mesmo assim, a cidade n\u00e3o est\u00e1 contemplada por nenhum campus de universidade p\u00fablica ou de ensino t\u00e9cnico.\nEntendemos que Capelinha preenche todos os requisitos e est\u00e1 na \u00e1rea geogr\u00e1fica pass\u00edvel de instala\u00e7\u00e3o de um campus do IFNMG\nA juventude de Capelinha n\u00e3o conta com boas op\u00e7\u00f5es de emprego, nem de possibilidade de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou superior na microrregi\u00e3o o que leva a emigra\u00e7\u00e3o desses jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir o Dia Nacional Do Bombeiro Civil . E De Suma Import\u00e2ncia Instituir o Dia Nacional Do Bombeiro Civil Tendo Em Vista Que Estes Profissionais S\u00e3o de Suam Import\u00e2ncia Para Nossa Sociedade e Prest\u00e3o Relevantes Servi\u00e7os ao Nosso Povo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir o machismo enquanto delito. Instituir o machismo, caracterizado em falas, atos, e qualquer forma de express\u00e3o enquanto delito contra a pessoa ou institui\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir um Sistema Nac. de Economia Solid\u00e1ria com a cria\u00e7\u00e3o Fundo de Financiamento e estrutura\u00e7\u00e3o  da SENAES. Instituir um Sistema Nac. de Economia Solid\u00e1ria com a cria\u00e7\u00e3o de Fundo de Financiamento e estrutura\u00e7\u00e3o  da SENAES com or\u00e7amento suficiente para atender as demandas da Ecosol, quanto \u00e0 incuba\u00e7\u00e3o dos EES rurais e urbanos, incluindo catadores de res\u00edduos s\u00f3lidos, com acesso ao cr\u00e9dito, assessoria t\u00e9cnica multidisciplinar e forma\u00e7\u00e3o, o fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de redes  de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e consumo para acesso aos mercados e a  cria\u00e7\u00e3o de um prog. de aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os da Ecosol.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Institui\u00e7\u00e3o Federal de Educa\u00e7\u00e3o no Vale do Rio Tijucas-SC. O vale do rio tijucas, SC, \u00e9 uma regi\u00e3o que possui um grande potencial tur\u00edstico/religioso, possuindo industrializa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de bens de consumo, em especial no ramo cal\u00e7adista, e tamb\u00e9m \u00e9 tradicional em agricultura familiar e produ\u00e7\u00e3o vin\u00edcola. Engloba as cidades de Nova Trento, Major Gercino, S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, Canelinha e Tijucas. A presente proposta \u00e9 um apelo para que sejamos contemplados com uma institui\u00e7\u00e3o de ensino Federal, com sede em S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, cidade que centraliza o Vale.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Institui\u00e7\u00e3o de guardas nacionais mar\u00edtimas e de fronteiras. Com essas novas guardas civis, as For\u00e7as Armadas ficariam focadas em sua fun\u00e7\u00e3o principal, que \u00e9 a defesa do territ\u00f3rio contra inimigos externos, enquanto o patrulhamento de fronteiras terrestres e mar\u00edtimas ficaria a cargo de uma institui\u00e7\u00e3o especializada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Institui\u00e7\u00e3o do voto impresso em todas as urnas eletr\u00f4nicas do pa\u00eds. . A proposta tem o objetivo de instituir o voto impresso em todas as urnas eletr\u00f4nicas do TSE, paralelo ao voto eletr\u00f4nico, de forma a criar um mecanismo seguro e constitucional de confian\u00e7a no processo eleitoral, trazendo ao eleitor a devida seguran\u00e7a na contagem do seu voto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia de Idosos 100% p\u00fablica. Com o aumento da expectativa de vida e a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de natalidade teremos um avan\u00e7o exponencial do n\u00famero de idosos no pa\u00eds. Tendo em vista que muitos deles n\u00e3o ter\u00e3o o apoio familiar nem recursos financeiros suficientes para sua institucionaliza\u00e7\u00e3o caso ocorra a necessidade, a proposta seria de criar mecanismos para que sejam implantadas em todos os munic\u00edpios  institui\u00e7\u00f5es 100% p\u00fabicas  que acolham todos que assim necessitarem. Que fa\u00e7am parte do or\u00e7amento municipal seu custeio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o no Quilombo de Lage dos Negros. A comunidade quilombola de Lage dos Negros, Campo Formoso, Bahia \u00e9 uma comunidade e aproximadamente 90km distante da sede do munic\u00edpio. Possuindo em seu territ\u00f3rio que ultrapassa 3000 k\u00b2 possuindo mais de 30 comunidade tradicionais (quilombolas, assentados e fundo de pastos) e uma popula\u00e7\u00e3o estimada em 20.000 habitantes, Com isso solicitamos a constru\u00e7\u00e3o de n\u00facleo estudantil Federal que possa atender a uma demanda de aproximadamente 2000 estudantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instrumentalizar atrav\u00e9s do Programa Minha Casa, Minha Vida, possibilidade de desapropria\u00e7\u00e3o de terrenos para a constru\u00e7\u00e3o de mais moradias populares. Cidades como Balne\u00e1rio Cambori\u00fa s\u00e3o territ\u00f3rios que est\u00e3o entre os munic\u00edpios com os metros quadrados mais caros do pa\u00eds e consequentemente a dificuldade de acesso das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade \u00e0 casa pr\u00f3pria. Nesse sentido, \u00e9 importante que o governo federal possa desapropriar terras que s\u00e3o potenciais para constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Integra\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o para respeito ao meio-ambiente. . Para respeitar o meio-ambiente com toda sua diversidade \u00e9 necess\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o continuada por profissionais capacitados e com conhecimento integrado com as diversas \u00e1reas afins.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Interc\u00e2mbio para negros(as) . A ideia da proposta \u00e9 com que o governo fa\u00e7a um programa de interc\u00e2mbio para jovens negros(as) que querem aprender outra l\u00edngua sem precisar fazer prova aqui no Brasil. O grande marco seria a pessoa sair do Brasil para estudar ingl\u00eas, por exemplo, independente do seu n\u00edvel. \u00c9 preciso compreender que milhares de negros(as) n\u00e3o tem acesso \u00e0 outra l\u00edngua, assim, quando coloca uma prova de n\u00edvel, isso tira oportunidades. Interc\u00e2mbio sem prova j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Internacionaliza\u00e7\u00e3o do PIX: Transformando o Real em Moeda de Refer\u00eancia Regional. Busca impulsionar a internacionaliza\u00e7\u00e3o do PIX, o comercio e estabelecer o Real como uma moeda de refer\u00eancia regional na Am\u00e9rica Latina. O Real j\u00e1 \u00e9 reconhecido como uma das moedas mais fortes e est\u00e1veis na regi\u00e3o, e diversos pa\u00edses, como a Argentina, consideram utiliz\u00e1-lo como uma alternativa para estabiliza\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, empresas est\u00e3o adotando o PIX como meio de pagamento em outros pa\u00edses, e h\u00e1 interesse de n\u00e3o residentes em ter contas e investir em nossos titulos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Internacionaliza\u00e7\u00e3o e capacitismo. Para o Brasil crescer de fato \u00e9 importante que hajam mais estrangeiros aqui e mais brasileiros fora. Os programas Ci\u00eancias sem Fronteiras e Idiomas sem Fronteiras ficaram \u00e0 deriva e \u00e9 necess\u00e1rio que retornem. O TOEFL - que era uma das ofertas do programa - \u00e9 porta de entrada e REQUISITO nas universidades do mundo todo. Ao contr\u00e1rio do que insinuou nosso EX ministro Abraham Weintraub, o TOEFL \u00e9 chave para muitas portas envolvendo nossos jovens, nossos profissionais, nossos lecionadores etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Internet via sat\u00e9lite Starlink Elon Musk. Democracia no uso de internet! O governo Federal em conv\u00eanio com a Starlink do ELon Musk contratar via sat\u00e9lite internet via sat\u00e9lite em todo espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro e desta forma democraticamente todos teriam acesso \u00e0 internet que com certeza possu\u00ed-la acesso a todos a educa\u00e7\u00e3o e tecnologia de forma igualit\u00e1ria!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Introduzir ensinos de economia global e pol\u00edtica nas escolas.. V\u00ea-se necess\u00e1rio para ampliar o senso critico dos cidad\u00e3os desde cedo e entender sobre pautas e decis\u00f5es dos governos atuantes e seus interesses. Pol\u00edtica sem propaganda e sem alinhamento partid\u00e1rio (psdb, pt, uni\u00e3o\u2026) que ensinem a democracia como funciona, o papel de cada representante dos tr\u00eas poderes (de vereador a presidente), ensinando sobre os espectros pol\u00edticos de extrema direita \u00e0 esquerda radical, dando a possibilidade dos alunos estudarem mais profundamente a hist\u00f3ria e evitar golpes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento em defesa nacioanal. soberania \u00e9 um projeto de estado. . Os novos rumos que o mundo esta tomando, tr\u00e1s a necessidade clara de investimento em nossas For\u00e7as armadas. O brasil n\u00e3o pode ficar atr\u00e1s nesta corrida armamentista. Garantir for\u00e7as armadas aptas a prote\u00e7\u00e3o do povo brasileiro \u00e9 um dever de estado. Por isso o or\u00e7amento deve ser maior. projetos estrat\u00e9gicos n\u00e3o podem ser paralisados por falta de or\u00e7amento.               continua\u00e7\u00e3o do PROSUB, SISFRON, FX2, aquisi\u00e7\u00e3o de blindados modernos que atendam a necessidade das guerras modernas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento em recursos tecnol\u00f3gicos, equipamentos e ve\u00edculos para Guardas Civis Municipais para a seguran\u00e7a nas escolas. Disponibilizar recursos federais aos munic\u00edpios para Investimento em ve\u00edculos, recursos tecnol\u00f3gicos, equipamentos para a seguran\u00e7a nas escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento na Bioeconomia inclusiva Amaz\u00f4nica orientada em Produto Guia.. Atualmente, a Bioeconomia na Amaz\u00f4nia agrega apenas \u00e0 Economia de Bel\u00e9m e Manaus. S\u00e3o Bio-neg\u00f3cios de segmentos iguais e produtos que entre se concorrem. A consequente redu\u00e7\u00e3o de custo sempre atinge o produtor prim\u00e1rio.\nUm Produto Guia com propriedades demandadas pelos mercados de escala do hemisf\u00e9rio norte, pode resolver este problema, dando carona aos demais mercadorias. Ele deve ser inovador, imperec\u00edvel, escal\u00e1vel e ter uma cadeia de valor industrial na Amaz\u00f4nia (como outrora a borracha)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento na sa\u00fade . O governo federal devia olhar mais para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, e como investir para que todos tenha uma atendimento melhor!\nA estrutura de todos os hospitais de estados e munic\u00edpios deviam ser bem mais investido em equipamentos novos que precisam no dia-dia de seus pacientes ali presentes.\nO mais importante \u00e9 ter os equipamentos novos e melhor de qualidade com a qualidade do ambiente melhor para receber m\u00e9dicos bons para atender a popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento novi sistema \u00fanico de sa\u00fade no SUS faz a diferen\u00e7a nos cofre p\u00fablico ACS e ACE tem feito essa grande diferen\u00e7a levando sa\u00fade em lugar dif. Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e valoriza\u00e7\u00e3o dos ACS e ACS para amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento priorit\u00e1rio na educa\u00e7\u00e3o e tecnologia. Na atualidade, as escolas p\u00fablicas de todo o Brasil apresentam uma falha grave na sua estrutura quando se fala de recursos tecnol\u00f3gicos essenciais para um ensino de qualidade, como computadores, projetores e outros recursos requisitados pelos professores para uma aula eficiente, al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio que o s\u00e1lario de professores do Estado receba um aumento cons\u00edder\u00e1vel, j\u00e1 que \u00e9 um incentivo essencial para a promo\u00e7\u00e3o moral dessa digna profiss\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento t\u00e9cnico e financeiro. Que seja ampliado os investimentos financeiros e apoio t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. considerando o fator regional e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimentos e fortalecimento nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IFES). 1.Realiza\u00e7\u00e3o de concursos pu\u0301blicos para docentes, para preenchimento de vagas ociosas e aumentar o quadro de docentes das IFES.\n2.Reposic\u0327a\u0303o salarial no orc\u0327amento de 2024, para corrigir a defasagem.\n3.Restaurar integralmente o or\u00e7amento alocado nas Instituic\u0327o\u0303es Federais de Ensino Superior (IFES).\n4.Conclusa\u0303o das obras em IFES. \n5. Manutenc\u0327a\u0303o de todas as estruturas que precisam de reparos, melhorias e ampliac\u0327a\u0303o nas IFES.\n\nAutoria: APUFPr": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimentos em moradia popular, programa Minha Casa Minha Vida. Existem muitas fam\u00edlias que necessitam de subs\u00eddio do Governo Federal para alcan\u00e7ar o direito a casa pr\u00f3pria, especialmente as fam\u00edlias de baixa renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para Professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica . Isentar os professores e professoras que atuam nas redes municipal, estadual, federal e privada do pagamento do IRPF, uma vez que o sal\u00e1rio destes profissionais \u00e9 baixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras profiss\u00f5es de n\u00edvel superior, a maior parte \u00e9 mulher e \u00fanica provedora do sustento de suas fam\u00edlias. Como a tabela do IRPF est\u00e1 extremamente defasada, aproximadamente 1/4 do sal\u00e1rio \u00e9 destinado ao seu pagamento. Outra quest\u00e3o \u00e9 de que sal\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 renda, e sim \u00e9 o pagamento pela m\u00e3o de obra prestada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de impostos  para portadores doen\u00e7as graves na ativa. Isen\u00e7\u00e3o de todos os tributos para portadores de doen\u00e7as graves que estejam na ativa tanto no setor privado como no p\u00fablico. O fundamento jur\u00eddico e de que estes trabalhadores necessitam de uma infraestrutura b\u00e1sica mais cara para se manter ativos  no trabalho, permitindo o uso do seu conhecimento e experi\u00eancia gerando economia de recursos para empresas e Estado  em novas contrata\u00e7\u00f5es.estes trabalhadores optam por continuarem a trabalhar e s\u00e3o punidos tributariamente por isso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de impostos para aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo novos para professores. Objetiva facilitar o acesso de carros novos para profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\nA maioria dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o precisa se deslocar entre escolas e cidades diferentes para lecionar. Quando se trata de profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, muitos desses precisam levar diversos livros e materiais did\u00e1ticos, l\u00fadicos e ilustrativos usados em suas aulas. O ve\u00edculo \u00e9 um instrumento essencial para tais profissionais desenvolverem suas atividades e deve ser isento de impostos para esse p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de tributos sobre equipamentos de som, \u00e1udio e v\u00eddeo para educadores. O professor necessita adquirir equipamentos que contribuam para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho pedag\u00f3gico satisfat\u00f3rio diante das demandas da educa\u00e7\u00e3o atual. O bom  uso dos mesmos em casa ou na sala de aula podem  enriquecer e fortalecer as a\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem. \nA  Isen\u00e7\u00e3o de impostos sobre equipamentos de som, \u00e1udio e v\u00eddeo, pode possibilitar que o educador os adquira, considerando que os impostos embutidos nesses equipamentos pelo governo federal s\u00e3o muito altos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no pagamento de PLR \u2013 Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados. Atualmente a Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados tem incid\u00eancia do IRRF, enquanto a distribui\u00e7\u00e3o de lucro para os acionistas tem isen\u00e7\u00e3o de tributa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um tratamento diferente para a renda do capital e trabalho e precisa ser alterada, o rendimento do trabalho oriundo da distribui\u00e7\u00e3o do lucro e resultado fixado em Acordo Coletivos e Acordos tem que ter a isen\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o para incentivar os programas fixados nos mesmos, resultando em aumento da produtividade e seus resultados na economia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o do exame toxicol\u00f3gico.. Essa proposta visa isentar todos os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica da obriga\u00e7\u00e3o de fazer o exame toxicol\u00f3gico, uma vez que se entende que este exame \u00e9 feito em trabalhadores do transporte de carga e passageiros, e entendemos que o agente de seguran\u00e7a p\u00fablica, tenha uma conduta ilibada, e este exame \u00e9 obrigat\u00f3rio para motoristas visando acabar com o uso do rem\u00e9dio inibidor do sono (arrebite), e por isso gostaria que fosse visto com carinho, a CNH pode ser perdida se n\u00e3o renovar o exame. Multa x 5.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o do passaporte . Cria\u00e7\u00e3o de projeto que de isen\u00e7\u00e3o da taxa para passaporte para pessoas de baixa renda, dando assim oportunidade principalmente para estudantes concorrerem a vagas de bolsas de estudo no exterior tanto para suas inscri\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m  a possibilidade de viajar. Al\u00e9m claro de outros motivos de um cidad\u00e3o de baixa renda conseguir ter o seu direito de ir e vir": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o e cancelamento dos d\u00e9bitos com os Conselhos Profissionais, Conselhos Regionais e demais Conselhos,  para quem n\u00e3o atua ou nunca atuou na \u00e1rea . Projeto que cancela as cobran\u00e7as de todos os Conselhos Profissionais, Conselhos Regionais e demais Conselhos, para quem emitiu a carteira da classe, n\u00e3o atua, nunca atuou, tem d\u00e9bitos no nome e n\u00e3o conseguiu cancelar, independente do ano do d\u00e9bito. Criar uma porcentagem espec\u00edfica para quem emitiu a carteira e atua, at\u00e9 porque tem momentos que a passoa est\u00e1 desempregada,  n\u00e3o atuando na \u00e1rea e \u00e9 obrigada a pagar ou cancelar o registo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jailton  Ferreira da Silva . Quero que ais coisa  menhora de tundo  t\u00e1 tundo fora do  lugar tundo  caro Brasil  vota como era": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jogos e competi\u00e7\u00f5es escolares.. \u2714\ufe0f Per\u00edodo integral nas escolas; \n\n\u2714\ufe0fIncentivo ao esporte atrav\u00e9s de competi\u00e7\u00f5es intermunicipais e interestaduais com premia\u00e7\u00e3o;\n\n\u2714\ufe0fCompeti\u00e7\u00f5es de dan\u00e7a, teatro e festivais de m\u00fasicas na comunidade escolar como forma de incentivo a cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada de Trabalho de 32 horas Semanais - CLT-. Altera\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria Semanal para Contratos de Trabalho CLT sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio. Visa \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o da crescente utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia nas rotinas de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada de trabalho de 30 horas. A jornada de 30 horas semanais, sem perda de remunera\u00e7\u00e3o, condensada em 4 dias, representa n\u00e3o s\u00f3 a forma mais eficaz de cria\u00e7\u00e3o de novos empregos, mas tamb\u00e9m incentiva a divis\u00e3o do trabalho assistencial, limitaria o trabalho a tempo parcial n\u00e3o volunt\u00e1rio que afeta principalmente as mulheres, aumenta o tempo dispon\u00edvel para forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, bem como o tempo de lazer, o que incentivaria o turismo dom\u00e9stico num momento em que o setor atravessa uma crise de incertezas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada de trabalho flex\u00edvel para m\u00e3es com guarda de crian\u00e7as com necessidades especiais comprovadas. As m\u00e3es muitas vezes abandonadas pelos genitores das crian\u00e7as precisam trabalhar, mas devido as condi\u00e7\u00f5es dos filhos fica impossibilitada de trabalhar por conta da jornada de trabalho inflex\u00edvel. Al\u00e9m de que muitas vezes n\u00e3o possui rede de apoio tendo que dar conta dos filhos, carreira e a rotina da casa. As m\u00e3es sem trabalhar n\u00e3o contribuem para a seguridade social, ficam desatualizadas e com peso de n\u00e3o poder dar uma vida digna aos filhos tendo que depender de benef\u00edcios sociais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada reduzida para pais de crian\u00e7as PCD/autistas. Jornada reduzida de trabalho em 2 h di\u00e1rias( CLT ou servidor p\u00fablico) para pais de crian\u00e7as ou adolescentes PCD/autistas mediante comprova\u00e7\u00e3o por laudo m\u00e9dico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a aos aposentados e pensionistas . Revoga\u00e7\u00e3o da carta-branca, dada aos Estados e Munic\u00edpios com a reforma previdenci\u00e1ria de Temer, para confiscar aposentadorias e pens\u00f5es ferindo os princ\u00edpios da constitui\u00e7\u00e3o federal e imputando o caos financeiro na fase em que esse p\u00fablico mais precisa de cuidados para sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. \nRogamos pela revoga\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o dada ao artigo 149 da C.F. atrav\u00e9s da E.C. 103/19.\nNada obstante, outras medidas n\u00e3o cumpridas pelos estados e munic\u00edpios deterioram ainda mais seus parcos sal\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a aos aposentados e pensionistas refrente a reforma previdenciaria do governo dando aos estados e munipios a cinfiscar valores de aposentados e . Excuir artigo 149 da reforma de 2019 que cria desontos aos aposentados e pensionitas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a Publica. Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, autonomia e investimento para as guardas municipais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Justi\u00e7a e seguran\u00e7a p\u00fablica . Guarda Municipais no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a social - Repara\u00e7\u00e3o Racial . Criar uma delegacia de repara\u00e7\u00e3o Racial/ justi\u00e7a social, com participa\u00e7\u00e3o dos mestres e seus saberes, que possa contribuir na produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias did\u00e1ticos para a forma\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, do munic\u00edpio e estados, com atribui\u00e7\u00f5es de monitorar, fiscalizar o cumprimento da lei 10639/11645. A conven\u00e7\u00e3o da OIT.169, al\u00e9m de outras viola\u00e7\u00f5es dos direitos dos povos tradicionais, acompanhar andamento dos processos julgados como crimes Racial mantendo a popula\u00e7\u00e3o negra informada com transpar\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a s\u00f3s aposentados . Excluir de vez com o confisco que martiriza aposentados e pensionistas, Reposi\u00e7\u00e3o das perdas salariais dessas categorias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a vai ser feita .. Boa tarde .\nPara o Tocantins fiscaliza\u00e7\u00e3o nas terras que o Intertins toma do povo pra imobili\u00e1rias vender a pre\u00e7os abusivos deputados donos de imobili\u00e1rias tomam as terras com a pol\u00edcia com seus capangas e vende a pre\u00e7os abuzivos deveria ter leis pra fiscalizar s\u00f3 governo federal aqui a  ju\u00edza se vende estou falando de Palmas Tocantins uma capital que a ju\u00edza se vende e ju\u00edzes vende senten\u00e7as onde o ex governador foi casado por tomar as terras do povo pra vender a pre\u00e7o abusivo .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Juventude - desbravando o Brasil. Ampliar as vagas gratuitas e com desconto de cinquenta por cento para jovens de baixa renda portadores da Identidade Jovem no transporte interestadual e expandir o benef\u00edcio para viagens intermunicipais. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio criar mecanismos para refor\u00e7ar a transpar\u00eancia e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das empresas prestadores de servi\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "LGBT E NEGROS merecem nosso respeito como cidad\u00e3os brasileiros. . Direitos iguais para negros \u00e9 LGBT, merecem nosso respeito, tamb\u00e9m s\u00e3o seres humanos iguais n\u00f3s, direitos iguas. Chegar desse preconceito ego\u00edsmo, somos todos irm\u00e3os por parte de Deus uma abra\u00e7o Deus aben\u00e7oe todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, mat\u00e9ria escolar desde o pr\u00e9 escolar.. Trazer conhecimento do tr\u00e2nsito para todos. N\u00e3o vejo outra forma a n\u00e3o ser atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e2o primaria, dando continuidade no ensino m\u00e9dio e dessa forma trazer paz no tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei Federal Do  Sistema Nacional De Cultura com investimento de 5% da Uni\u00e3o e 2% de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios \u00cdPIOS PARA . Que o nosso Presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, com fundamento no art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. apresente um Projeto de Lei (PL)  para regulamentar o \u00a7 3\u00ba do art. 216-A da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e assim definir as diretrizes para o Sistema Nacional de Cultura e principalmente garantir um percentual ( A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, 5% e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios 2%,)   garantindo a prioridade com investimento nos projetos e programas dos planos de cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei Paulo Gustavo como pol\u00edtica permanente. Tornar a Lei Paulo Gustavo uma Pol\u00edtica Nacional Permanente para todas as Artes, assim como a Pol\u00edtica Nacional Aldir Blanc, com previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para os pr\u00f3ximos anos (2024-27) igual ou superior \u00e0 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 2023": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei Paulo Gustavo e Lei Aldir Blanc como pol\u00edticas permanentes. Transformar a Lei Paulo Gustavo e a Lei Aldir Blanc nos mecanismos permanentes de repasse de recursos fundo-a-fundo a estados e munic\u00edpios, para o desenvolvimento de programas e a\u00e7\u00f5es de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o cultural. Instituindo a Lei Paulo Gustavo exclusivamente ao audiovisual e a Lei Aldir Blanc para as demais linguagens": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei de incentivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente. . Cria\u00e7\u00e3o de um fundo de incentivo a conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do Maio Ambiente. Os recursos seriam oriundos de pagamento de imposto de empresas, no mesmo formato da lei de cultura. Os proponentes desenvolveriam projetos em suas comunidades para: plantio de \u00e1rvores, coleta de lixo com reciclagem, arboriza\u00e7\u00e3o, reaproveitamento de res\u00edduos, preserva\u00e7\u00e3o de fontes e riachos, dentre outros projetos mais complexos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei org\u00e2nica da pol\u00edcia penal. Aprovar a lei org\u00e2nica da policia penal e implantar piso nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Leil\u00e3o do Governo Federal. Conforme disposto na nova lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei N.14.133/21), o Governo Federal, pode utilizar-se da modalidade ''Leil\u00e3o'' para ofertar bens e ou produtos, utilizados, pela Administra\u00e7\u00e3o Direta e ou Indireta Federal, entre outras ag\u00eancias/funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para aumentar o super\u00e1vit na receita via modalidade ''leil\u00e3o'', na qual, gerar\u00e1 a venda dos  bens e ou produtos utilizados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo uma rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e ben\u00e9fica para m\u00e1quina p\u00fablica e o cidad\u00e3o comprador do bem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Levar Alimenta\u00e7\u00e3o e dignidade para moradores de rua. Programa para atender quem mais precisa, diariamente em pontos estrat\u00e9gicos com alimenta\u00e7\u00e3o, kit de higiene, agasalhos e cobertores. \nCom oportunidade de tirar documenta\u00e7\u00e3o, e facilidade para ter acesso a cursos t\u00e9cnicos e de aperfei\u00e7oamento profissional a exemplo: SENAI, SENAC e etc.\nCriar tutores de grupos, que atrav\u00e9s de concurso fique respons\u00e1vel por um determinado grupo de pessoas  em um determinado lugar, para verificar \u00e0s necessidades e o andamento de recupera\u00e7\u00e3o dessas pessoas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Liberar a Revis\u00e3o da Vida Toda - a quem de Direito!. Os trabalhadores aposentados em LUTA! \u00c9 preciso que os TRFs liberem os processos de Revis\u00e3o da Vida Toda, como um DIREITO! \u00c9 uma regra de exce\u00e7\u00e3o: INSS, a AGU e o Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia (Lupi - PDT) para todo aquele que ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo INJUSTAMENTE! O processo ganho no STF (duas vezes) e os trabalhadores mendigando ... sem casa e sem comida! As fam\u00edlias desses aposentados n\u00e3o aguentam mais ver essa situa\u00e7\u00e3o sem que seja finalizada, pq esses TRABALHADORES APOSENTADOS est\u00e3o morrendo!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Libera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo para grupos agropecuarista.. Devido a tantas dificuldades agricultura e pecu\u00e1ria vivem sem produ\u00e7\u00e3o por n\u00e3o terem recursos pr\u00f3prios, a libera\u00e7\u00e3o com facilidade, prazo e descontos ser\u00e1 de grande valia, assim como liberar o pagamento dos que com  inadimpl\u00eancia com os bancos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Libera\u00e7\u00e3o do cultivo de Canabis para uso medicinal na regi\u00e3o do semi\u00e1rido. O semi\u00e1rido sofre cada vez mais com a escassez h\u00eddrica devido o ciclo de chuvas irregulares e, agora, acentuada com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ent\u00e3o, como a regi\u00e3o \u00e9 muito pobre e suas culturas de baixo valor agregado e baixa produtividade, o plantio da Canabis poderia ajudar o desenvolvimento da regi\u00e3o melhorando a renda da popula\u00e7\u00e3o com sua produ\u00e7\u00e3o de alto valor agregado, aumento da produtividade. E junto com os campos produtores, a instala\u00e7\u00e3o de f\u00e1bricas para beneficiamento da produ\u00e7\u00e3o e venda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Liberdade Religiosa. Cria\u00e7\u00e3o de uma Lei de \u00e2mparo \u00e0 defesa dos principios religiosos, onde o Crist\u00e3o possa pregar a Biblia de forma livre, e quando pregar segunda a Biblia apontando o pecado, n\u00e3o seja criticado ou perseguido por pessoas contr\u00e1rias \u00e0 religi\u00e3o, exemplo: A Biblia afirma que \u00e9 pecado a pr\u00e1tica do homossexualismo, e os Crist\u00e3os s\u00e3o perseguidos por pregarem a verdade que est\u00e1 na Biblia, e s\u00e3o taxados de homof\u00f3bicos, quando na verdade est\u00e3o defendendo sua cren\u00e7a. necessidade urgente de uma Lei assim.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Liberdade empreedodora. Desburocratizar reduzindo e extinguindo (leis,decretos,portarias e normas) que tendem a dificultar que o cidad\u00e3o pequeno e m\u00e9dio consigam abrir seu pr\u00f3prio negocio.\n\nex: lei dos food trucks \n\nessa lei trava o cidad\u00e3o que quer montar um negocio pr\u00f3prio de tal maneira que muitos desistem por a quantidade de burocracia envolvida e a falta de verba pra montar o negocio e pagar um consultor pra vencer a burocracia!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Licen\u00e7a Paternidade com Estabilidade Empregat\u00edcia. Amplia\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a paternidade para tempo igual a licen\u00e7a maternidade (4-6 meses), quando o pai for presente na vida da crian\u00e7a, sendo casado ou n\u00e3o com a m\u00e3e, ou at\u00e9 mesmo em caso de falecimento da m\u00e3e no parto; ao mesmo tempo tendo estabilidade no emprego durante a gesta\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s nascimento garantindo a renda familiar ou pens\u00e3o aliment\u00edcia.\nA presen\u00e7a dos pais \u00e9 importante para o bem estar da crian\u00e7a e da m\u00e3e, que muitas vezes fica fr\u00e1gil ap\u00f3s o parto e necessita de apoio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Licen\u00e7a Premio \"Respons\u00e1vel pelo Cuidar\" voltado para mulheres (profissionais estatutarias e CLT). A mulher al\u00e9m de profissional, e responsavel por sustentar a casa, possui a jornada do \"cuidado\" em seus lares, na limpeza, cuidado com filhos entre outros afazeres. A proposta \u00e9 ter um projeto voltado para trabalhadoras mulheres (n\u00e3o s\u00f3 CLT, mas tamb\u00e9m funcion\u00e1rias p\u00fablicas estatut\u00e1rias) de 30 dias de licen\u00e7a premio no ano (alem das f\u00e9rias), ou reduzida a carga di\u00e1ria de trabalho para 6 horas, por sua dedica\u00e7\u00e3o em casa, filhos e tamb\u00e9m pensando na sua sa\u00fade mental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Licen\u00e7a paternidade de 6 meses. Permitir que o pai acompanhem a m\u00e3e nos primeiros seis meses do filho com garantia do emprego, sal\u00e1rio e benef\u00edcios, sendo proibida a dispensa do mesmo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Limpeza do rio do pica pau, para entrega de presente a divindade os\u00f9n. Limpeza do rio do pica pau, para ser uma \u00e1rea onde povos de matriz \u00c1frica possa cultuar as \u00e1guas e suas divindades, podendo fazer entrega de presentes que n\u00e3o venha afetar a natureza e com isso ser um local espec\u00edfico para culto, inclusive uma imagem de \u00d2sun, igual temos de Yemoj\u00e1 em Candeias, criar um local onde a marginalidade n\u00e3o use de sua repreens\u00e3o para nos expulsar e at\u00e9 mesmo amedrontar com armas de fogo e viol\u00eancia.\nFreitas Odesi.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Linhas de Financiamento do BNDES para execu\u00e7\u00e3o de Or\u00e7amento Participativo nos Munic\u00edpios . Criar linhas de financiamento a \"fundo perdido\" e de cr\u00e9dito a juros baixos no Banco de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e social \u2013 BNDES, para Munic\u00edpios brasileiros que aderirem ao programa de Or\u00e7amento Participativo Nacional (OPN) e se enquadrarem aos crit\u00e9rios e pilares b\u00e1sicos desse modo de gest\u00e3o p\u00fablica chamado de Or\u00e7amento Participativo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lixo zero a custo zero - parte 2 - S\u00f3lidos. 90% dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos s\u00e3o embalagens. .Criar um valor de casco para todas as embalagens - R$1,00 ou mais.  Elas seriam recolhidas nos supermercados, contabilizadas e enviadas para uma cooperativa de reciclagem sem fins lucrativos que seriam equipadas com todas as m\u00e1quinas necess\u00e1rias para transformar os res\u00edduos em mat\u00e9rias primas ou produtos \u00fateis. Financiamento: Geradores de acordo com a sua taxa de mercado - lei 12.305 - 2010.Sal\u00e1rios dignos - superiores a 2 sal\u00e1rios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Loas e bpc sem renda precpta. Nasce uma crian\u00e7a com doen\u00e7a  de sa\u00fade mental doen\u00e7a rara ato sempre cuidar da sua pr\u00f3pria vida foi privado de tudo vive na sombra de outro ser humano como pode n\u00e3o ter um sal\u00e1rio pr\u00f3prio  para o seu custo sem precisar de sal\u00e1rio de ningu\u00e9m pra viver e toda m\u00e3e que tem filhos deficientes ter ao menos  1 sal\u00e1rio pra ficar por conta deste filho penso que \u00e9 responsabilidade do governo cuidar dessa fam\u00edlia com direto ao cadastro unico": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Luana Carla Holanda chaves . Minha m\u00e3e rouba \u00e9 cart\u00e3o caixa nome pode n\u00e3o \ud83d\udeab falta tirar meu nome Luana Carla Holanda chaves (sim)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Luciene Domingos dos Santos . Preciso de uma casa \ud83c\udfe0 pra mora com minha fam\u00edlia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Luta pela enfermagem . Reajuste anual do piso e que venha as 30 h": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "L\u00edderes brasileiros, para brasileiros - Crime de Lesa-p\u00e1tria para pol\u00edticos eleitos que lucram no exterior. Um dos caminhos que um pol\u00edtico pode seguir \u00e9 o da irresponsabilidade, onde o mesmo toma a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o prejudiciais pra o estado mas lucrativo para si mesmo (como privatiza\u00e7\u00f5es). Ministros lucraram com a politica de pre\u00e7o danosa da Petrobras, enquanto o povo empobrecia - Esse mecanismo sequer devia existir mas j\u00e1 que existe tem que ser considerado pelo que \u00e9: um crime de Lesa-p\u00e1tria. O politico que cometer isso deve ter ao menos o seu mandato cassado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "MANUTEN\u00c7\u00c3O e recoloca\u00e7\u00e3o dos TELEFONES P\u00daBLICOS da cidade de Belo Horizonte que foram todos removidos, cerceando o direito de comunica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. A NECESSIDADE destes aparelhos foi percebida pois estou SEM o meu celular funcionar por meses e procurei TODOS os telefones p\u00fablicos que a lei OBRIGA a serem mantidos para que sejam utilizado e N\u00c3O encontrei NENHUM dispon\u00edvel em BH.\nOs que sobraram est\u00e3o DESLIGADOS ou NECESSITANDO de algum reparo.\nN\u00c3O existe mais NENHUM TELEFONE P\u00daBLICO (TUP) DISPON\u00cdVEL para a popula\u00e7\u00e3o de BH, Segundo o site da Anatel, TODOS foram REMOVIDOS, inclusive os que estavam em aeroportos, rodovi\u00e1rias, HOSPIT\u00c1IS, etc...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior idade penal . Redu\u00e7\u00e3o da maior idade penal de 18 para 16 anos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior investimento de recursos e promo\u00e7\u00e3o de editais de fomento para desenvolvimento de pesquisas na \u00e1rea de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares.. Tendo em vista a PNPIC, institu\u00edda pela Portaria N\u00ba 971, de 3 de Maio de 2006.\n\nTendo em vista os compromissos federais diante desta pol\u00edtica: \n\u201cEstimular pesquisas nas \u00e1reas de interesse, em especial, aquelas consideradas estrat\u00e9gicas para forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico para a PNPIC\u201d (BRASIL,2018, p.59).\n\nN\u00f3s, natur\u00f3logos da REDENATUSUS, requisitamos um maior aporte de recursos e editais de fomento para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico na \u00e1rea das PIC\u2019s.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior prioridade da fila do SISREG para pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas j\u00e1 constadas em laudos ou exames. Ter mais rigor, mais rapidez, mais agilidade na agiliza\u00e7\u00e3o da marca\u00e7\u00e3o de exames para pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas.. Fiscaliza\u00e7\u00e3o da fila do SISREG para priorizar as pessoas com laudos e exames anteriores. Colocar para fila que seja feita entre 3 e 6 meses, pois alguns demoram mais que 8 anos em fila para serem executados. Relatando que alguns pacientes acabam falecendo devido ao tempo de espera na fila.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais  Investimento para Efetiva\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicase e Garantia de Cirurgias reparadores para Pessoas com Sequelas Hansen\u00edase.. No Amazonas o \u00fanico hospital Geral Geraldo da Rocha que era referencia e contrareferencia no atendimento  as pessoas com sequelas da hansen\u00edase, foi descofigurado pelo ent\u00e3o governo estadual, hoje passou a ser um hospital de retaguarda desse modo deixou de atender o p\u00fablico os remanescentes da Col\u00f4nia Antonio Aleixo e demais municipios do Amazonas que necessita das cirurgias repadoras de pequenas, m\u00e9dias e alta complexidade. Com a falta de cirurgi\u00e3o ortopedista no local pessoas est\u00e3o morrendo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais ajuda pra noi quem realmente pressissa de ajuda nois passa muita dificuldade sem alimenta\u00e7\u00e3o pra nois vai lula nois temos com vc vc e um pai dos . Eu sou pai de 2 crian\u00e7as moro de aluguel minha renda e um bolsa fam\u00edlia queria tanto trabalhar pra mim mesmo mais n\u00e3o tenho ajuda como um micro cr\u00e9dito nois de baixa renda n\u00e3o tem vez pra faze isso ajuda eu i meus filho por favor s\u00f3 vcs do governo que por de mim ajuda nem nome \u00e9 Francisco edvon do Nascimento Silva meu CPF \u00e9 941.846.313-04 eu pesso socorro t\u00f4 passando forme junto com meus filho eu pesso ajuda a vcs do governo cad\u00ea vc Lula tem dia que almo\u00e7o mais a janta n\u00e3o temos come uma vez por": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais cuidado com pessoas portadora de donhe\u00e7a raras . ; incluir a Doen\u00e7a de Huntington e outras Doen\u00e7as raras de Manifesta\u00e7\u00e3o tardia como priorit\u00e1rias nos tratamentos multidisciplinares nos ambulat\u00f3rios de especialidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais jovens mais trabalho . Esse projeto ajuda os jovens a ter mais oportunidades no mercado de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais m\u00e9dicos brasileiros. Programa de cota, vagas exclusivas nas universidades p\u00fablicas e bolsas nas privadas para profissionais da sa\u00fade, como agentes de sa\u00fades, t\u00e9cnicos de enfermagem, entre outros, de cidades interioranas que sofrem com fala de m\u00e9dicos, mantendo a remunera\u00e7\u00e3o do cargo original at\u00e9 que finalize os estudos. O beneficiado dever\u00e1 retornar ao local de origem e dever\u00e1 exercer a medicina na localidade em igual per\u00edodo de estudos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais oportunidades a pequenos agricultores. Por meio de cursos, ajudar no desenvolvimento da agricultura e d\u00e1 um rumo como fazer o escoamento de seus produtos, com objetivo de melhorar e qualificar a produ\u00e7\u00e3o dos agricultores, levando projetos que ajude-os financeiramente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais profissionais para pegar menos domic\u00edlios de cuidados. Aumentar o n\u00famero de agentes de sa\u00fade para melhorar o atendimento aos pacientes com mais condi\u00e7\u00f5es para atendimento mais r\u00e1pido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais programas de empregabilidade para a juventude . Para o bem viver de todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais propostas de emprego . Que abra mais oportunidades de empresa justo e com carteira assinada para todos e saneamento b\u00e1sico tamb\u00e9m e todos temos esse direito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais seguran\u00e7a nas estradas. Todos os projetos da \u00cdnd. de ve\u00edculos pesados, destinados a tr\u00e1fego em rodovias pelo pa\u00eds, devem observar, em sua cria\u00e7\u00e3o (designer) da parte traseira dos ve\u00edculos, de grande porte, a necess\u00e1ria exist\u00eancia de no m\u00ednimo 24% da \u00e1rea total vis\u00edvel, para a cria\u00e7\u00e3o de lanternas/meios de sinaliza\u00e7\u00e3o, providas de luzes (50% da \u00e1rea destinada m\u00ednimas) e ou reflexivas. Tal proposta visa a necessidade de se fazer mais vis\u00edveis os ve\u00edculos em deslocamentos noturnos e diurno pelo pa\u00eds de grandes veiculos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais sustentabilidade por todo pa\u00eds! Entre Uni\u00e3o e Munic\u00edpios . Projeto para Combater o desmatamento, reflorestar as matas e caatingas em todos os munic\u00edpios brasileiros\u2026 com parceria da Uni\u00e3o e Munic\u00edpios pastas executoras da Educa\u00e7\u00e3o e Infraestrutura!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais tributos aos mais ricos, e menos aos mais pobres. O pobre, hoje em dia no Brasil, paga quase 50% da renda tribut\u00e1ria brasileira, enquanto os mais ricos aproximadamente 20%\n\nO ideal seria de aumentar os impostos sobre grandes terras, grandes ac\u00famulos de capitais, produtos de luxo e lucros exorbitantes.\n\nE diminuir os impostos sobre consumo e produtos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais vagas de Hemodi\u00e1lise . Mais vagas nos leitos de hemodi\u00e1lise em cl\u00ednica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Manter Autonomia do Banco Central. O BC independente \u00e9 um instrumento importante para manter a estabilidade da moeda do pa\u00eds. Deve ser mantido desta forma": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos idosos:Velhice assistida. As pessoas acima de 60 anos ou mais, necessitam de m\u00e9dicos habilitados para manuten\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as existenciais:como diabetes, alzamen, mal parkson , hipertens\u00e3o e exames mensais que melhore a qualidade de vida dos idosos.Para isso deveriam ser criados centros de apoio e  atendimento com geriatra,,  idoso sem fila, exames e laudos realizados todos em um s\u00f3 lugar, pois a idade \u00e9 a locomo\u00e7\u00e3o dificulta a demora nos atendimentos.Os pacientes com c\u00e2ncer e outras doen\u00e7as que podem ser tratados.CMAI": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mapeamento e Prote\u00e7\u00e3o de Nascentes e APP. A escassez h\u00eddrica e assoreamento dos rios \u00e9 devida em grande parte pelo desmatamento das \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Permanente e nascentes.\nProposta \u00e9 que o governo federal desenvolva Programa de mapeamento interativo de nascentes e \u00e1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, com apoio do popula\u00e7\u00e3o, disponibilizado em Portal, geoespacializado.\nEm parceria com os governos estaduais e municipais e todas a sociedade,  ser\u00e3o aprovados projetos de recupera\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o destas \u00e1reas, com grande divulga\u00e7\u00e3o no Portal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mas estradas asfaltada. Bom dia, governo do espirito santo, asfalta a estrada da es320 ( na ponte do sr joao honorio ) ate vila verde pancas, sao 21 km, assim barra de sao francisco ficava todo asfaltado com seusconfrontantes, e nesse trecho tem mas de 2 mil familias ! E uma obra muito importante pararegiao !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mas sa\u00fade e mas atendimento com o p\u00fablico . Deveria ter mas especialidade nas cl\u00ednicas da fam\u00edlia, deveria acabar com essa fila do sisreg para que as pessoas venha ter atendido bem mas r\u00e1pido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mat\u00e9rias que deveriam ser ensinadas na escola com o objetivo de prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para a sociedade.. Implementar de mat\u00e9rias extracurriculares preparar nossas crian\u00e7as e adolescentes para os verdadeiros desafios da VIDA REAL como cidad\u00e3os, ao inv\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o ser limitada a apenas as \"passar de ano e prestar o vestibular\".\n\nSugest\u00e3o de mat\u00e9rias:\n\n-Orat\u00f3ria \n-Libras e as formas de acessibilidade\n-Nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \n-Primeiros socorros\n-Gerenciamento de tempo\n-Como e porque declarar o imposto de renda.\n-No\u00e7\u00f5es financeiras\n-Educa\u00e7\u00e3o sexual\n-Planejamento familiar\n\n Todas as escolas integrais, j\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mecanismos de Custeio para Portal Nacional de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - PNCP. Instituir e implantar mecanismos de custeio, desenvolvimento e aprimoramento da importante ferramenta de revela\u00e7\u00e3o e consulta de informa\u00e7\u00f5es que \u00e9 o Portal Nacional de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - PNCP. Conforme se pode verificar, o referido portal, criado pela Lei 14.133/2021, poder\u00e1 se transformar em importante ferramenta para evitar/minimizar inefici\u00eancias das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, fraudes e corrup\u00e7\u00e3o. Assim, urge a necessidade de prioriza\u00e7\u00e3o de custeio desta t\u00e3o aguardade e aclamada ferramenta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medicacao gratis pra + 60 anos. Medicacao gratuita pra pessoas com mais de 60 anos, aposentados ou ativos, independente de suas comorbidades. \nObrigado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medida anticorrup\u00e7\u00e3o Municipal - Pacto do Bem. Munic\u00edpios com or\u00e7amento maior que 1 bilh\u00e3o de reais ficar\u00e3o obrigados a franquear livre acesso a comiss\u00e3o de servidores efetivos (eleitos semestralmente por sorteio p\u00fablico por matr\u00edcula, proibida recondu\u00e7\u00e3o) \u00e0s unidades de formaliza\u00e7\u00e3o de contratos e pagamentos das Secretarias que efetuem pagamentos mensais, por contrato, acima de 500 mil reais.\nPremia\u00e7\u00e3o a esses por produtividade correspondente a fra\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo evitado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Meio Ambiente e climatiza\u00e7\u00e3o. Deve-se regulamentar normais e leis que possam viabilizar a a\u00e7\u00e3o conjunta da sociedade com os org\u00e3os competente, de formar que as pessoas se sitam atrais pelo tema em quest\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio ambiente eixo 03. Enviado ao governo: instituir centro de refer\u00eancia em reciclagem, com infraestrutura e assist\u00eancia t\u00e9cnica adequada \u00e0 triagem, beneficiamento e comercializa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos pelas organiza\u00e7\u00f5es de catadores de materiais recicl\u00e1veis, na regi\u00e3o gerais de Balsas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio ambiente, e a grande faxina . Criar uma data ou dias , uma vez por ano para juntos ( poder p\u00fablico , pol\u00edticos, \u00f3rg\u00e3os de saneamento e limpeza e o povo de todo o Pa\u00eds)  fazermos uma boa faxina ambiental , ruas  , rios , praias, comunidades ,...... De todo o Brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhora com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios. Ampliar a cobertura de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para no m\u00ednimo 85%, atrav\u00e9s do cadastramento de novas unidades de sa\u00fade, incluindo equipes odontol\u00f3gicas, com recursos humanos em quantidade suficiente, fortalecendo e qualificando a equipe multiprofissional, com acolhimento humanizado para garantir acesso \u00e0s redes aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integral nas linhas de cuidado. Ampliar a oferta dos servi\u00e7os de m\u00e9dia complexidade (exames, consultas e procedimentos especializados, e consulta de retorno dentro de 45 dias m\u00e1xim": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhora na sinaliza\u00e7ao vertical das estradas. O sinal de proibi\u00e7ao de ultrapassar localizada a direita das estradas indicando os trechos sem visibilidade fica escondida quando o ve\u00edculo est\u00e1 atr\u00e1s duma carreta. A proposta \u00e9 colocar tamb\u00e9m outro sinal vertical no lado esquerdo melhorando a visbilidade e seguran\u00e7a das ultrapassagens. A medida ajudar\u00e1 a reduzir as ultrapassagens perigosas e salvar vidas no tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhora no sal\u00e1rio do professor, principalmente os de rede p\u00fablica, e a revis\u00e3o dos impostos em cima das substitui\u00e7\u00f5es feitas pelos mesmos. Um sal\u00e1rio digno \u00e9 o m\u00ednimo que qualquer um deveria ter para se sentir valorizado na fun\u00e7\u00e3o que presta, principalmente os professores, que tem uma profiss\u00e3o t\u00e3o honrosa e indispens\u00e1vel e que ainda assim s\u00e3o ridicularizados e desrespeitados tanto pelos alunos como pelos seus empregadores. A revis\u00e3o dos impostos em cima do extra arrecadado nas substitui\u00e7\u00f5es prestadas tamb\u00e9m \u00e9 essencial visto que 27% \u00e9 uma enorme parcela de uma renda que, por si s\u00f3, j\u00e1 \u00e9 baixa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorar a Regula\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para acabar com as filas. As longas filas s\u00e3o o principal determinante de satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do SUS, e podem ser resolvidas com um conjunto de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e melhora de processos, ampliando o acesso \u00e0 sa\u00fade e o bem estar da popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o do Governo com grupos dentro de cada minist\u00e9rio e apoio de cr\u00edticos e influencers! Informar a\u00e7\u00f5es e Combate a desinforma\u00e7\u00e3o. Criar grupos de comunica\u00e7\u00e3o dentro de cada minist\u00e9rio para divulgar as not\u00edcias do governo em cada \u00e1rea e principalmente combate a fakenews e distor\u00e7\u00f5es. E tem que ser atua\u00e7\u00e3o imediata, constante.\nE atuar em todas as vertentes de comunica\u00e7\u00e3o: entrevistas , redes sociais,  tv, radio...\nNecess\u00e1rio fazer parceria com cr\u00edticos das redes sociais e blogs , e grandes influencers.\nNecess\u00e1rio Lula aparecer mais e fazer lives. N\u00e3o s\u00f3 no canal dele mas nos canais de podcats.USA O INSTAGRAM DO LULA COM A\u00c7\u00c3O": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos equipamentos/ reparti\u00e7\u00f5es . Melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos equipamentos da assist\u00eancia social. Para podermos oferecer um trabalho de qualidade para os usu\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria da estrada que liga o aeroporto de Confins a cidade de Sete Lagoas . A estrada MG 424 corta as cidades de Matozinhos e Prudente de Moraes necessita com urg\u00eancia de reparos pois est\u00e1 muito perigosa . Devido a quantidade de caminh\u00f5es de carv\u00e3o que trafegam pela mesma  est\u00e1 com seu asfalto bem danificada .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria de custeio dos CAPS. Atualizar os valores de custeio/repasses mensais aos CAPS do Pa\u00eds, aplicando corre\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria acumulada a partir de 2012, bem como aos demais dispositivos de Sa\u00fade Mental da RAPS que atuam no Cuidado Aberto e Comunit\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria dos Servi\u00e7os M\u00e9dicos - M\u00e9dicos Capacitados e infraestrutura adequada  . O sucateamento do SUS \u00e9 evidente, tanto em infraestrutura como de profissionais CAPACITADOS. Se abrem escolas de medicina como se abrem bancas nas feiras,  jogam p\u00e9ssimos profissionais no mercado pra \"cuidar\" da vida das pessoas, n\u00e3o se fiscalizam a qualidade destes profissionais, os erros cada dia mais frequentes. O povo n\u00e3o precisa de mais m\u00e9dicos, mas, de MAIS BONS M\u00c9DICOS. Zelem pela qualidade deste servi\u00e7o, remunerem bem os bons profissionais e equipem as unidades,s\u00f3 assim teremos sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria no fornecimento do saneamento b\u00e1sico.. Como todo mundo j\u00e1 sabe, o saneamento b\u00e1sico ainda \u00e9 uma causa bastante complicada em rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento em geral.\nMuitos lugares ainda n\u00e3o tem o b\u00e1sico para se viver, por isso precisamos impor esta causa como uma prioridade, j\u00e1 que \u00e9 algo b\u00e1sico e muitos n\u00e3o tem.\nEduca\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e saneamento b\u00e1sico devem ser prioridades acima de qualquer coisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria para os pais de pcds. Melhorar a vida dos pais de pcds": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias  no  SUS em geral  especialmente  nas cidades do interior  e em  lugares isolados.. Melhorias no SUS, incluindo  psicol\u00f3gicos nos postos de  sa\u00fade  das cidades do interior. Melhores condi\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios  para os ACS,mais m\u00e9dicos que permane\u00e7am no posto de sa\u00fade durante as 24 hrs. Psic\u00f3logos nas escolas. Psic\u00f3logos  para atender toda  sociedade q necessite de um profissional, melhorar  a situa\u00e7\u00e3o de quem \u00e9  baixa renda ou n\u00e3o tenha renda. Disponibilizar mais empregos nas codades  do interior e em todo Brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias de emprego e renda. Alimentar propostas para munic\u00edpios com ind\u00fastrias locais fortalecendo o comercio do munic\u00edpio e gerando renda para quem t\u00e1 na ociozidade do primeiro emprego\nEnvestimentos por parte do governo federal com parcerias municipais na loca\u00e7\u00f5es industriais e na elabora\u00e7\u00e3o fixa da ind\u00fastria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho da categoria de agente comunitario de sa\u00fade e agente de combate as endemias do nosso Brasil em especia no meu cea . Melhora as condi\u00e7\u00f5es de trabalho para a categoria de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e agente de combate as endemias  principalmente de quem mora em comunidades de dificil acesso  e com condi\u00e7\u00f5es  de vida muito dificil . N\u00f3s encontramos todos os dia pessoas q sofre com fome maus tratos e tamb\u00e9m a falta de saneamento basico com esgoto  muitas dessas familias n\u00e3o tem se quer um banheiro . N\u00e3o agua pot\u00e1vel  para beber e fazer sua refei\u00e7\u00e3o com diguinidade .vamos olhar com bons olhos para o mais humilde": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Menos estado mais Brasil . Banir toda e qualquer tipo de corrup\u00e7\u00e3o, reforma tribut\u00e1ria(menos encargos mais e mais efici\u00eancia no uso do dinheiro p\u00fablico) \n\nReforma pol\u00edtica: diminuir regalias de pol\u00edticos e ju\u00edzes entre outros...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mercado de carbono premium para incentivar a captura de carbono no solo atrav\u00e9s de carv\u00e3o ativado, biochar e t\u00e9cnicas inspiradas na TPI.. Cria\u00e7\u00e3o de mercado internacional premium de carbono no solo com base no TPI (Terra Preta de \u00cdndio): certifica\u00e7\u00e3o de projetos, estabelecimento de unidade de medida, plataforma de negocia\u00e7\u00e3o, incentivo a agricultores, conscientiza\u00e7\u00e3o, pesquisa e parcerias p\u00fablico-privadas. Benef\u00edcios: captura de carbono, melhoria da fertilidade do solo e diminui\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia em NPK, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, mitiga\u00e7\u00e3o de inunda\u00e7\u00f5es e secas, promo\u00e7\u00e3o da biodiversidade e desenvolvimento de uma economia sustent\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mercado de trabalho para pacientes de saude mental. Hoje, na cidade de S\u00e3o Paulo, existe um n\u00famero precario de institui\u00e7\u00f5es que oferecem um trabalho remunerado para pacientes  de saude mental. E como sabemos o trabalho  remunerado faz parte do tratamento multiterapeutico ....a import\u00e2ncia de se sentir \u00fatil.  Conv\u00eanios, parcerias, cria\u00e7\u00e3o de empresas, cotas, enfim, esse publico carece de uma aten\u00e7\u00e3o de imediato ...Isso \u00e9 olhar de amor para com seu proximo!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mercesalvescorreia@gmail.com. Rapidez em legaliza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio nacional de reconhecimento da fibromialgia como defici\u00eancia sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Metas Sociais para o or\u00e7amento p\u00fablico. Al\u00e9m das metas de superavit prim\u00e1rio, de infla\u00e7\u00e3o, percentual de aumento de receitas e demais regras de piso e teto propostas no arcabou\u00e7o fiscal, adotar metas sociais como par\u00e2metro de defini\u00e7\u00e3o de necessidade de investimento e destina\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos e medi\u00e7\u00e3o de desempenho do governo.\n\nEssas metas devem possuir car\u00e1ter plurianual e de publicidade peri\u00f3dica do atingimento.\n\nEx.:\n\n% de Desemprego\n% da popula\u00e7\u00e3o abaixo da Linha da Pobreza\n% de Desabrigados\n% de Desassistidos de Sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Metodologias de Educa\u00e7\u00e3o Integral. Fortalecer e facilitar o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o integral principalmente em territ\u00f3rios em vulnerabilidades sociais, bem como, contexto da rede educacional b\u00e1sica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minas e Energia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Mini-fazendas de energia renov\u00e1vel particular. Muita gente v\u00ea grande vantagem em comprar placas fotovoltaicas para injetar energia na matriz energ\u00e9tica do Pa\u00eds. Se a pessoa ou empresa se mudar de im\u00f3vel, abandonar\u00e1 as placas e o investimento ou ter\u00e1 um trabalho gigante para transport\u00e1-las para seu novo im\u00f3vel.\n\nA minha proposta \u00e9 permitir que as placas fotovoltaicas de v\u00e1rias pessoas sejam instaladas em fazendas pr\u00f3prias fora e longe dos im\u00f3veis que receberiam os benef\u00edcios de redu\u00e7\u00e3o da conta de luz. A compensa\u00e7\u00e3o seria dependente do CPF.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minist\u00e9rio da Qualidade . Nos pa\u00edses asi\u00e1ticos a implanta\u00e7\u00e3o de processos de QUALIDADE ap\u00f3s a 2\u00b0 Guerra, proporcionou que os PROCESSOS de Qualidade com seus par\u00e2metros e m\u00e9tricas constru\u00edssem a sucess\u00e3o de fatores que os tornaram potencias mundiais. No Brasil o decl\u00ednio de implanta\u00e7\u00e3o de programas ocorre por falta de Processos. A cria\u00e7\u00e3o de um Minist\u00e9rio da Qualidade que organizaria, implantasse em cada Minist\u00e9rio, m\u00e9tricas e metas, traria uma evolu\u00e7\u00e3o e assim similar aos asi\u00e1ticos o Brasil prosperar\u00e1 sem interrup\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Urbana Valpara\u00edso GO. Valpara\u00edso GO , \u00e9 um dos munic\u00edpios do entorno de Bras\u00edlia que mais crescem em n\u00famero populacional.Porem a comunidade que l\u00e1 vivem sofrem com a falta de transporte p\u00fablico. Muitos precisam se deslocar at\u00e9 cidades vizinhas do DF para conseguirem ir trabalhar, estudar , e fazerem consultas. O munic\u00edpio precisa com urg\u00eancia de uma Rodovi\u00e1ria, que transporte os moradores para os mais de 19 bairros existentes, assim como para demais regi\u00f5es vizinhas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Urbana com Inclus\u00e3o Social. Viabilizar a implementa\u00e7\u00e3o de projetos inteligentes onde deve-se priorizar os modos coletivos e n\u00e3o motorizados de transporte, interagindo com uma pol\u00edtica de desenvolvimento sustent\u00e1vel urbano, conjugado com espa\u00e7os verdes de lazer e esportes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Urbana; Tarifa Zero; Participa\u00e7\u00e3o Popular. Cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Mobilidade Urbana, que estabelecer\u00e1 diretrizes aos entes federativos para a elabora\u00e7\u00e3o de suas pol\u00edticas de mobilidade urbana, com prioridade para o transporte coletivo e meios de transportes n\u00e3o poluentes;\n\nAutoria: Brigadas Populares e Levante Popular da Juventude": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Urbana; Tarifa Zero; Participa\u00e7\u00e3o Popular. Destinar de recursos financeiros por meio da cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Mobilidade Urbana, que ter\u00e1 como objetivo subsidiar prioritariamente o transporte coletivo integralmente gratuito e ilimitado a todas as pessoas, com base na tarifa zero, possibilitando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, trabalho e lazer e a plena efetiva\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir.\nAutoria: Brigadas Populares e Levante Popular da Juventude": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade e redistribui\u00e7\u00e3o aos servidores federais. Atualmente o governo federal promove diversos concursos p\u00fablicos em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil. Propomos a previs\u00e3o de mobilidade e redistribui\u00e7\u00e3o dos servidores do quadro permanente, com prioridade antes dos concursos, possibilitando aos servidores realizarem os deslocamentos.\nAs vagas n\u00e3o preenchidas na chamada nacional de redistribui\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser encaminhadas para concursos p\u00fablico. Ganhos em qualidade de vida e promo\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da for\u00e7a de trabalho.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/69/servidores gid://decide/Decidim::Hashtag/70/inovacao": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Modal Ferrovi\u00e1rio. O modal ferrovi\u00e1rio desempenha um papel crucial na integra\u00e7\u00e3o regional e na mobilidade urbana. Sua import\u00e2ncia reside na capacidade de transportar grandes volumes de cargas e passageiros de maneira eficiente e sustent\u00e1vel. No entanto, muitas regi\u00f5es ainda enfrentam desafios significativos em termos de infraestrutura e conectividade ferrovi\u00e1ria, resultando em problemas como o tempo excessivo de deslocamento.\n\nA integra\u00e7\u00e3o regional \u00e9 essencial para impulsionar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Modalidade II na equipe de sa\u00fade BUCAL , laborat\u00f3rio de prot\u00e9tico obrigat\u00f3rio, servi\u00e7o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia 24/hs de equipe odontologia na UPA.. Torna-se obrigat\u00f3rio a  modalidade II nas equipe de sa\u00fade BUCAL em todas as esferas governamentais, seja garantido equipe m\u00ednima seja modalidade II sendo obrigat\u00f3ria para todos os estados e munic\u00edpio. sendo composta por um cirurgi\u00e3o dentista,auxiliar de sa\u00fade bucal e uma t\u00e9cnica de sa\u00fade bucal, ind\u00edgena Obrigat\u00f3rio laborat\u00f3rio de prot\u00e9tico gratuito para todos os usu\u00e1rios do SUS que necessita onde ainda n\u00e3o existe, garantir equipe de sa\u00fade bucal,urg\u00eancia e emerg\u00eancia 24 horas em todas as regi\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moderniza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Tornar mandat\u00f3ria a ado\u00e7\u00e3o das Normas GRI e IFRS para presta\u00e7\u00e3o de contas dde \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. As normas ser\u00e3o suplementares \u00e0 estrutura do Relato Integrado, j\u00e1 determinada pelo TCU.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moderniza\u00e7\u00e3o dos correios!. Realizar concurso p\u00fablico imediato e investir em tecnologia de ponta com novos produtos e servi\u00e7os, em v\u00e1rios segmentos do mercado. Atender 100% da popula\u00e7\u00e3o na  distribui\u00e7\u00e3o de cartas e encomendas em \u00e1reas urbanas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moderniza\u00e7\u00e3o dos meios de transporte, implanta\u00e7\u00e3o de trens de alta velocidade.. \u00c9 urgente a adequa\u00e7\u00e3o do Brasil com as necessidades do s\u00e9culo XXI. Somente com uma transforma\u00e7\u00e3o nos meios de transporte poderemos atingir a meta da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e dar dignidade ao trabalhador, fazendo com que chegue mais confortavelmente e mais r\u00e1pido ao trabalho. J\u00e1 temos um parceiro que pode contribuir muito, que \u00e9 a China; Exemplo de mobilidade moderna e planejamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia Digna   . Promover moradia digna \u00e0s fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas e rurais com a garantia do direito \u00e0 cidade, associado ao desenvolvimento urbano e econ\u00f4mico, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de habitabilidade e de qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia Popular Para Pessoas de Baixa Renda. Descri\u00e7\u00e3o: Ampliar os recursos para a Faixa 1 do Minha Casa Minha Vida, destinados a fam\u00edlias com renda per capita at\u00e9 R$ 1.800,00.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia a todos com renda minima. Moradia a todos que tem renda min\u00edma pela minha casa minha vida": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia com dignidade para o povo brasileiro classe pobre . Da moradia para as fam\u00edlias que tenha muito filhos e dignidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna e vi\u00e1vel . N\u00e3o s\u00f3 investir em moradias pelo minha casa minha vida, mas tamb\u00e9m investir em escolas, mercados, UBS, CRAS, vendas ou alugu\u00e9is de im\u00f3veis comerciais, novas linhas e pontos de \u00f4nibus, etc., dentro dos bairros para que seja poss\u00edvel que as fam\u00edlias vivam com dignidade no local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna habilita\u00e7\u00e3o pra quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de morar dignamente . Moradia digna pro povo brasileiro \u00e9 uma prioridade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna para fam\u00edlia . Aux\u00edlio moradia: pra quem paga aluguel.. uma ajuda pra fam\u00edlias que n\u00e3o tem moradia pr\u00f3pria e precisam alugar casas.. ou ajuda a garantia de uma moradia pr\u00f3pria..  \nMoradia \u00e9 direto de qualquer cidad\u00e3o brasileiro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna para todos. Moradia digna, saneamento b\u00e1sico e educa\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia dignas  pra todos. Existe muitos terrenos e casa  abandonados que geram in\u00fameros  problemas pra sociedade, como: dep\u00f3sito de entulhos.... minha proposta e facilitar a venda  e  ocupa\u00e7\u00e3o desses espa\u00e7os com pol\u00edtica p\u00fablica criando uma fila online com todas a fam\u00edlia necessitadas  por moradia dando prioridade a alguns grupo como: mae solo... Isso traria  vida a propriedades q hj causam problemas a comunidade e ainda geraria impostos ao governo pq quando se tem um terreno/ casa legal se paga IPTU.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia para baixa renda.. Moradia para baixa renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia para popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua DE RUA. Um contingente enorme de pessoas e fam\u00edlias encontram.se morando em barracas, bueiros, esquinas sob viadutos nas metr\u00f3poles e medias cidades. Implantar pol\u00edticas p\u00fablicos  vigorosas de moradia com acompanhamento a m\u00e9dio e longo prazo intersetorial  desse novo viver com dignidade deve ser um compromisso  de governo e dever de Estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moto frete devem ser valorizados e al\u00e9m de valorizados devem passar por vistorias anuais . SP principalmente e o Brasil necessita de uma organiza\u00e7\u00e3o maior quanto a profiss\u00e3o de moto frete": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Movimento de mulheres imigrantes sem medo de lutar. N\u00f3s do Movimento de mulheres imigrantes sem medo de lutar n\u00f3s  viemos propor no PPA participativo  que sejamos comtempladas nas pol\u00edticas p\u00fablicas as mulheres imigrantes que vivem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade no Brasil, Devido \u00e0s p\u00e9ssimas pol\u00edticas de nosso pa\u00eds, fomos obrigados a sair para Brasil em busca de oportunidades de ter uma vida digna. N\u00f3s queremos ser contempladas nos programas de habita\u00e7\u00e3o no Brasil, solicitamos apoio do Governo Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudan\u00e7a na grade do Mec. Por um ensino mas eficiente para a juventude, e estudar o que servir\u00e1 para seu futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudan\u00e7as Humanizadoras e Personalizadoras na Educa\u00e7\u00e3o. De cada disciplina, manter obrigat\u00f3rio o conte\u00fado de fato necess\u00e1rio a TODO cidad\u00e3o adulto.  \nO espa\u00e7o que restar\u00e1 na grade poder\u00e1 ent\u00e3o ser preenchido por outros conte\u00fados tamb\u00e9m necess\u00e1rios a todo cidad\u00e3o adulto (como no\u00e7\u00f5es de direito, culpa, democracia, dolo, cal\u00fania, direitos do trabalhador, direitos da Mulher, equidade, empatia, resili\u00eancia, Psicologia, Intelig\u00eancias m\u00faltiplas,  inclus\u00e3o, libras etc)\nAcrescentar mais ludicidade em todas as fases do ensino. Despertar\u00e1 a criatividade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudar a lei sobre as mulheres trabalhando fora. Meu filho ficou doente , fiquei 10 dias no hospital,fui demitida por isso  ,era cozinheira a noite na escola do estado,pertencia,a uma empresa terceirizada , fui atr\u00e1s da lei,e vi que n\u00e3o tinha lei que me protegia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudar processo de placa de autom\u00f3veis para que a mesma seja seja de sua propriedade . Fazer com que cada placa seja do propriet\u00e1rio e n\u00e3o do autom\u00f3vel. Se vender o autom\u00f3vel a placa fica com a pessoa. A pessoa que comprou o autom\u00f3vel coloca a sua placa. Se n\u00e3o tiver, ele faz uma placa em seu nome": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulher Para um bom viver. N\u00e3o discriminar as mulheres e dar mais participa\u00e7\u00e3o na vida social pol\u00edtica e econ\u00f4mica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulheres": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Mulheres Idosas - Pol\u00edticas de Cuidados. Segundo dados da pesquisa IBGE/PNAD 2023, as mulheres representam 51,1% da popula\u00e7\u00e3o brasileira e os homens 48,9%. As mulheres idosas, 60 anos ou mais, representam 18,5% da popula\u00e7\u00e3o total de mulheres no Brasil. A partir desta faixa et\u00e1ria, 51% dos lares brasileiros s\u00e3o sustentados por mulheres.  A transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica imp\u00f5e um redimensionamento dos recursos destinados \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, especialmente as relacionadas aos cuidados para as mulheres idosas..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulheres durante 5 dias de menstrua\u00e7\u00e3o fica em casa. Olha o tanto que e chato ir trabalhar menstruada, n\u00e3o se pode nem sentar no \u00f4nibus, com medo de suja a roupa. Ser\u00e1 bom enquanto a mulher tivesse no per\u00edodo menstrual, fica em casa. Na pr\u00f3pria b\u00edblia diz que a mulher est\u00e1 em pura neste per\u00edodo \u00e9 fora o emocional, a TPM em si e uma explos\u00e3o de sentimentos. Vamos repensar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulheres sozinhas. Incentivo fiscal,(desconto) na cesta bas\u00edca \u00f3u medicamentos, quando a mulher comprovar que ela \u00e9 a responsa\u00b4vel pelo sustento e educa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, muitas de n\u00f3s criamos nossos filhos com a total ausencia dos pais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3e feliz e cuidada pelo seu governo . Criar pequenos n\u00facleos que possa fazer doa\u00e7\u00e3o de bolsa maternidade com roupinhas para as m\u00e3es gr\u00e1vidas de 6 meses que n\u00e3o tenha uma renda  nesse mesmo n\u00facleo incentivar as m\u00e3es a fazer o pr\u00e9 natal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3es com mais oportunidades no mercado de trabalho . J\u00e1 \u00e9 complicado conseguir emprego, pois querem uma pessoa com experi\u00eancia, porem como vai conseguir, sem trabalhar? \nAinda mais se for mulher e m\u00e3e, quase inexistente oportunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3es mais presentes.. Projeto para que as M\u00e3es trabalhem meio per\u00edodo para ficar mais tempo com seus filhos sem preju\u00edzos no sal\u00e1rio. Dif\u00edcil para a mulher conciliar casa, trabalho e fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e9dico Veterin\u00e1rio . Aumento do piso salarial para m\u00e9dicos veterin\u00e1rio, da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria municipais, assim como para v\u00ednculo empregat\u00edcio em departamentos estaduais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00eddia sociais com an\u00e1lise de veracidade de dados. Solicitar que toda rede social tenha uma intelig\u00eancia artificial que deve rever e aconselhar sobre a informa\u00e7\u00e3o colocado para auxiliar o leitor sobre a veracidade ou se \u00e9 a opini\u00e3o pessoal do publicador. Exemplo desse tipo de tecnologia j\u00e1 vemos no Twitter.\n\nResponsabilizar plataforma de conversa sobre qualquer tipo de m\u00e1 conduto de seus usu\u00e1rios em crimes legais como homicida, ataques, ped\u00f3filos, abuso, extors\u00e3o e entre outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00fasica nas escolas . Tornar obrigat\u00f3ria nas escolas p\u00fablicas estaduais e municipais de todo o pa\u00eds as aulas de m\u00fasica, o que inclui teoria musical, canto coral, reg\u00eancia, aprendizagem e confec\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "NUTRI-SCORE para autonomia de escolhas mais saud\u00e1veis. O sistema, conhecido como Nutri-Score ou 5C, que j\u00e1 existe na Fran\u00e7a, simplifica a informa\u00e7\u00e3o dividindo os produtos industrializados em cinco categorias, marcadas por cores e letras. Os produtos s\u00e3o categorizados a partir de uma f\u00f3rmula que calcula a quantidade de nutrientes para cada 100 gramas. Quanto mais frutas, legumes, fibras e prote\u00ednas, mais pontos. Quanto mais a\u00e7\u00facar, sal e gordura, menos pontos. De \u201cA verde-escuro\u201d, para os alimentos bons para a sa\u00fade, a \u201cE vermelho\u201d para os ruins.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nacionaliza\u00e7\u00e3o do Passe Livre para PCD. Atualmente, pessoas com defici\u00eancia legalmente habilitadas para o Passe Livre necessitam passar pelo processo de solicita\u00e7\u00e3o do seu direito e comprova\u00e7\u00e3o de sua defici\u00eancia.\nPassar pelo processo num Estado da Federa\u00e7\u00e3o j\u00e1 deveria habilit\u00e1-la automaticamente em outro Estado e dignifica o acesso da pessoa com defici\u00eancia ao seu direito. A Nacionaliza\u00e7\u00e3o do Passe Livre torna o Direito adquirido e comprovado uma vez, validando-o em todas as cidades brasileiras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nada de novas leis. Proponho que antes de fazerem novas leis, que se fa\u00e7a comprir as j\u00e1 existentes. Se continuar como est\u00e1 tudo o que conseguiremos daqui mais alguns anos, ser\u00e1 simplesmente o aumento dessa grande bola de neve que est\u00e1 se formando a algum tempo. Se n\u00e3o mudar a tend\u00eancia de nosso pa\u00eds ser\u00e1 cada vez mais decrescente, sem ir para frente, gerando e criando sempre sem ordem, sem organiza\u00e7\u00e3o estaremos fadados ao nada, pois acabara que perdendo a credibilidade ainda mais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nada era pra ser assim . Falta de atendimento e prodencia e muita": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Neoindustrializa\u00e7\u00e3o. Ampliar a inova\u00e7\u00e3o, a produtividade e a competitividade em dire\u00e7\u00e3o a uma economia verde, diversificada, complexa e adensada, para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, a promo\u00e7\u00e3o de trabalho, a distribui\u00e7\u00e3o de renda e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "No m\u00ednimo 1 Bilh\u00e3o de reais por ano de 2024 para o PAA Doa\u00e7\u00e3o Simult\u00e2nea . O maior programa de inclus\u00e3o socioprodutivo do pa\u00eds e qui\u00e7a do Mundo, o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos \u00e9 a maior ferramenta de Combate a Fome e a Desnutri\u00e7\u00e3o, e de gera\u00e7\u00e3o de trabalho, emprego e renda no campo. Por isso, o PAA na modalidade Compra com Doa\u00e7\u00e3o Simult\u00e2nia deve ter os seus recursos garantidos e ampliados anualmente. Com ajustes adequados na Tabela de Pre\u00e7os da CONAB.\n\nSugerimos o aporte de 1 Bilh\u00e3o de reais para o PAA CDS em 2024, o acr\u00e9scimo de 200 milh\u00f5es por ano do PPA.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nomea\u00e7\u00e3o de membros do STF . Os membros do STF devem ser escolhidos por aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, devem ter idade m\u00ednima de 35 anos e deve ter mandato limitado e n\u00e3o vital\u00edcio. N\u00c3O pode ser por indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Oito anos de mandato \u00e9 tempo suficiente para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o com bons servi\u00e7os \u00e0 justi\u00e7a e ao pa\u00eds. Com maior rotatividade e renova\u00e7\u00e3o que os tempos modernos exigem, ser\u00e1 uma boa mudan\u00e7a, al\u00e9m do que o acesso sendo por concurso p\u00fablico eles n\u00e3o ter\u00e3o tanta influ\u00eancia de pol\u00edticos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nomea\u00e7\u00e3o dos 1.020 excedentes do \u00faltimo concurso do IPHAN. O IPHAN passa por um processo cr\u00edtico de falta de pessoal. H\u00e1 apenas 822 cargos efetivos, na institui\u00e7\u00e3o, de acordo com dados do Portal da Transfer\u00eancia. O IPHAN comporta 27 Superintend\u00eancias Estaduais e 28 Escrit\u00f3rios T\u00e9cnicos, al\u00e9m de 6 Unidades Especiais. O \u00faltimo concurso da autarquia ocorreu no ano 2018, todavia, o n\u00famero de nomeados n\u00e3o foi suficiente para suprir as in\u00fameras demandas. Constam ainda 1.020 aprovados, no cadastro de reserva, prontos para contribuir no fortalecimento do org\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nossa heran\u00e7a gera renda com as m\u00e3os . Custear material das oficinas/valorizar o valor da hora paga de trabalho da tran\u00e7ista \nValoriza\u00e7\u00e3o da arte de tran\u00e7a\n dentro da  Cultura .\nPromover informa\u00e7\u00e3o /forma\u00e7\u00e3o/\nOportunidades em editais\nReconhecimento em forma de lei .\nReconhecer a profiss\u00e3o \nTRAN\u00c7ISTA em CLT \u00e9 MEI afins.\nValorizar financeiramente oficinas onde tran\u00e7as seja o tema .\nFacilitar pol\u00edticas p\u00fablicas\n obrigat\u00f3ria de oportunidade para incluir mulheres pretas/m\u00e3e solo/pcd /em edital/fomentos afins.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nossa \u00c1gua - Ag\u00eancia Municipal de \u00c1guas. Proponho que se crie no dom\u00ednio da ANA (Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas) a AMA (Ag\u00eancia Municipal de \u00c1guas).\n\nA AMA ser\u00e1 a autarquia  para a aplica\u00e7\u00e3o do novo c\u00f3digo do saneamento b\u00e1sico com a fun\u00e7\u00e3o de implantar nos munic\u00edpios que n\u00e3o tem, o tratamento de \u00e1gua e esgoto. Onde opera o sistema n\u00e3o fiscaliza, onde o tratamento j\u00e1 \u00e9 feito, fiscalizar.\n\nSua fun\u00e7\u00e3o em todos os munic\u00edpios, conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de nascentes e mananciais, programas de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1guas, composi\u00e7\u00e3o de reservas ecol\u00f3gicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nova Ponte sobre o Rio Jaguar\u00e3o. Constru\u00e7\u00e3o da segunda ponte sobre o Rio Jaguar\u00e3o, na divisa com Rio Branco no Uruguai na rota de transportes com Montevideo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nova faculdade. A particular est\u00e1 muito cara. Necessitamos de uma nova Universidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novo Ensino M\u00e9dio . Realizar amplo di\u00e1logo para garantir ensino m\u00e9dio de qualidade aos filhos e filhas da classe trabalhadora a partir da revoga\u00e7\u00e3o da reforma do ensino m\u00e9dio imposta pelos governos Temer/Bolsonaro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novo Hospital Escola da UFPel. Refer\u00eancia em oncologia, cuidados intensivos adulto e neonatal, tratamento de HIV e gesta\u00e7\u00e3o de alto risco. O projeto da sede pr\u00f3pria \u00e9 composto de 3 blocos, numa \u00e1rea de mais de 33 mil metros quadrados, com espa\u00e7o para 250 leitos de interna\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, projetado para promover a integra\u00e7\u00e3o de ensino, pesquisa e assist\u00eancia e a consequente presta\u00e7\u00e3o de modernos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ensinar para transformar o cuidar! Apoie este projeto de ensino e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o da metade Sul!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novos destinos para pr\u00e9dios comerciais . Acelerar e incentivar, via judicial ou pelo Poder Executivo, a desapropria\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios comerciais abandonados em centros urbanos dando destino para moradias. Tal medida, relocaria pessoas pr\u00f3ximas ao trabalho, revitalizando as \u00e1reas centrais das cidades t\u00e3o marginalizadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nutricionista como gestora de pol\u00edticas p\u00fablicas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o . Existem v\u00e1rios programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o que deveriam ser gerenciados por nutricionista, profissional capacitado para exercer tal fun\u00e7\u00e3o, mas nem sempre s\u00e3o liderados por esses profissionais. Comer \u00e9 um Ato pol\u00edtico que pressup\u00f5e conhecimento t\u00e9cnico nas orienta\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o considerar dentro do limite de despesa com pessoal, Profissionais de Sa\u00fade e do Magist\u00e9rio em Exerc\u00edcio. A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 revisar o dispositivo da Lei de Responsabilidade Fiscal que limita a despesa com pessoal nos entes federados, no que confere a: n\u00e3o considerar dentro do c\u00e1lculo para limite de despesa dos entes federados, aquelas realizadas para manter Profissionais de Sa\u00fade atuantes em Equipes da PNAB, devidamente cadastrados no SCNES, nos crit\u00e9rios de equipe m\u00ednima, exceto m\u00e9dicos; e Profissionais do Magist\u00e9rio, em exerc\u00edcio nas s\u00e9ries de Ensino B\u00e1sico, Profissional e Tecnol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o deixemos a falta de conex\u00e3o nos desconectar da oportunidade de uma vida melhor - lute pelo acesso p\u00fablico \u00e0 internet para todos os brasileiros.. Aumento dos investimentos na infraestrutura de internet com gest\u00e3o p\u00fablica, visando o acesso universal de todas as pessoas, especialmente nas \u00e1reas rurais, na amaz\u00f4nia e perif\u00e9ricas. Al\u00e9m disso, priorizar investimentos e potencializa\u00e7\u00e3o dos backbones da Rede Ip\u00ea da RNP, com o objetivo de integrar universidades, pesquisadores e a sociedade brasileira, visando a sociedade do do conhecimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o \u00e0 Anistia aos pol\u00edticos . Votar contra o projeto de lei \u00e0 favor da Anistia aos pol\u00edticos que ficarem ineleg\u00edveis por vota\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal Eleitoral - STE.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00edvel do cargo equiparado \u00e0 titula\u00e7\u00e3o do servidor. Consiste em estabelecer aos cargos t\u00e9cnicos administrativos em educa\u00e7\u00e3o um n\u00edvel de seu cargo (C, D ou E) equivalente \u00e0 sua titula\u00e7\u00e3o, ou seja, por exemplo, para um cargo de t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio que exige apenas um curso t\u00e9cnico na \u00e1rea, caso o servidor for graduado, mestre ou doutor, ent\u00e3o o mesmo ter\u00e1 um cargo de n\u00edvel E. Outro exemplo, se para um cargo de assistente de alunos que exige apenas o ensino m\u00e9dio, o servidor tiver curso superior, ent\u00e3o o mesmo ter\u00e1 um cargo de n\u00edvel E.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00facleo para aprendizagem especial da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o. Para atendimentos \u00e0s crian\u00e7as com dificuldades sociais e de aprendizagem. . Todo munic\u00edpio dever\u00e1 ter, vinculado \u00e0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o,  um N\u00facleo para aprendizagem especial. Este N\u00facleo atender\u00e1 \u00e0s crian\u00e7as da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental do 1\u00b0 ao 9\u00b0 ano, que tiverem laudo de Transtorno Geral de Aprenduzagem, termo este descrito na Lei De Diretizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o n\u00b0 9394/96; s\u00edndromes descritas no DSMV, defici\u00eancia visual, defici\u00eancia auditiva, e outras defici\u00eancias. Contar\u00e1 com psicopedagogo, psic\u00f3logo, Fonoaudiologo e psicomotricista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Brasil tem quase 10 milh\u00f5es de pessoas acima de 15 anos que n\u00e3o sabem ler e escrever. A maioria s\u00e3o mulheres e/ou idosas, e/ou que vivem no campo, n. '- O Brasil tem quase 10 milh\u00f5es de pessoas acima de 15 anos que n\u00e3o sabem ler e escrever. A maioria s\u00e3o mulheres e/ou idosas, e/ou que vivem no campo, na floresta e nas \u00e1guas, e/ou pessoas com defici\u00eancia, entre outros segmentos da popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1veis. Superar o analfabetismo como Pol\u00edtica P\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Popular de EJA \u00e9 um dos maiores desafios do governo federal e das demais esferas. Viva Paulo Freire! Em defesa do MOVA-BRASIL! (no momento tem 82 votos)\nProposta do MST sobre a Reforma Ag": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O CAU na aprova\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos eficientes . Precisamos de projetos mais eficientes que atendam melhor as cidades. Vemos muitas obras conclu\u00eddas que n\u00e3o s\u00e3o utilizadas pela popula\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o passam a seguran\u00e7a de pertencimento, v\u00e1rios erros que impossibilitam seu uso, Falta de infraestrutura... Resumidamente constru\u00e7\u00f5es mau planejadas,  que s\u00e3o aprovadas pela prefeitura apenas pelo or\u00e7amento baixo levando em considera\u00e7\u00e3o apenas dados e estat\u00edsticas. A proposta seria integrar membros do conselho de Arquitetura e Urbanismo na aprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Fandango do litoral paranaense sobe a serra . Resgate e preserva\u00e7\u00e3o da Cultura . \u00d4 de Casa ! Dito por Inami Cust\u00f3dio Pinto \u00e9 um baile ruidoso que chega ao Brasil atrav\u00e9s dos colonizadores e mistura/ se a cultura dos povos origin\u00e1rios e aos pretos. De l\u00e1 para c\u00e1, boa parte modificou- se e tornou-se obra de um e de todos.N\u00e3o sei de nenhuma outra manifesta\u00e7\u00e3o que, sob essa denomina\u00e7\u00e3o seja  aut\u00eantica como o  Fandango do PR.  Com a intens\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da cultura , esse projetoir\u00e1 catalogar as dan\u00e7as e m\u00fasicas fandangueiras e apresentar a comunidade brasileira .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Petr\u00f3leo, \u00e1gua e min\u00e9rios s\u00e3o dos brasileiros. Autonomia total no controle, produ\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios de toda a bacia petrol\u00edfera e demais fontes de energia a exemplo das hidrel\u00e9tricas, com balanceamento no uso e disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e1 popula\u00e7\u00e3o brasileira. \n\nEsta proposta visa proteger as fontes naturais brasileiras, proporcionando a gera\u00e7\u00e3o de emprego no pa\u00eds. \n\nPara o pleno desenvolvimento, ser\u00e1 proibido a participa\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de entidade ligada ao terceiro setor, tipo ONGs, sejam brasileiras ou estrangeiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Tempo da crian\u00e7a n\u00e3o para! A educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 um direito.. Garantir a oferta na educa\u00e7\u00e3o infantil em creches a todas as crian\u00e7as brasileiras com at\u00e9 3 anos de idade, em cumprimento do disposto no art. 208,  inciso IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. \nEstudos comprovam que os primeiros mil dias de vida das crian\u00e7as s\u00e3o os mais importantes para o seu desenvolvimento intelectual, emocional e motor. A oportunidade da educa\u00e7\u00e3o infantil garante o desenvolvimento adequado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O esporte  atividade  essencial nas escolas. Projeto de educa\u00e7\u00e3o integral, esporte capacita os alunos a lidar com as necessidades, desejos e expectativas, podem desenvolver as compet\u00eancias t\u00e9cnica, social e comunicativa, essenciais ao processo de crescimento individual e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O que seria dos doentes se n\u00e3o fossem a Enfermagem . Brasil hj \u00e9 uma vergonha com esse STF": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O trabalho nos munic\u00edpios pequeno vit\u00f3ria do Jari Amap\u00e1 Brasil. Como trazer mais trabalho para os pequenos munic\u00edpios   . assim as pessoas n\u00e3o saiam de perto de seus familiares para ir atr\u00e1s de trabalho em cidades grandes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade da Equipe de Sa\u00fade Bucal na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. O n\u00famero de Equipes de Sa\u00fade Bucal no Brasil tem diminu\u00eddo gradativamente, em propor\u00e7\u00e3o \u00e0s Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o aumento da popula\u00e7\u00e3o em geral. A nova Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o determina a obrigatoriedade da Equipe de Sa\u00fade Bucal na nova composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima da Equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Com isso, os gestores, n\u00e3o t\u00eam credenciado EqSB na mesma propor\u00e7\u00e3o das EqSF. Diante disso, os usu\u00e1rios t\u00eam sofrido com a falta de dentistas nas UBS, aumentando os agravos e danos em Sa\u00fade Bucal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade da institui\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o estadual para avaliar e acompanhar o encaminhamento de usu\u00e1rios do SUS na rede de sa\u00fade.. Instituir a obriga\u00e7\u00e3o de haver no sus uma fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento mais profundo dos fluxos de encaminhamentos dos usu\u00e1rios do sus nas redes de sa\u00fade. Deve haver uma fiscaliza\u00e7\u00e3o acerca da celeridade nos fluxos de encaminhamentos desses usu\u00e1rios por todas as redes do sus. Deve haver mecanismos de puni\u00e7\u00e3o para os estados que n\u00e3o estiverem fornecendo o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade nos tempos que devem ser estabelecidos e pactuados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade da manutenc\u00e3o de equipe de resgate veterin\u00e1ria nas concess\u00f5es de rodovias federais. Lei que obrigue as novas concess\u00f5es de rodovias fererais a manter  servi\u00e7os de equipe de resgate e veterin\u00e1ria em atendimento a animais nas estradas seja fauna dom\u00e9stica ou fauna silvestre, incluindo nos projetos passagens subterr\u00e2neas ou a\u00e9reas para travessias de animais apos estudos nas areas dos projetos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade da presen\u00e7a  de  2 professores  nas salas de aulas nas s\u00e9ries prim\u00e1rias at\u00e9 o fundamental 1. Ter em sala de aula dois professores  um professor  Titular e outro auxiliar nas s\u00e9ries prim\u00e1rias at\u00e9 o fundamental 1 para se obter  maior  intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as principalmente as crian\u00e7as  com inclus\u00e3o por transtornos psicol\u00f3gicos TEA, TDAH": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade de Informa\u00e7\u00f5es nos r\u00f3tulos de produtos aliment\u00edcios sobre a presen\u00e7a de ingredientes feitos com insetos. Obrigatoriedade de Informa\u00e7\u00f5es nos r\u00f3tulos de produtos aliment\u00edcios sobre a presen\u00e7a de ingredientes feitos a base de insetos como corantes ou outros ingredientes. Temos o exemplo de corantes naturais como o carmim cochonilha feito a base de insetos. Al\u00e9m de provocar alergias esse tipo de produto tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 consumido por algumas vertentes religiosas, veganos e pessoas que n\u00e3o consomem insetos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade de Pontos de Entrega Volunt\u00e1ria (PEVs) ou Bags Para Descarte de Materiais Recicl\u00e1veis em Bairros Onde N\u00e3o Houver Coleta Seletiva. De nada adianta a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia social, ambiental e econ\u00f4mica de se separar materiais recicl\u00e1veis se em muitos lugares n\u00e3o h\u00e1 coleta seletiva. H\u00e1 cidades que contemplam bairros nobres com coleta seletiva e deixam de cobrir bairros de menor poder aquisitivo. Pessoas destes bairros na maioria das vezes tamb\u00e9m n\u00e3o possuem recursos para abastecer os seus ve\u00edculos, isso quando os t\u00eam, dificultando o descarte correto. \u00c9 \u00fatil que se instalem bags nos bairros onde n\u00e3o h\u00e1 PEVs por perto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade de conclus\u00e3o de nivel superior para concorrer a cargos p\u00fablicos eletivos. Obrigatoriedade de conclus\u00e3o de n\u00edvel superior para concorrer a cargos p\u00fablicos eletivos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade de todas as prefeituras do pa\u00eds a disponibilizar psic\u00f3logos(as) nas esferas da sa\u00fade p\u00fablica, desde a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.. Tendo em vista a alta demanda em busca por servi\u00e7os em psicologia, e consequentemente a superlota\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, acontece de ter uma alta demanda para um baixo porcentual de efetivo de profissionais em psicologia contratado para atendendo a popula\u00e7\u00e3o.  A proposta \u00e9 de que o governo federal crie um programa que garanta a popula\u00e7\u00e3o acesso ao servi\u00e7o, custeado pelo SUS, atendendo ao modelo de sa\u00fade Biopsicossocial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade em concurso p\u00fablico de todos os n\u00edveis e Estados da Uni\u00e3o . Obrigatoriedade da mat\u00e9ria Humanismo e afins em concursos p\u00fablicos nos \u00e2mbitos Federal, Estaduais e Municipais, para que se selecione pessoal mais humano e emp\u00e1tico com o cidad\u00e3o, sob pena de reprova\u00e7\u00e3o, sendo mat\u00e9ria eliminat\u00f3ria. O mesmo em escolas das redes p\u00fablicas e privadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade \u00e0 matr\u00edcula dos filhos em escolas p\u00fablicas aos integrantes de todos os n\u00edveis dos Tr\u00eas Poderes, . Tornar obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula em escolas p\u00fablicas, dos filhos e filhas em idade escolar, \u00e0 totalidade dos integrantes dos Tr\u00eas Poderes de Estado, servidores e funcion\u00e1rios de carreira, agentes da autoridade e autoridades em cargos de exerc\u00edcio permanente, parlamentares, magistrados(as), corpo diplom\u00e1tico com filhos vivendo no Brasil, nos tr\u00eas n\u00edveis federativos, uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios, como \u00b4forma de impulsionar a eleva\u00e7\u00e3o da qualidade do ensino p\u00fablico em todo o territ\u00f3rio brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oferecimento de terapia nas Unidades b\u00e1sicas de Sa\u00fade UBS. Fornecer terapeuta nas UBS para que a popula\u00e7\u00e3o tenham acesso f\u00e1cil e r\u00e1pido, sem precisar ir ao CAPS, assim agiliza o atendimento, a terapia \u00e9 para todos, seria excelente a popula\u00e7\u00e3o ter acesso a ela, uma conversa pode mudar o dia de algu\u00e9m.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oferta mas cursos pra quem faz amapa jovem . Oferta mas cursos para os jovem terem mas oportunidade a comunidade de fazem amapa jovem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oportunidade a estudantes de tec em enfermagem . Acesso gratuito \u00e0 cursos tec em enfermagem pois n\u00e3o  teria enfermeiros e m\u00e9dicos sem o tec em enfermagem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oportunidade de moradia . O Brasil precisa de mais oportunidade para moradia .d\u00e1 oportunidade para baixa renda ter sua casa pr\u00f3pria .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Organiza\u00e7\u00e3o de Correios Portaria 4474/2018. No munic\u00edpio de Ipojuca - PE, foi aprovado a lei de regulariza\u00e7\u00e3o do Projeto Endere\u00e7o Certo. Para que o Brasil seja completamente regularizado, o Governo Federal deve, atrav\u00e9s do IBGE/CORREIOS e outros, formar uma equipe de campo nos trabalhos de mapeamento, numera\u00e7\u00e3o, nomenclatura, e das quatro divis\u00f5es de \u00e1reas que s\u00e3o elas: Urbana, Rural, Industrial e Litoral praias. Com esta equipe de trabalho e tenho um companheiro Carteiro/Advogado e conhecedor dos trabalhos para fazer seguro e r\u00e1pido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Organiza\u00e7\u00e3o por local de moradia. O Governo Federal criar\u00e1 programa para estimular a popula\u00e7\u00e3o de cada logradouro a se organizar por local de moradia na forma de ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES com perfil de CONDOM\u00b4\u00cdNIO DE FATO e criar\u00e1 par\u00e2metros para que a ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MORADORES/CONDOM\u00cdNIO DE FATO possa, por regulamenta\u00e7\u00e3o legal, cobrar dos participantes daquele determinado logradouro ajudar os governos municipais, estaduais, federal melhorarem e garantirem a qualidade de vida daquele conjunto de moradores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Or\u00e7amento para a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o visando consci\u00eancia pol\u00edtica da sociedade. Urge que a sociedade se interesse por pol\u00edtica, principalmente acerca do papel essencial dos servidores p\u00fablicos. Servidores entregam servi\u00e7os p\u00fablicos, ou seja, \u00e9 literalmente o retorno dos impostos \u00e0 sociedade. Nesse sentido, precisamos de campanhas que demonstrem a import\u00e2ncia dos servidores, bem como desmontem a fal\u00e1cia da \"m\u00e1quina inchada\" se comparada a de outras na\u00e7\u00f5es. Por fim, o governo precisa acordar para o poder da comunica\u00e7\u00e3o/publicidade/redes sociais para conscientiza\u00e7\u00e3o social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Os ACS precisa de mas valoriza\u00e7\u00e3o . Queremos \u00e0 carga hor\u00e1ria de 20 horas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PEC reformulando o inciso XVI, do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ampliando a possibilidade de ac\u00famulo de cargos para todos(as) os(as) cidad\u00e3s(\u00e3os). \"\u00c9 autorizada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando\nhouver compatibilidade de hor\u00e1rios\".\n\nTal reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para assegurar para todos os cidad\u00e3os o direito fundamental ao trabalho, pois, da forma como est\u00e1 redigida apenas algumas categorias podem exercer a prerrogativa de acumular cargos, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios, violando ainda o princ\u00edpio da igualdade perante a Lei, que consta dos Direitos e Garantias Fundamentais, da pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PEC: Atividade econ\u00f4mica em terras ind\u00edgenas.. Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ao art. 231, \u00a73\u00ba da CF, estabelecendo que o aproveitamento dos recursos h\u00eddricos e florestais, incluindo os potenciais energ\u00e9ticos, a pesquisa e a lavra das riquezas minerais em terras de comunidades tradicionais e ind\u00edgenas somente poder\u00e3o ser realizadas pela pr\u00f3pria comunidade local, em parceria e apoio t\u00e9cnico da Uni\u00e3o, ouvido o \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o das referidas comunidades, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PONA - Programa de Oportunidades Para Novos Artistas. PONA - PROGRAMA DE OPORTUNIDADES PARA NOVOS ARTISTAS.\nA ideia do programa (PONA),E trazer  apoio e incentivo do governo, haja visto que a muitos talentos sem apoio e incentivo do governo, seja esses artistas. cantores de ruas, compositores, escritores, atores, desenhistas, fotografia e entre outros.\na ideia e que tamb\u00e9m possa  ter participa\u00e7\u00e3o da lei rouanet, para que assim mostre e desenvolve o seu papel de artistas para o brasil e o mundo, claro assim trazendo e levando orgulho do seu pais....": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PT Passado, Presente e Futuro. . PT 43 Anos. Passado, Presidente e Futuro. \nPropostas para o devir.\nhttps://mail.google.com/mail/u/0/s/?view=att&th=187fd6b2d13e02d2&attid=0.1&disp=attd&realattid=f_lhfe0suk0&safe=1&zw\nhttps://mail.google.com/mail/u/0/s/?view=att&th=187fd6b2d13e02d2&attid=0.1&disp=attd&realattid=f_lhfe0suk0&safe=1&zw": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Padr\u00f5es de qualidade na gest\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas . A proposta tem por objetivo instruir as Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas nacionais adotarem padr\u00f5es de qualidade referente a gest\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es, denominadas Arquivo.\n\nEsses padr\u00f5es de qualidade s\u00e3o a durabilidade, acessibilidade e praticabilidade que podem elucidar a constru\u00e7\u00e3o de uma ontologia ligada a ci\u00eancia arquiv\u00edstica. Ademais, \u00e9 um assunto a ser colocado em pauta para uma poss\u00edvel constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica nacional de arquivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamento do piso nacional da enfermagem . Pagamento do piso nacional da enfermagem que \u00e9 lei, e deve ser pago na \u00edntegra.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamento dos agentes de sa\u00fade e de combate as endemias. . Queremos q a uni\u00e3o repasse o nosso dinheiro direto nas nossas contas , q n\u00e3o caia na conta das prefeituras, pq os prefeitos fazem o q bem quer. Fazem pol\u00edtica com nosso dinheiro suado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamentos por servi\u00e7os ambientais pela revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, nascentes e cursos de \u00e1gua em projetos municipais.. Financiar o Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com recursos or\u00e7ament\u00e1rios e outros do arcabou\u00e7o de investimentos de finan\u00e7as p\u00fablicas sustent\u00e1veis, conforme o Decreto n\u00ba 11.532/2023, no contexto do PROGRAMA FEDERATIVO SUBNACIONAL DE REVITALIZA\u00c7\u00c3O DE BACIAS HIDROGR\u00c1FICAS com a institui\u00e7\u00e3o de Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica entre Prefeitura, Estado/DF e Governo Federal para a cria\u00e7\u00e3o do Plano Municipal de Revitaliza\u00e7\u00e3o de Bacias Hidrogr\u00e1ficas, Nascentes, C\u00f3rregos, Rios. MMA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pandemias dificuldades vividas. Na \u00faltima pandemia, tivemos alguns problemas: Falta de oxig\u00eanio,  falta de respiradores, car\u00eancia de profissionais da sa\u00fade, lei de patente ultrapassada para kit entuba\u00e7\u00e3o, falta de leitos de UTI. Um PL que obrigue as autoridades a impedir que os fatos voltem a acontecer em caso de uma nova pandemia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parcelamento Impostos e encerramento de Empresas. Trabalhadores que foram obrigados a emitir NF , ao inv\u00e9s de ser CLT, e por n\u00e3o ter conhecimento sobre recolher e pagar impostos est\u00e3o em dividas, e ter que pagar muito caro para encerrar um CNPJ ap\u00f3s sair do trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parceria de Supermecados e Prefeituras para a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos. Para que se evite o descarte de alimentos que iriam pro lixo, por estarem estragados ou vencidos, um m\u00eas antes de vencerem e os alimentos perec\u00edveis, fossem doados a ONGS ou| e institui\u00e7\u00f5es que tivessem a participa\u00e7\u00e3o de prefeitos, que houvesse a prepara\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, para distribuir a quem mais precisa-se.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parceria p\u00fablico privado/SUS/Cl\u00b4nicas e hospitais particulares. A popula\u00e7\u00e3o ter acesso imediato ao atendimento em cl\u00ednicas e hospitais particulares conveniados e custeados pelo SUS, assim desafogando os atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parque Metropolitano Linear do Rio mEia Ponte e Ribeirao Joao Leite. O projeto do Parque Metropolitano de Goiania tem por objeto o desenvolvimento sustentavel do Eixo da Cooperacao Mesoregional Metropolitano de Goiania \u00c3napolis~Brasilia em conformidade com o Acordo de Paris que permite enquadrar como elegiveis na modalidade de PSA -pagamentos por servicos ambientais ,projetos de desenvolvimento sustentavei de carater publico ou privados.ia implantados ou a serem implantados nos referidos eixos,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parque de Log\u00edstica Intermodal, da Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia. Localizado estrategicamente no centro do Pa\u00eds, visa integrar a Regi\u00e3o, atrav\u00e9s terminal aeroportu\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio e rodovias, \u00e0s cidades de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds e de pa\u00edses circunvizinhos funcionando como um grande centro de servi\u00e7os e com\u00e9rcio para atender \u00e0s necessidades de conex\u00e3o e log\u00edstica entre produ\u00e7\u00e3o e mercado consumidor desde servi\u00e7os banc\u00e1rios a divers\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e apoio para exporta\u00e7\u00e3o. \u00b4\u00c9 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento regional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Participa Mais Juventudes. Objetivamos a amplia\u00e7\u00e3o e garantia da inclus\u00e3o das juventudes em institui\u00e7\u00f5es participativas oficiais - sendo conselhos pol\u00edticos, comit\u00eas, congressos, confer\u00eancias e afins - de diferentes politicas e tem\u00e1ticas. Exemplo: Garantir pelo menos uma participa\u00e7\u00e3o jovem no Conselho de Sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Participa\u00e7\u00e3o Popular. '- Criar a Secretaria de Participa\u00e7\u00e3o Popular \n- Criar conselhos regionais de participa\u00e7\u00e3o popular, que tem como objetivo o fomento e educa\u00e7\u00e3o sobre os mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular. \n- Com os conselhos criar grupos de trabalho para divulga\u00e7\u00e3o dos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o para incentivar a popula\u00e7\u00e3o a se organizar e participar politicamente. \n- Fomentar a cria\u00e7\u00e3o de secretarias municipais de participa\u00e7\u00e3o popular que ir\u00e3o fomentar as associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias de bairro e materiais de edu.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passagem escolar gratuita em todo pa\u00eds!. Podemos ver que em alguns estados e munic\u00edpios no Brasil, tem como norma, a passagem gratuita para o estudante. Mas infelizmente, em muitos estados e munic\u00edpios, 50% do valor do transporte, ainda sai do bolso do estudante. Poderia essa pol\u00edtica p\u00fablica, ser colocada em pr\u00e1tica em todos os estados e munic\u00edpios do nosso pa\u00eds. Os pre\u00e7os da passagem \u00e9 um absurdo! At\u00e9 mesmo em zona rurais. Vamos continuar investindo na educa\u00e7\u00e3o, e no crescimento do nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passaporte no tr\u00e2nsito \ud83d\udea6. Criar uma plataforma para que sejam integrada junto as autoescola do Brasil, possibilitando aos indiv\u00edduos que est\u00e3o interessados em tirar a carteira de habilita\u00e7\u00e3o,e que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias ou recebem at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, poder ter acesso 100% a essa plataforma ou \"programa\" e poder fazer todo o processo de tirar a carteira de habilita\u00e7\u00e3o. Tudo sem custos pr\u00f3prio. E assim ficar em dia com as leis de tr\u00e2nsito e condutores conscientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passe livre e transporte de qualidade dentro das cidades. Considerar a mobilidade dos cidad\u00e3os de grandes cidades como direito. Os meios de transporte p\u00fablico devem ser em quantidade suficiente e ter qualidade, bem como seus trabalhadores devem ser respeitados. Iniciar processo de desmantelamento do atendimento privado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pasta de instru\u00e7\u00e3o legal, credenciamento e qualifica\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o, funcionamento e cr\u00e9dito ao empreendedorismo tur\u00edstico sobre \u00e1reas de marinha. Institui\u00e7\u00e3o de banco de dados que contenha todos os empreendimentos tur\u00edsticos formais e informais perenes.\nAcesso aos dados angariados facilitando fomenta\u00e7\u00e3o de programas de desenvolvimento tur\u00edstico perfilados.\nDesenvolvimento de padr\u00e3o estrutural, tecnol\u00f3gico e log\u00edstico nacional pr\u00f3prio, proporcionando ornamenta\u00e7\u00e3o aos diversos n\u00edveis dos empreendimentos nas faixas de areia oce\u00e2nicas e ribeirinhas.\nFornecimento instrutivo aos cadastrados sobre legisla\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e linhas de cr\u00e9dito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Patrim\u00f4nios Culturais e Saberes Tradicionais na Escola P\u00fablica. Essa proposta preza uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica cr\u00edtica e emancipat\u00f3ria, pautado na diversidade cultural e contra o racismo; a valoriza\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nios culturais e saberes tradicionais, assim como seus povos e comunidades tradicionais; e o combate ao racismo, seja ofertando na escola essas culturas e esses saberes, atrav\u00e9s de seus agentes tradicionais, seja pela valoriza\u00e7\u00e3o desses povos e  comunidades, com pol\u00edticas de salvaguarda que fortale\u00e7am essa atua\u00e7\u00e3o na escola (com concursos, contratos etc).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Patriotismo e Empoderamento . Valoriza\u00e7\u00e3o da na\u00e7\u00e3o brasileira e seus recursos naturais e humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pavimenta\u00e7\u00e3o da BR 153 - Trecho de Erechim a Passo Fundo. Obras de conclus\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o da BR 153 (Rodovia Transbrasiliana - 68,4 quil\u00f4metros) trecho que liga o munic\u00edpio de Erechim ao Munic\u00edpio de Passo Fundo, A aus\u00eancia de asfalto neste trecho reflete em diversas situa\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o norte, que v\u00e3o desde o escoamento de gr\u00e3os para os produtores rurais da regi\u00e3o, log\u00edstica de ind\u00fastrias, com\u00e9rcio e servi\u00e7os at\u00e9 a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito na RS135. \u00c9 uma rodovia estrat\u00e9gica para a regi\u00e3o Norte do RS  conectando os Estado do RS e de SC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pavimenta\u00e7\u00e3o da Rodovia Transcampesina. A Rodovia Transcampesina \u00e9 estrat\u00e9gica para o desenvolvimento da regi\u00e3o que visa tornar um corredor de interliga\u00e7\u00e3o do Brasil com o Uruguai. Ligando o Porto de Rio Grande de um lado, e do outro \u00e0 Montevid\u00e9u/UY, que possui um dos mais importantes portos mar\u00edtimos de cargas da Am\u00e9rica do Sul. Esta Rodovia, \u00e9 uma das metas do Cons\u00f3rcio P\u00fablico \u2013 CIDEJA/RS. A Rodovia  possui uma  extens\u00e3o de 170Km, ligar\u00e1 Herval e Acegu\u00e1, percorrendo P.Altas, P.Machado, Candiota e Hulha Negra, beneficiando Piratini.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pediatria no posto de sa\u00fade . Todas unidades de sa\u00fade deveriam conter um especialista em pediatria para descentralizar hospitais, e agilizar o diagn\u00f3stico infantil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pedido de efetiva\u00e7\u00e3o . Trabalho no cargo de ACS mas sou contratada pela prefeitura como servi\u00e7os operacionais\nPe\u00e7o para que seja vista minha situa\u00e7\u00e3o \nTenho curso t\u00e9cnico \nFa\u00e7o todo servi\u00e7o de ACS mas s\u00f3 recebo sal\u00e1rio m\u00ednimo \nFiz o processo seletivo mas ainda. N\u00e3o me efetivaram \nMe ajuda por favor": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pelo Direito de Viver e n\u00e3o Apenas Trabalhar. Promover a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho exaustiva e assegurar a contrata\u00e7\u00e3o de mais pessoas. Dessa forma, poder garantir que os trabalhadores tenham tempo adequado para aproveitar a vida, se dedicar ao lazer, cuidar de si mesmos e cultivar suas habilidades individuais, promovendo o desenvolvimento de aptid\u00f5es pr\u00f3prias. Assim, permitindo que os profissionais possam ter um equil\u00edbrio saud\u00e1vel entre trabalho e vida pessoal, proporcionando uma melhor qualidade de vida e bem-estar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pelo piso salarial das assistente social . Igualdades de rendimentos  e valoriza\u00e7\u00e3o dos assistente sociais,  acabando com a rotatividade  desses proficionais,  para que n\u00e3o  se perca a ess\u00eancia do trabalho e sua continuidade .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pena m\u00e1xima aos abusos sexuais e abusos infantil . Pena m\u00e1xima aos abusos sexuais infantil e a mulheres independente de g\u00eanero .\nObs existe milhares de abusos sexuais acontecendo no Brasil, ainda mas com nossas crian\u00e7as tao fr\u00e1gil que deveria ser as mas protegida de tudo inoc\u00eancia roubada e crime devemos lutar por essa causa isso n\u00e3o \u00e9 normal na nossa sociedade brasileira e crime se tem lei deve ser exercida com vigor severo vamos lutar por essa causa isso tem que parar n\u00e3o se cale mas .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Periferia urgente:Esporte, parques nas escolas que tenham fundamental 1, literatura e artes.. Nossos jovens precisam de esportes nas periferias.\n\u00c9 preciso fomentar a \u00e1rea de Ed. F\u00edsica, para que mais jovens tenham acesso a todo tipo de esporte, n\u00e3o s\u00f3 futebol.\nChega de elitizar os esportes, as crian\u00e7as precisam ocupar as suas mentes.\nSalvem as periferias.\n\u00c9 necess\u00e1rio esporte e arte nas periferias, inclusive literatura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pesca e Aquicultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Pesca e Aquicultura . Pesca e Aquicultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pessoa com defici\u00eancia . Priorizar mais o atendimento das pessoas PCD nas consulta especializada \u00e9 mais rapidez n\u00f3s exames e consultas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pilares da cidadania b\u00e1sica: alimento, moradia, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, trabalho e renda m\u00ednima. Entendo que estes s\u00e3o os seis pilares que fundamentam uma cidadania digna, que refletir\u00e1 em benef\u00edcios sociais, emocionais, pertencimento, seguran\u00e7a, desenvolvimento pessoal e da sociedade, gera\u00e7\u00e3o de renda, redu\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade, de problemas de seguran\u00e7a e reduzir\u00e1 a vulnerabilidade econ\u00f4mica de grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira,\nTrata-se de uma proposta transversal ao todos os Minist\u00e9rios do Governo, pois se trata de resgatar a cidadania, pertencimento e dignidade humana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso 3 sal\u00e1rios minimos. Venha atraves dessa pedir pra aumentar o piso salarial dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade que j\u00e1 conclu\u00edram o curso t\u00e9cnico em agente comunit\u00e1rio de saude": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso Salarial para Guardas Municipais . Piso Salarial para Guardas Municipais de 3.945.83 reais para os guardas municipais. Esse valor ser\u00e1 atualizado pela varia\u00e7\u00e3o anual do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da Enfermagem . Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da Enfermagem . Eu voto para ser revolvendo urgente o nosso piso salarial da enfermagem. N\u00f3s precisamos ser valorizados. \u00c9 ter um piso salarial da enfermagem j\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da Enfermagem . Voto, pelo aumento anual do Piso da Enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da Sa\u00fade Bucal lei 3.999/61 - Financiamento Federal. Os Auxiliares e Tecnicos em Sa\u00fade Bucal  e  Cirurgi\u00f5es Dentistas, que comp\u00f5em a sa\u00fade bucal, vem atrav\u00e9s deste solicitar financiamento federal para o cumprimento do seu piso nacional na lei 3999/61 que passou a valer para todos este profissionais, ap\u00f3s a ADPF 325 em 2022 para isso o financiamento Federal \u00e9 important\u00edssimo. \n\nContamos com o apoio de toda a sociedade brasileira nesta luta por uma Sa\u00fade Bucal justa para todos.\n\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Fazer a lei valer.\nCom base na carga hor\u00e1ria contratada pelo empregador.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Gostaria que fosse votado e aprovado  o piso salarial da classe da enfermagem, pois no momento da pandemia eram considerados HER\u00d3IS!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Que o piso salarial da enfermagem sejam pagas a todos os profissionais, enfermeiros t\u00e9cnicos em enfermagem, auxiliar de enfermagem e parteiras, precisamos de um sal\u00e1rio digno.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . piso da enfermagem j\u00e1 , sem aumento de carga hor\u00e1ria, \u00e9 um direito de toda categoria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem aprovar . Piso da enfermagem aprovar como foi elaborado piso sem atrelar carga hor\u00e1ria, o que o supremo est\u00e1 fazendo conosco \u00e9 uma humilha\u00e7\u00e3o...depois de tanta luta de tantos vaiv\u00e9m ainda isso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso enfermagem . Seja prioridade o piso, a enfermagem larga sua fam\u00edlia pra cuidar de outras fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial  da enfermagem . Senhor presidente.  N\u00e3o nos mas agressivo mais fa\u00e7a valer sua autoridade  perante o STF. Paquw o piso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Aumento piso salarial da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Piso n\u00e3o foi atrelado a 44h n\u00e3o existe carga hor\u00e1ria. STF tem que implementar a lei.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Sa\u00edda do arcabou\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem j\u00e1!. Sofremos dia ap\u00f3s nessa pandemia, e agora o presidente da Rep\u00fablica aprova a lei, e os ministros querem embargar? Ent\u00e3o n\u00e3o precisamos de presidente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem. Aumento do piso salarial da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da odontologia. Os cirurgi\u00f5es dentistas   asbs, tsbs, tpd precisam ser valorizados. Essas categorias s\u00e3o muito desvalorizadas e precisam de um apoio maior. Q a lei  3.999/61 seja cumprida!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial de enfermagem . Piso de enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial do magist\u00e9rio . Proponho que o piso nacional do magist\u00e9rio seja regulamentada atrav\u00e9s de emenda a Lei 14.113/2020.\n\nGarantido o tempo e benef\u00edcios anteriores de servi\u00e7o dos profissionais do magist\u00e9rio e da educacao.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial odontologia. Aumento e reconhecimento dos profissionais da odontologia,sal\u00e1rio digno para ASB e TSB": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial para contadores p\u00fablicos . Cria\u00e7\u00e3o do piso salarial para contadores p\u00fablicos Municipais, Estaduais e Federal, porque n\u00e3o existe lei que regulamenta o sal\u00e1rio do contador p\u00fablico e com isto gera uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do cargo que \u00e9 t\u00e3o importante na execu\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial para psic\u00f3logos . Maior valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais que lutam na preven\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental e que necessitam de subs\u00eddios para continuarem atuantes na luta em favor das vulnerabilidades no contexto social .\nEsses profissionais est\u00e3o sendo sobrecarregados na p\u00f3s mandemia e n\u00e3o s\u00e3o valorizados .\nPe\u00e7o por valoriza\u00e7\u00e3o, piso e principalmente carga hor\u00e1ria de 30 horas semanais .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso valorizado, horas trabalhadas. Enfermeiro - 7.500\n30 horas semanais\npoder prescrever medicamentos paliativos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pl sal\u00e1rio da enfermagem . Quero aprova\u00e7\u00e3o da Pl e libera\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Planejamento Habitacional do Programa Minha Casa Minha \u2013 Entidade. Loteamento Urbano: Que haja flexibilidade nos loteamentos urbanos de interesse social pelas entidades sem fins lucrativos,  em  defesa da  moradia digna popular. Sendo esta tanto para aquisi\u00e7\u00e3o de novas \u00e1reas pelas entidades, quanto para novos loteamentos, bem como regulariza\u00e7\u00e3o das j\u00e1 existentes em parceria com as tr\u00eas esferas governamentais: Federal, Estadual e Municipal.          \n  ASDCC/CONAM": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Planejamento e Or\u00e7amento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Planejamento familiar. Sugiro que o governo atue para estimular um melhor planejamento familiar, especialmente para as pessoas com menor condi\u00e7\u00e3o financeira. A ideia n\u00e3o \u00e9 proibir as pessoas de terem suas fam\u00edlias, mas sim criar a\u00e7\u00f5es que possam reduzir o n\u00famero de pessoas em fam\u00edlias cujo or\u00e7amento \u00e9 insuficiente. Creio que ampliar programas sociais n\u00e3o adianta se as fam\u00edlias s\u00f3 estiverem aumentando. Alem disso, o pa\u00eds n\u00e3o consegue crescer o suficiente pra acompanhar o aumento, e fazer o complemento com benef\u00edcios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Conflu\u00eancia Tecnol\u00f3gica Amaz\u00f4nica. Plano Conflu\u00eancia Tecnol\u00f3gica Amaz\u00f4nica, que garanta internet aos povos da regi\u00e3o e promova uma economia da fronteira do conhecimento t\u00e9cnico cient\u00edfico e ancestral com respeito \u00e0 integridade ambiental dos territ\u00f3rios. Com a\u00e7\u00f5es orientadas para uma pol\u00edtica de desaliena\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica cr\u00edtica, cria\u00e7\u00e3o de infraestrutras de dados nas comunidades que contribuam para melhoria de vida das pessoas. Leia mais: https://plantaformas.org/assemblies/culturadigital": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano ESG - Pilar Social  inserido no ODS 9. Seria \u00f3timo um grupo de trabalho GT de ESG no Minist\u00e9rio - PILAR SOCIAL inserido na Assessoria  Social. Haja vista que h\u00e1 um ODS: Objetivo 9 - Ind\u00fastria, Inova\u00e7\u00e3o e Infraestrutura \nVisa construir infraestrutura resiliente, promover a industrializa\u00e7\u00e3o inclusiva e sustent\u00e1vel, e fomentar a inova\u00e7\u00e3o. Visando capacita\u00e7\u00e3o e empregabilidade para grupos vulner\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Integrado de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito. Cria\u00e7\u00e3o de um Plano Integrado de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito em parceria com os \u00f3rg\u00e3os de tr\u00e2nsito de estados e munic\u00edpios tra\u00e7ando metas para a redu\u00e7\u00e3o de sinistros de tr\u00e2nsito em \u00e2mbito municipal, estadual e federal, um trabalho verdadeiramente em conjunto e com publicidade para a popula\u00e7\u00e3o acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do programa. Conceder verbas aos estados e munic\u00edpios para implanta\u00e7\u00e3o de projetos de seguran\u00e7a vi\u00e1ria em locais cr\u00edticos respaldados por estat\u00edsticas e fazer os devidos acompanhamentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de Defesa C\u00edvil. Conjunto de a\u00e7\u00f5es articuladas entre os governos federal, estadual e municipal e a sociedade c\u00edvil  a fim de que mitigar os impactos provocados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de Despolui\u00e7\u00e3o dos Rios Brasileiros. Plano nacional com o objetivo de despoluir os principais rios brasileiros, visando a recupera\u00e7\u00e3o e uso desses para atividades desde pr\u00e1ticas esportivas a transporte de cargas e passageiros. O Plano teria como norte, tamb\u00e9m, a melhoria do sistema de saneamento b\u00e1sico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Territorial. Considerando a necessidade de entender as complexidades e condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de cada territ\u00f3rio do pa\u00eds para uma atua\u00e7\u00e3o mais assertiva e eficaz dos recursos p\u00fablicos, \u00e9 fundamental que o pa\u00eds possua um Plano Nacional de Integra\u00e7\u00e3o Territorial, que integre diretrizes, objetivos e metas mensur\u00e1veis para o desenvolvimento regional, local e territorial, de forma participativa e transparente. \u00c9 fundamental tamb\u00e9m, na governan\u00e7a desse plano, que seja realizado em parceria com os entes subnacionais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de cargos e carreira para Auxiliares Administrativos . Auxiliares Administrativos s\u00e3o uma classe de trabalhadores que em si, n\u00e3o possuem um plano de cargos e carreiras que seja v\u00e1lido em todo territ\u00f3rio brasileiro, independente de localiza\u00e7\u00e3o,   merecemos um pouco mais de valoriza\u00e7\u00e3o salarial, ou seja, uma legisla\u00e7\u00e3o que defina um percentual de ganho de no m\u00ednimo 30% sob o sal\u00e1rio m\u00ednimo . \u00c9 isso, proponho uma cria\u00e7\u00e3o de lei que garanta esses benef\u00edcios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Pindorama - Uma mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica na economia, com finalidade de alcan\u00e7ar o pleno emprego; justi\u00e7a social, ambiental e econ\u00f4mica;. O Plano Pindorama \u00e9 um projeto ambicioso que busca promover mudan\u00e7as profundas na economia brasileira. Com foco na sustentabilidade e justi\u00e7a social, visa criar um novo modelo econ\u00f4mico baseado em desenvolvimento humano, equidade e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Por meio de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, busca-se impulsionar setores como energia renov\u00e1vel, agricultura sustent\u00e1vel, educa\u00e7\u00e3o de qualidade e acesso igualit\u00e1rio a servi\u00e7os essenciais. O objetivo \u00e9 construir um futuro mais justo, sustent\u00e1vel e pr\u00f3spero.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de  cargos carreira e sal\u00e1rios dos auditores SUS SES. Criar o  plano de carreira e cargos dos auditores SUS nas secret\u00e1rias estaduais  de sa\u00fade.  O componente  da auditoria serve como planejamento na tomada de decis\u00f5es  na sa\u00fade. Embasamento  de constata\u00e7\u00e3o, evid\u00eancias e suas fontes liberam as informa\u00e7\u00f5es  necess\u00e1rias  para um Boa pr\u00e1tica  de sa\u00fade  e  de gest\u00e3o.  Por isso  a recompensa  financeira  dos sal\u00e1rios  de auditores  deve ser melhor e suficiente  para o pleno  exerc\u00edcio  da profiss\u00e3o.  A carreira  deve compor o arcabou\u00e7o  nos Estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de A\u00e7\u00e3o Articulada entre Uni\u00e3o Estados e Munic\u00edpios . Cria\u00e7\u00e3o de um Plano de A\u00e7\u00e3o articulada entre a Uni\u00e3o, Estados e os Munic\u00edpios para o combate as diversas vulnerabilidades sociais graves,  com aporte de recursos dos tr\u00eas entes da federa\u00e7\u00e3o para debelar essa problem\u00e1tica que impede o desenvolvimento de uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade. \nOs munic\u00edpios sozinhos n\u00e3o ser\u00e3o capazes de sanar essas defici\u00eancias, perpetuando-se esse ciclo de pobreza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de Incentivo \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Prote\u00b4\u00ednas Alternativas. O Governo Federal deve criar um plano dentro de uma pol\u00edtica federal de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas alternativas como carne de origem animal por meio do cultivo de c\u00e9lulas, criadas em bioreatores, livres de abate animal, com benef\u00edcios ambientais de 96% menos gases do efeito estufa e consumo de \u00e1gua, 99% menos uso de espa\u00e7o e 45% menos uso de energia, livre de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos, agrot\u00f3xicos, zoonoses e maus-tratos, obtendo prote\u00edna animal de alta qualidade e efici\u00eancia produtiva.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de Integra\u00e7\u00e3o Mercosul - Duplica\u00e7\u00e3o das Br-470 e Br-282. Plano de desenvolvimento para Santa Catarina duplica\u00e7\u00e3o das duas BRs que atravessam o estado (Br-470 e Br-282), e fazendo com completo o corredor at\u00e9 Santiago do Chile consequentemente aos portos do Chile.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de integra\u00e7\u00e3o nacional por Ferrovias. O Brasil precisa de uma malha ferrovi\u00e1ria que chegue a todos os estados com redu\u00e7\u00e3o de custos no transporte de mercadorias e de pessoas tornando poss\u00edvel o desenvolvimento dos estados afastados do litoral e os estados onde o transporte rodovi\u00e1rio torna o custo de vida mais alto, tais como Rondonia e Acre.\n\nProp\u00f5e-se a elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um plano de constru\u00e7\u00e3o de ferrovias com metas anuais e prazo de implementa\u00e7\u00e3o total em 10 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica Municipal . Incluir na lei 13022 ,a implata\u00e7\u00e2o das secret\u00e1rias de seguran\u00e7a municipais. Sendo que ainda existe muita resist\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o das guardas municipais de todo o brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plantando \u00c1gua . Cria\u00e7\u00e3o de um programa de incentivo ao homem do campo, assim como as crian\u00e7as nas escolas, voltado para a preserva\u00e7\u00e3o das nossas nascentes, considerando que n\u00e3o existe produ\u00e7\u00e3o sem \u00e1gua. E s\u00e3o essas pequenas nascentes que abastecem nossos igarap\u00e9s e rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Policlinica de Mozarl\u00e2ndia em Goi\u00e1s. Sanar a exist\u00eancia de vazios assist\u00eancias em diversas regi\u00f5es do Estado de Goi\u00e1s e a defici\u00eancia na integra\u00e7\u00e3o entre as assist\u00eancias b\u00e1sica, especializada e hospitalar. Garantir o atendimento especializado e humanizado a popula\u00e7\u00e3o que vive na regional da cidade de Mozarl\u00e2ndia. As policlinicas possuem suporte para a realiza\u00e7\u00e3o de exames gr\u00e1ficos e de imagem e de ofertas de pequenos procedimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Territorial de Cultura para este Brasil profundo. Implantar no \u00e2mbito do Programa Territ\u00f3rios da Cidadania a politica territorial de cultural, envolvendo as diversas matrizes e representa\u00e7\u00f5es culturais, de forma a contemplar de maneira efetiva a identidade, a territorialidade e diversidade cultural desta na\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Polui\u00e7\u00e3o Sonora causada por motocicletas. Durante a pandemia vimos aumentar o numero de motocicletas prestando servi\u00e7os de entrega o que \u00e9 excelente mas com isso a polui\u00e7\u00e3o sonora aumentou na mesma propor\u00e7\u00e3o. Sei que existe legisla\u00e7\u00e3o quanto ao limite dos decib\u00e9is mais pelo visto n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o. \nObrigar as montadoras a disponibilizar no mercado um equipamento com n\u00famero m\u00e1ximo de decib\u00e9is emitidos, al\u00e9m de proibir a altera\u00e7\u00e3o dos mesmos pelos usu\u00e1rios, j\u00e1 que muitos cidad\u00e3os fazem deliberadamente, altera\u00e7\u00f5es para aumentar o volume": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00b4\u00edtica p\u00fablica e programa de incentivos aos pequenos e m\u00e9dios neg\u00f3cios da economia azul. A PNRM possui foco em grandes empreendimentos de explora\u00e7\u00e3o do mar, mas negligencia os pequenos e m\u00e9dios neg\u00f3cios que poderiam aprimorar a pesca artesanal, estimular a cria\u00e7\u00e3o das fazendas marinhas com o cultivo de crust\u00e1ceos. algas e bivalves, estabelecer o turismo de base comunit\u00e1ria e n\u00e1utico, al\u00e9m de uma s\u00e9rie de outras atividades econ\u00f4micas ligadas \u00e0 economia do mar que s\u00e3o capazes de gerar emprego e renda \u00e0s popula\u00e7\u00f5es litor\u00e2neas, cai\u00e7aras e pequenos empreendedores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edcia Militar . Melhores condi\u00e7\u00f5es para os policiais de modo geral, isso inclu\u00ed melhores sal\u00e1rios em que n\u00e3o precisem fazer dejen pois trabalham sob forte press\u00e3o e v\u00e1rias horas seguidas.\nPara que possam cuidar das suas fam\u00edlias e verem seus filhos crescerem.\nProte\u00e7\u00e3o \nQualidade de vida, eles s\u00e3o gente que cuida da gente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional de Curativos (Estomaterapia). Acesso ao materiais e atendimento especializado com profissional Estomaterapeuta, para imposi\u00e7\u00e3o de condutas sustentadas por base t\u00e9cnica.\nAtualmente, observa-se um risco de contamina\u00e7\u00e3o elevado em ambientes hospitalares p\u00fablicos, pela n\u00e3o disposi\u00e7\u00e3o de recursos oclusivos adequados para prote\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e feridas. Assim como, a ociosidade te\u00f3rica dos profissionais n\u00e3o especializados.\nTal conduta garante o acesso a recursos, com disposi\u00e7\u00e3o de materiais inovadores e profissional capacitado. SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica P\u00fablica de Habita\u00e7\u00e3o Popular em Macei\u00f3. Considerando a import\u00e2ncia do Programa de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Popular, como tamb\u00e9m a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de 1948 e ratificado pelo Brasil na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Esta proposta visa Destinar pr\u00e9dios p\u00fablicos abandonados no Centro da Cidade para a habita\u00e7\u00e3o de interesse social, a partir do Programa 0011 - Macei\u00f3 Bem Cuidada - Dimens\u00e3o III - do Projeto de Lei 479/2021, que disp\u00f5e sobre o Plano Plurianual para o per\u00edodo de 2022/2025 no munic\u00edpio de Macei\u00f3.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica P\u00fablica de incentivo log\u00edstico, financeiro, t\u00e9cnico e fiscal \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o da Agricultura Familiar Agro-Ecol\u00f3gica Urbana. Nos territ\u00f3rios urbanos precarizados do Brasil grassa a fome generalizada. Proponho que se crie uma pol\u00edtica p\u00fablica que banque a desapropria\u00e7\u00e3o e indeniza\u00e7\u00e3o de particulares para a constru\u00e7\u00e3o de canteiros de agricultura urbana familiar e agro-ecol\u00f3gica para o fornecimento de alimentos frescos e livres de agro-t\u00f3xicos para a merenda escolar, para terreiros de macumba, igrejas evang\u00e9licas, quintais produtivos, cozinhas comunit\u00e1rias, ONG's e todas as institui\u00e7\u00f5es do terceiro setor que estejam cada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica P\u00fablica para popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria . Precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas,voltadas para o indiv\u00edduo que est\u00e1 encarcerado.O Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds com + encarcerados do mundo.Politicas P\u00fablicas voltadas a preven\u00e7\u00e3o,para evitar o encarceramento,e a reincid\u00eancia, precisamos fazer mais escolas,em vez de construir muros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de Fomento aos Museus Sociais. Pol\u00edtica de fomento com garantia de recursos financeiros de, no m\u00ednimo R$ 80 mil, garantindo 80 pr\u00eamios anuais direcionados aos Museus Sociais, aqui entendidos como aqueles que atuam junto aos movimentos sociais, \u00e0s comunidades tradicionais, \u00e0s regi\u00f5es perif\u00e9ricas e aos grupos socialmente exclu\u00eddos, com a cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es, programas, projetos e editais espec\u00edficos voltados para a forma\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e financiamento destas experi\u00eancias, a exemplo dos Pontos de Mem\u00f3ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica . Uma \u201cPol\u00edtica de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica\u201d, impulsionada pela transi\u00e7\u00e3o global vitais para um \u201cEconomia  Verde\u201d e \u201cBaixo e Zero CO2\u201d, exige a implanta\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia limpa, como fontes renov\u00e1veis. \nCom efeito, imp\u00f5e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crescente Demanda global por minerais Estrat\u00e9gicos: Cobre, Grafita (C), Li, ETRs, PGM, Ti, W.\nNessa perspectiva, a Geodiversidade do Brasil requer a redefini\u00e7\u00e3o de  recursos \u00e0 Projetos Espec\u00edficos, condi\u00e7\u00e3o sine qua non sustentabilidade Socioen\u00f4mica do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de acesso a terra para as comunidades quilombolas do ES.. As comunidades quilombolas do estado do Esp\u00edrito Santo, vive em um contexto de dificuldades e pobreza, devido n\u00e3o ter seus territ\u00f3rios titulados. A titula\u00e7\u00e3o vai provocar uma maior autonomia e direito digno de trabalhar com as terras de seus a centrais.\nOs territ\u00f3rios dessas hoje reconhecidas 54 comunidades pela FCP, sendo que uma boa concentra\u00e7\u00e3o no extremo norte do estado do Esp\u00edrito Santo, onde ocorreu e ocorre mais viola\u00e7\u00f5es de direitos nesse estado. A titula\u00e7\u00e3o \u00e9 a soberania.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de incentivo \u00e0 agroecologia e \u00e0 agricultura org\u00e2nica urbana.. A proposta busca valorizar e reconhecer a import\u00e2ncia dos agricultores e das agricultoras que se dedicam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica e org\u00e2nica na zona urbana dos Munic\u00edpios, proporcionando melhores condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento desta pr\u00e1tica e estimular mais agricultoras e agricultores a optarem por sistemas agroecol\u00f3gicos e org\u00e2nicos. Visa criar um instrumento para o fomento de sistemas agr\u00edcolas sustent\u00e1veis, refor\u00e7ando as estrat\u00e9gias de seguran\u00e7a alimentar, com inclus\u00e3o social e preserva\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de universaliza\u00e7\u00e3o da internet fixa: banda larga ilimitada, acess\u00edvel e significativa para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.. Cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica estruturada de banda larga fixa com investimentos robustos em infraestrutura e em ofertas de \u00faltima milha para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, negra e em \u00e1reas rurais, tendo a apropria\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e a educa\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica como eixos transversais, com: \n\n- Projetos que assegurem pacotes a pre\u00e7os populares, com qualidade e velocidades m\u00ednimas, e est\u00edmulo ao acesso via equipamentos de tela grande;\n- Previs\u00e3o expl\u00edcita do acesso m\u00f3vel cont\u00ednuo como modalidade complementar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica habitacional de interesse social . Desapropria\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos municipal e estadual para fins de moradia popular para fam\u00edlias  sem -teto ,para cumprir sua fun\u00e7\u00e3o social .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica nacional para a cultura Hip Hop . O Hip Hop no Brasil precisa de uma verba pr\u00f3pria para continuar e melhorar ainda mais seu trabalho de transforma\u00e7\u00e3o social. gid://decide/Decidim::Hashtag/73/bboybanksvive": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas P\u00fablicas para Diversidade Com mais frequ\u00eancia . A violencia nas escolas continua sendo um grande problema em tudo o Pa\u00eds": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas P\u00fablicas que funcionam . Antes de falar em Pol\u00edticas P\u00fablicas, o sistema deve passar por uma reforma regularizando as pr\u00f3prias pol\u00edticas que j\u00e1 existem, e assim fazendo valer o seu interesse , principalmente as pol\u00edticas constitutivas pois s\u00e3o elas que estabelece e distribu\u00ed as responsabilidades entre munic\u00edpios , estados e Governo Federal e estipulam  compet\u00eancias e formas de participa\u00e7\u00e3o social .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas para as mulheres . Cria\u00e7\u00e3o do fundo nacional para implementa\u00e7\u00e3o para as pol\u00edticas g\u00eanero relacionada \u00e0s mulheres, atendendo a pluralidade e diversidade das realidades espec\u00edficas que \u00e9 sermos mulheres acreanas, amaz\u00f4nicas e brasileiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas para eswuisocrenia. Sugiro a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para pessoas com Esquisofrenia.\nO sistema atual est\u00e1 deixando nossos acometidos pela doen\u00e7a desamparados, sem um tratamento digno. Esquisofrenicos acompanhados por tratamento acess\u00edvel n\u00e3o agridem ningu\u00e9m, pelo contr\u00e1rio eles tendem a tirar a pr\u00f3pria vida, pra acabar com o sofrimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas para juventude Ap. Cursinho pr\u00e9 Enem gratuito para alunos de baixa renda das escola p\u00fablicas do governo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas p\u00fablicas para juventude . O Brasil precisa de uma pol\u00edtica p\u00fablica que garanta o direito do jovem do nosso pa\u00eds,ter seu primeiro emprego assim que completar 18 anos, ou assim que completar idade m\u00ednima de 16, j\u00e1 que parte dos jovens brasileiros, ajudam as fam\u00edlias a sustentar a casa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas p\u00fablicas universais para a juventude que est\u00e3o em vulnerabilidade social . Ampliar pol\u00edticas p\u00fablicas em espa\u00e7os de vulnerabilidade social, especialmente a juventude. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte Internacional Itaqui-Alvear - Resgate fronteira sudoeste do RS. Itaqui no RS pede a constru\u00e7\u00e3o de ponte internacional Itaqui- Alvear. Ser\u00e1 a alternativa para o tr\u00e1fego da ponte internacional de Uruguaiana.  Itaqui n\u00e3o tem liga\u00e7\u00e3o asfaltada com a regi\u00e3o central do RS(Santiago, Santa Maria) e com a regi\u00e3o centro-sul do RS.(Alegrete, Santana do Livramento).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte sobre o rio uruguai . Federaliza\u00e7\u00e3o da rodovia 163 de S\u00e3o Miguel do Oeste sc a itapiranga sc para que possa ser constru\u00edda a ponte sobre o rio uruguai que faz a fronteira de Santa Catarina com o Rio Grande do Sul ,com isso aumentaria o fluxo de caminh\u00f5es de carga e tamb\u00e9m carros de passeio e com isso aumentaria o lucro do com\u00e9rcio por onde essa rodovia passa e etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte triunfo \u00d7sao jeronimo . Uma ponte para a regi\u00e3o  para escoamento da safra e dos produtos do p\u00f3lo petroqu\u00edmico de triunfo,sendo assim trazendo mais investimentos para ambas as cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pontos de Comunica\u00e7\u00e3o. Implantar Pontos de Comunica\u00e7\u00e3o - Baseados na experi\u00eancia exitosa dos Pontos de Cultura, sugerimos criar os Pontos de Comunica\u00e7\u00e3o. Os Pontos de Comunica\u00e7\u00e3o seriam vinculados a associa\u00e7\u00f5es ou funda\u00e7\u00f5es mantenedoras de r\u00e1dios comunit\u00e1rias FM, r\u00e1dios web, ag\u00eancias de comunica\u00e7\u00e3o alternativa, emissoras de alto-falante ou via cabo e ter\u00e1 como objetivo a forma\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e treinamento de comunicadores populares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Por mais qualidade de trabalho para agentes de sa\u00fade e agentes de endemias.. Que o nosso governo veja nossa categoria como somos essencial para a sa\u00fade andar,precisamos de trabalhar com EPIs corretos,ter cursos preparat\u00f3rios e chances de descontos para cursar nossos cursos,e receber tamb\u00e9m mais incentivo para quem fazer sua meta, capacita\u00e7\u00f5es e educa\u00e7\u00e3o continuada de qualidade, treinamentos e recursos para \u00e1rea garantida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Por um Semi\u00e1rido vivo. Garantir recursos para pol\u00edticas de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido, incluindo o Programa Cisternas, que  assegura  descentraliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para consumo humano e  produ\u00e7\u00e3o de alimentos no Semi\u00e1rido brasileiro, melhorando a qualidade de vida de milh\u00f5es de fam\u00edlias, especialmente crian\u00e7as, mulheres e idosos; bem como a cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um Programa Nacional de Saneamento Rural no Semi\u00e1rido, com vistas a garantir sanidade e promover a fazer reuso de \u00e1guas ap\u00f3s tratamento de esgoto\u00a0dom\u00e9stico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Possibilidades na alimenta\u00e7\u00e3o vegana: controle no consumo de carne e mais alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Essa proposta, tem o intuito de encontrar um vi\u00e9s em que a limenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, barata e de qualidade, sem o uso de carnes sejam acess\u00edveis para todos, de modo que haja um controle na produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de carnes, visto que a pecu\u00e1ria mesmo movimentando bilh\u00f5es, tamb\u00e9m provoca bilh\u00f5es de danos ao meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Posto de Trocas Solid\u00e1rias. Igual existe os postos de sa\u00fade em cada bairro, essa proposta visa estimular a cria\u00e7\u00e3o de Posto de Trocas Solid\u00e1rias, onde as pessoas registram suas ofertas e demandas com a finalidade de trocar por outros produtos, servi\u00e7os e saberes dispon\u00edveis no Posto de Trocas Solidarias do bairro.\n\nTrata-se de uma proposta inspirada em uma forma de Economia Solid\u00e1ria, que tamb\u00e9m \u00e9 uma tecnologia social conhecida como Redes de Trocas Solidarias que antecederam os chamados Bancos Comunit\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Povos Ind\u00edgenas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Povos de terreiro e sua contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do popula\u00e7\u00e3o brasileira. O valor do sagrado presente no cotidiano do cidad\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Praticas de Extens\u00e3o Universit\u00e1ria integradas ao ensino e \u00e0 pesquisa.. A pr\u00e1tica da Extens\u00e3o Universit\u00e1ria como atividade curricular efetiva, ou seja, precursora da integraliza\u00e7\u00e3o curricular, em conex\u00e3o com o ensino e \u00e0 pesquisa, \u00e9 um processo necess\u00e1rio e irrevers\u00edvel! Que o Governo Federal, ouvindo a Administra\u00e7\u00e3o Superior das Universidades e com a anu\u00eancia da Comunidade Acad\u00eamica, crie condi\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias que garantam a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para deslocamentos de professores, t\u00e9cnicos e estudantes para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades extensionistas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Precisamos do nosso piso. Porque s\u00f3 a enfermagem e t\u00e3o massacrada, desvaroridada dessa forma  ,muitos morrendo, doentes, de tanto trabalhar sem condi\u00e7\u00f5es desumanas. fico me perguntando, se somos n\u00f3s que cuida de todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preifetura Bairro . Ter o cras integrado a preifetura bairro. Com todas as libera\u00e7\u00f5es. O CAPS deveria ser junto a uma ala de um hospital. Podendo fazer de verdade um acompanhamento correto ao pacientes ex: psic\u00f3logo e neuro e n\u00e3o pessoas incapazes de exercer uma fun\u00e7\u00e3o que lhe adequa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preparat\u00f3rio para o Encceja. Sugiro a cria\u00e7\u00e3o de cursinho EAD preparat\u00f3rio para o Enceja, com aulas gravadas, repassadas aos inscritos periodicamente, resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es e simulados. Tudo isso atrav\u00e9s da CTPS digital, intuitivo para aqueles que tem acesso a internet e nos CRAS/CREAS onde a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia ou em depend\u00eancia financeira s\u00e3o atendidas. O acesso a essa aplica\u00e7\u00e3o se daria logo ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o no ENCCEJA.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preserva\u00e7\u00e3o das nascentes do Rio Paranapanema. O rio Paranapanema tem praticamente todas as suas principais nascentes ainda preservadas,. A minha sugest\u00e3o seria um maior incentivo econ\u00f4mico aos moradores daquela regi\u00e3o para preservarem e at\u00e9 mesmo refazerem a prote\u00e7\u00e3o florestal das nascentes daquele rio. Por exemplo, o rio Ribeir\u00e3o Grande que atravessa a cidade com o mesmo nome, por que n\u00e3o um projeto para sua limpeza e revitaliza\u00e7\u00e3o?": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preserva\u00e7\u00e3o dos rios e Matas Nativa s do cerrado.. Criar mais unidades de conserva\u00e7\u00e3o,  no cerrado e resgatar mata ciliar dos rios Corumba, Piracanjuba e Rio Araguaia. \nJustificativa:\nPreservar a \u00e1gua  que \u00e9 um bem da humanidade e com as unidades de conserva\u00e7\u00e3o  proteger o cerrado e animais nativos da regi\u00e3o  do Centro Oeste.\nEm Goi\u00e1s, h\u00e1  \u00e1reas pr\u00f3ximas  ao Rio corumbar com Mata Nativa. Se n\u00e3o torna- las unidade de preserva\u00e7\u00e3o haver\u00e1 desmatamento, com certeza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Presidi\u00e1rios com diploma \u00e9 com indica\u00e7\u00e3o de um bom emprego . Presidi\u00e1rios tem que sair com diploma dos pres\u00eddios tem que pagar o professor bem pagou para educa\u00e7\u00e3o do preso a cada dia estudando diminuir um dia da pena j\u00e1 sair dos pres\u00eddios com indica\u00e7\u00e3o de um bom emprego sendo acompanhado pelo governo federal o professor tem que ser sentir bem e ter bastante seguran\u00e7a como um bom sal\u00e1rio o sal\u00e1rio tem que ser acima dos 18 mil reais gasolina refei\u00e7\u00e3o hospedagem terno ou roupa que exponha respeito em todos ao seu redor tudo por conta do nosso governo federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preven\u00e7\u00e3o combinada ao HIV/AIDS e \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o HIV/TB na Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. Priorizar or\u00e7amento para a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o combinada ao HIV/AIDS e \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o HIV/TB, garantindo:\n- Qualifica\u00e7\u00e3o dos dados epidemiol\u00f3gicos, com recortes de vulnerabilidade;\n- Fortalecimento das testagens nos munic\u00edpios;\n- Amplia\u00e7\u00e3o de recursos para as organiza\u00e7\u00f5es e movimentos da sociedade civil que atuam com HIV/AIDS;\n- Incorpora\u00e7\u00e3o de novos antiretrovirais.e medicamentos para outras ISTs no SUS .\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva \ngid://decide/Decidim::Hashtag/28/movimentodehivaidsdobrasil\ngid://decide/Decidim::Hashtag/29/RNP+\ngid://decide/Decidim::Hashtag/30/RNAJVHABrasil\ngid://decide/Decidim::Hashtag/31/MNCP \ngid://decide/Decidim::Hashtag/32/MBP+ \ngid://decide/Decidim::Hashtag/33/RNTTHP+": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preven\u00e7\u00e3o, controle e tratamento de zoonoses em animais dom\u00e9sticos . Animais portadores de doen\u00e7as infecciosas e zoon\u00f3ticas n\u00e3o podem ser tratadas com or\u00e7amento do minist\u00e9rio da sa\u00fade, mesmo sabendo que essas doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas para os humanos e que v\u00e3o impactar e sobrecarregar as unidades de sa\u00fade para realizar tratamento. A proposta \u00e9 ter or\u00e7amento para tratamento das zoonoses diretamente nos animais antes de fazer a transmiss\u00e3o, exemplo de doen\u00e7as transmitidas \u00e9 a esporotricose, que est\u00e1 cada vez mais em evid\u00eancia no Pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Previd\u00eancia Social": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Primeira Inf\u00e2ncia no Or\u00e7amento. Coordenar uma Agenda Transversal espec\u00edfica para a Primeira Inf\u00e2ncia nos instrumentos de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro da Uni\u00e3o. Garantir a transpar\u00eancia dos recursos previstos e executados, bem como garantir o disposto no \u00a72\u00ba do art. 11 do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prioridade absolta para atendimento \u00e0s pessoas que vive nas ruas.. Promover a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00b4\u00fablicas, inclusive intersetoriais, que promovam a dignidade \u00e0s pessoas que vivem nas ruas, buscando conv\u00eanios que consigam alimenta\u00e7\u00e3o, moradia, tratamento psicol\u00f3gico, m\u00e9dico e psiqui\u00e1trico, reinser\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos familiares perdidos e acompanhamento das pessoas em sua nova vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prioridade n\u00f3s benef\u00edcios sociais do governo para pessoas com defici\u00eancia  . Prioridade no atendimento desenvolvimento social para deficientes com ficha espec\u00edfica indicando a defici\u00eancia e n\u00facleo fam\u00edlia nas incri\u00e7\u00f5es do card \u00fanico para os programas do governo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Priorizar 30% das Compras P\u00fablicas para as Empresas Locais. Promover o fortalecimento das Empresas Nacionais com compet\u00eancia tecnol\u00f3gica e servi\u00e7os compat\u00edveis com produ\u00e7\u00e3o e desenvolvimento nacional; Ampliar o mercado de fornecimento e adensamento da cadeia produtiva e gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos com maior gera\u00e7\u00e3o de riqueza local. Hoje as empresas Nacionais t\u00eam irrelevante participa\u00e7\u00e3o nas compras p\u00fablicas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Priorizar lactantes para todas as vacinas no SUS. Incluir como prioridade dar vacinas para mulheres que amamentam beb\u00eas at\u00e9 os 3 anos de idade. Incluir as lactantes como prioridade para vacinar em todas as campanhas do SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Priorizar o combate ao Racismo e liminar a discrimina\u00e7\u00e3o Racial . V\u00e1rias a\u00e7\u00f5es devem ser desenvolvidas, nas diversas \u00e1reas da vida para combater o racismo, buscando a igualdade Racial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Priorizar o piso salarial da Odontologia . Devido as discrep\u00e2ncias dos valores e desigualdade no territ\u00f3rio nacional , pe\u00e7o a garantia do piso salarial aos Trabalhadores de Sa\u00fade Bucal (dentistas, asb e tsb) de acordo com a lei 3999/61 e no avan\u00e7o do projeto de lei 1365/22 que majora o valor desse piso e expl\u00edcita o servidor p\u00fablico na lei.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Privatiza\u00e7\u00f5es de grandes bens p\u00fablicos e direitos b\u00e1sicos do cidad\u00e3o. Venda de grandes bens p\u00fablicos como empresas, reformas trabalhistas, INSS e qualquer reforma que lide diretamente com o direito do cidad\u00e3o s\u00f3 ser aprovado com um plebecito onde maioria simples do p\u00fablico vote a favor. Vamos usar a tecnologia de nossas urnas para mais do que s\u00f3 votar para representantes mas tamb\u00e9m para dar ao cidad\u00e3o o direito de escolher o futuro do pr\u00f3prio pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pro-Futuro Brasil . O Governo Federal fornece aos munic\u00edpios cotas de cursos superior, t\u00e9cnico e/ou tecn\u00f3logo e bolsas est\u00e1gio, gerando forma\u00e7\u00e3o, emprego e renda.\n\nA ideia \u00e9 juntar teoria, pr\u00e1tica e financeiro para garantir a perman\u00eancia dos jovens at\u00e9 a conclus\u00e3o do curso. \n\nP\u00daBLICO-ALVO\nJovens de 15 a 29 anos, em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e vulnerabilidade social, egressos de programas sociais, ou socioeducando.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Procurar manter promessas de campanha. Cumpra suas promessas todas foram a raz\u00e3o de meu voto. N\u00e3o aceite press\u00e3o de pol\u00edticos interessados em seus neg\u00f3cios particulares. Denuncie se for o caso, estaremos todos ao seu lado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria Sustent\u00e1vel. Contribuir para o desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio, com sustentabilidade ambiental, econ\u00f4mica e social, por meio do fomento e da intensifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o; da gera\u00e7\u00e3o, compartilhamento e aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico; e da regulamenta\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o, auditoria e fiscaliza\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Produ\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica para lidar com est\u00e1tuas e monumentos de mem\u00f3ria controversa. Produ\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica com procedimentos padr\u00e3o a serem seguidos pelas associa\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural (\u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais  e IPHAN) para atuar sobre est\u00e1tuas e monumentos de mem\u00f3ria ofensiva, substituindo a rea\u00e7\u00e3o err\u00e1tica que s\u00f3 se tornam evidente em momentos de conflito por pol\u00edticas p\u00fablicas de requalifica\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica nas ATIs (Academias da Terceira Idade). A seguinte proposta tem como objetivo melhorar a usabilidade das ATIs por meio da orienta\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, prevenindo desta forma a ocorr\u00eancia de les\u00f5es, uma vez que, os aparelhos n\u00e3o apresentam regulagem corporal distinta, al\u00e9m de alguns exerc\u00edcios exigirem uma maior complexidade na sua execu\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Profissional do Futuro . As Catadoras e catadores de materiais recicl\u00e1veis em todo o Brasil e no Mundo, s\u00e3o profissionais que precisam ser inseridos na sociedade, tanto pelo amparo ao ser humano, quanto ao reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o do seu trabalho ambiental prestado. Formaliza\u00e7\u00e3o, profissionaliza\u00e7\u00e3o,subs\u00eddios e pagamento pelo servi\u00e7os prestados aos munic\u00edpios. Tanto para profissionais organizados em cooperativas quanto para profissionais aut\u00f4nomos. S\u00e3o fundamentais estes atores na sa\u00fade do planeta. Apoiem est\u00e1 causa!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o Especial para Crian\u00e7as Superdotadas . O programa visa procurar e identificar crian\u00e7as brasileiras com alto quociente de intelig\u00eancia (QI) afim de lhe oferecer uma educa\u00e7\u00e3o especial de alto n\u00edvel em diversas \u00e1reas do conhecimento, bem como acelerar a sua forma\u00e7\u00e3o escola e ofertar vagas em universidades nacionais e internacionais para posterior ingresso em cursos de mestrado e doutorado. Ao concluir a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, o mesmo trabalhar\u00e1 em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de alto escal\u00e3o afim de proporcionar ao pa\u00eds um grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Cidades Inteligentes. O tema Cidades Inteligentes vem sendo popularizado junto ao avan\u00e7o da tecnologia h\u00e1 alguns anos e pode ser definido como \"um ecossistema urbano que usa tecnologia para controlar seus recursos e sua infraestrutura\".  Existem diversas vers\u00f5es e vis\u00f5es conceituais a respeito e neste programa o Governo Federal auxiliaria as esferas estaduais e municipais a definir diretrizes para o desenvolvimento de Cidades Inteligentes, idealmente integrando ao desenvolvimento do Governo Digital j\u00e1 em curso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Econ\u00f4mico Popular. Comit\u00eas Populares-CPs com cadastro de pessoas e registro pr\u00e9vio de profissao, formacao escolar e perfil socioecon\u00f4mico. Criac\u00e3o moeda social, a marxlleta, em paridade com o real 1:1, Criac\u00e3o banco de alimentos. Os CPs administrar\u00e3o os quantitativos para distribuicao para matar a fome. Em vota\u00e7\u00e3o de demandas populares, os investimentos em obras e servicos a serem executados pelos cadastrados. Estes receberao 50% em marxiletas e em reais outros 50%, e, gastar\u00e3o em mercado pr\u00f3prio de fornecedores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa FIES Resgate Profissional. Tem como objetivo reverter a inadimpl\u00eancia dos estudantes rec\u00e9m-formados, oferecendo oportunidades de trabalho para que possam quitar seus saldos devedores (Fies). A proposta \u00e9 baseada na ideia de permitir que os benefici\u00e1rios do Financiamento participem de programas semelhantes ao Mais M\u00e9dicos, recebendo aux\u00edlio para o pagamento de suas d\u00edvidas. A inclus\u00e3o desses profissionais no programa traria benef\u00edcios tanto para os pr\u00f3prios estudantes quanto para o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Federal de T\u00e9cnicos(as) da   Agricultura Familiar. O Governo Federal dever\u00e1 disponibilizar recursos para a  cria\u00e7\u00e3o do  Programa  Federal de T\u00e9cnicos(as) da Agricultura Familiar para orientar as fam\u00edlias no plantio das suas lavouras.   Cada comunidade que aceitar receber  um t\u00e9cnico(a) receber\u00e1 recursos atrav\u00e9s das associa\u00e7\u00f5es dos agricultores familiar   para custear a perman\u00eancia do t\u00e9cnico, e o t\u00e9cnico  que receber\u00e1 uma bolsa do Minist\u00e9rio da Agricultura familiar. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva gid://decide/Decidim::Hashtag/8/agriculturafamiliar gid://decide/Decidim::Hashtag/19/bancodealimentos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Luz para Todos no interior de Gilbu\u00e9s Piau\u00ed e Barreiras do Piau\u00ed. Queremos que o PPA, reserve verbas para o programa LUZ PARA TODOS nos interiores de Gilbu\u00e9s e Barreiras do Piau\u00ed": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Mais Est\u00e1gio. O programa \u00e9 uma iniciativa do governo Federal que visa subsidiar bolsas de est\u00e1gio para alunos matriculados em cursos t\u00e9cnicos e superiores, de forma a possibilitar sua inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Por meio do programa, o governo oferecer\u00e1 determinado quantitativo de bolsas anuais de est\u00e1gio para que alunos de cursos t\u00e9cnicos e superiores da rede p\u00fablica, possam atuar em empresas de diferentes setores. O projeto contribuir\u00e1 para os estudantes e para as empresas participantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Mam\u00e3e na escola EJA. Valor mensal para todas as m\u00e3es continuarem os seus estudos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (Ensino Fundamental e M\u00e9dio).\nAl\u00e9m disso, a secretaria municipal de educa\u00e7\u00e3o solicitar\u00e1 informa\u00e7\u00f5es aos postos de sa\u00fade do munic\u00edpio, bem como CRAS, IBGE, CRs e outros \u00b4\u00f3rg\u00e3os de dados, a verifica\u00e7\u00e3o de todas as mam\u00e3es que est\u00e3o fora da escola para que elas tamb\u00e9m recebam o apoio ao ensino nas escolas CEEJA, CEEBJA e EJA municipais e estaduais.\nOs munic\u00edpios podem verificar a possibilidade de transporte gratuito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa M\u00e3e brasileira (MEC). Um projeto que zere o d\u00e9ficit de vagas em creches e cmeis, via parceria com prefeituras e estados. Al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o de unidades no padr\u00e3o s\u00e9culo XXI, com toda a sustentabilidade do espa\u00e7o f\u00edsico. Al\u00e9m dos pedagogos, outras especialidades como dentista, oftamologista, nutricionista e etc. As m\u00e3es receberam bolsas para estudar, parceira com empresas para empregabilidade de m\u00e3es ap\u00f3s o fim do curso que ela estiver fazendo. \nedergeniovieira@yahoo.com": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Capacita\u00e7\u00e3o em Micromunic\u00edpios. Vinculado ao objetivo estrat\u00e9gico 3.5, do Eixo 3, o programa visa prover qualifica\u00e7\u00e3o a servidores de munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 5 mil habitantes. Busca o desenvolvimento de capacidades gerenciais, sobretudo as necess\u00e1rias \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em programas do Governo Federal. Execu\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Gest\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos em parceria com universidades federais; formato presencial em p\u00f3los regionais que re\u00fanam at\u00e9 10 munic\u00edpios. P\u00fablico de at\u00e9 tr\u00eas servidores por cidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Desenvolvimento em Intelig\u00eancia Artificial. Estabelecer o Brasil como l\u00edder em pesquisa, desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de Intelig\u00eancia Artificial (IA), atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um Modelo de Linguagem de Aprendizagem de M\u00e1quina (MLM) p\u00fablico e do investimento em universidades e institutos de pesquisa nacionais com foco em garantir a soberania nacional e abrir a possibilidade do Brasil se tornar uma refer\u00eancia mundial nesta \u00e1rea que promete ser a pr\u00f3xima revolu\u00e7\u00e3o industrial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Gr\u00eamios Estudantis. Programa Nacional de Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Gr\u00eamios Estudantis nas escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds, assegurando o exerc\u00edcio dos direitos do estudantes, ampliando e democratizando o acesso aos espa\u00e7os de decis\u00f5es. A Lei do Gr\u00eamio Livre sancionada nos anos de 1980 garante a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00eamios escolares como entidades aut\u00f4nomas, mas a realidade atual nos espa\u00e7os escolares demonstra a falta de incentivo por parte dos gestores. Dessa forma, faz - se necess\u00e1rio o programa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Intelig\u00eancia Artificial para Inova\u00e7\u00e3o Social. A proposta consiste na cria\u00e7\u00e3o de um Programa Nacional de Intelig\u00eancia Artificial (IA) para Inova\u00e7\u00e3o Social, com o objetivo de explorar o potencial da IA para solucionar desafios sociais, impulsionar a produtividade e promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel. O programa buscaria integrar a IA em diferentes setores da economia e incentivar o uso respons\u00e1vel e \u00e9tico dessa tecnologia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PRONARA*. Implementar o Programa Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PRONARA\ncriado, em dezembro de 2013, pela \nComiss\u00e3o Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica \u2013 CNAPO, um Grupo de \nTrabalho, GT Agrot\u00f3xicos, constitu\u00eddo por representantes do governo e da sociedade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Revitaliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos P\u00fablicos de Cultura. Com a retomada da Cultura na estrutura do governo central do pa\u00eds e a vig\u00eancia das novas leis de fomento \u2013 Lei Aldir Blanc e LPG \u2013, a produ\u00e7\u00e3o de arte e cultura est\u00e1 aquecida em todo territ\u00f3rio nacional. Por\u00e9m, faz-se necess\u00e1ria a revitaliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos p\u00fablicos (teatros, cinemas, museus, bibliotecas etc.) p/ viabilizar a circula\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o, a pesquisa, o interc\u00e2mbio cultural, e garantir a efetividade de dispositivos dessas leis. Via linhas de financ. p/ munic\u00edpios (BNDES, BASA, p. ex.)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Sa\u00fade Mental nas Escolas . Sou docente da Rede P\u00fablica Estadual da Bahia e percebo o quanto pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas a sa\u00fade mental de toda a comunidade escolar (estudantes, docentes, fam\u00edlias, funcion\u00e1rios e dirigentes) \u00e9 de suma import\u00e2ncia para melhorias no ensino. Ap\u00f3s a Pandemia do Covid-19, essas medidas, que j\u00e1 eram necess\u00e1rias, se tornaram urgentes. A\u00e7\u00f5es integradas entre os Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade promoveriam atendimento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico gratuitamente a esse p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Os Mei Me e EPP visa a  solu\u00e7\u00e3o do Brasil . . Criar n\u00facleos de forma\u00e7\u00f5es nas  universidades federais dos  munic\u00edpios pequenos do Brasil para os MEI ME EPP, Sendo alguns alunos selecionado como orientadores do processo de forma\u00e7\u00e3o.  \nCriar um programa regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de MEI e ME e EPP;\nCriar um programa de cr\u00e9dito para MEI ME e EPP, inclusive os que tive problema na pandemia COVID 19.\nDisponibilizar curso de licita\u00e7\u00e3o para MPE..\nCriar um programa de regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas nos bancos p\u00fablicos com desconto de 50% a 100% nas dividas!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa acolhe um trabalhador ou trabalhadora. Cria\u00e7\u00e3o de um programa federal com uma plataforma nacional que possa inscrever, atrav\u00e9s de parceria com as secretarias municipais de Assist\u00eancia Social, pessoas em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, (sem moradia e desempregada) que desejem trabalhar. Estas uma vez inscritas poder\u00e3o ser encaminhadas a qualquer parte do pa\u00eds onde tenha a vaga de emprego de acordo com a sua capacidade para realiza\u00e7\u00e3o da atividade proposta e sua aceita\u00e7\u00e3o de deslocamento.  Esse deslocamento ficaria por conta das 3 esfera": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa brasileiro de prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Caatinga. A Caatinga \u00e9 o bioma natural exclusivo do Brasil, predominante na regi\u00e3o Nordeste, e, portanto, devendo ser preservado e conservado em suas biodiversidades. Ao longo das \u00faltimas tr\u00eas (3) d\u00e9cadas a destrui\u00e7\u00e3o ou descaracteriza\u00e7\u00e3o da Caatinga aumentou vertiginosamente devido o avan\u00e7o descontrolado da explora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria (residencial, comercial e industrial), al\u00e9m da devasta\u00e7\u00e3o explorat\u00f3ria de recursos pr\u00f3prios desse bioma. Assim, h\u00e1 necessidade de a\u00e7\u00f5es de governos e da sociedade em geral. \ud83c\udf35\u267b\ufe0f": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Incentivo \u00e0 Perman\u00eancia no Campo. Estimular a perman\u00eancia das pessoas do interior do estado no lugar onde vivem,   atrav\u00e9s de incentivos fundamentados no trabalho e produ\u00e7\u00e3o de renda local individual e comunit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Manejo Florestal Comunit\u00e1rio e Familiar (PMFC) . O Programa de Manejo Florestal Comunit\u00e1rio e Familiar (PMFC) foi criado para coordenar as a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e fomento ao manejo florestal sustent\u00e1vel voltadas para os povos, comunidades tradicionais e agricultores familiares que tiram sua subsist\u00eancia das florestas brasileiras. Foi institu\u00eddo pelo DECRETO N\u00ba 6.874, de 05 de Junho de 2009 e revogado pelo  DECRETO  n\u00ba 10.810, de 2021. Deve ser retomado URGENTEMENTE, pois o manejo florestal sustent\u00e1vel permite o uso e manuten\u00e7\u00e3o da floresta em p\u00e9.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Prover financiamento para programa de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade nos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios desenvolverem a\u00e7\u00f5es e campanhas educativas quanto aos temas priorit\u00e1rios da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Renda B\u00e1sica \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). O ingresso de pessoas autistas no trabalho ainda \u00e9 muito dif\u00edcil e existem atualmente poucas pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia \u00e0 renda das pessoas com TEA. O BPC \u00e9 uma importante pol\u00edtica, mas seu crit\u00e9rio de renda impede o acesso de grande parte de idosos e pessoas com defici\u00eancia. Um programa espec\u00edfico de renda voltado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o autista, independente de renda e incondicional garantiria mais dignidade a essas pessoas e suas fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de ajuda as donas de casa que nunca contribuiu. . Assim como tem o bolsa fam\u00edlia  ,deveria haver um plano pra ajudar n\u00f3s  donas de casa que nunca teve registro de carteira...Donas de casa que se dedicaram a fam\u00edlia a vida toda ,como eu.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de artes digitais e de m\u00eddias eletr\u00f4nicas. Realizar no n\u00edvel do ensino m\u00e9dio, programa nacional de ensino de artes digitais, a partir de desenho digital e favorecer o estudo de midias eletr\u00f4nicas que envolvam a industria de jogos eletr\u00f4nicos. Fortalecendo a base de uma ind\u00fastria nacional de design e resignificando o aprendizado de artes na Escola P\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de capacita\u00e7\u00e3o profissional para inser\u00e7\u00e3o de mulheres egressas do sistema prisional. Um projeto que capacite mulheres negras, trans, com defici\u00eancia, egressas do sistema prisional para o mercado de trabalho. Com conv\u00eanio com o Sistema \"S\" por exemplo e parcerias com o setor privado para absorver a m\u00e3o de obra qualificada. Essas mulheres s\u00e3o esquecidas pela sociedade mas s\u00e3o capazes e tem direito de trabalhar dignamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de castra\u00e7\u00e3o de aninais de rua. Castrar os animais de rua": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nas escolas p\u00fablicas.. Especializar o ensino sobre politicas para crian\u00e7as e adolescentes. A fim de formar indiv\u00edduos comprometidos com as escolhas politicas do Brasil. Prezando e garantindo o resguardo da Democracia. Elevando o senso cr\u00edtico para proferirem suas escolhas futuras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de incentivo Federal a instala\u00e7\u00e3o de energia solar em resid\u00eancias na \u00e0rea Rural. '- Governo atrav\u00e9s de financiamento de bancos Federais, criaria um programa de incentivo, a juros baixos e um prazo consider\u00e1vel, de um programa de incentivo aos produtores Rurais para instala\u00e7\u00e3o de Energia Solar no Campo, visto que, em muitas \u00e1reas Rurais produtores sofrem com a falta de energia em per\u00edodo de chuvas vindo a acumular percas de produ\u00e7\u00f5es e falta de comunica\u00e7\u00e3o por quedas de postes e fios de rede el\u00e9trica ,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de incentivo \u00e0s prefeituras para contrata\u00e7\u00e3o de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.. Estas pessoas precisam do apoio do governo para conseguir sair desta situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia do dinheiro vindo dos programas oficiais. Para isso, as prefeituras \u00e9 que podem dar uma resposta mais imediata por estarem mais perto do cidad\u00e3o. \nTodo cidad\u00e3o que tenha uma oportunidade de emprego, o efeito vem de imediato com a melhora de sua autoestima a expectativa/esperan\u00e7a de uma vida digna e melhor para sua fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de instru\u00e7\u00e3o legal, credenciamento e qualifica\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o, funcionamento e cr\u00e9dito ao empreendedorismo tur\u00edstico sobre \u00e1reas de marinha. Institui\u00e7\u00e3o de banco de dados que contenha todos os empreendimentos tur\u00edsticos formais e informais perenes.\nAcesso aos dados angariados facilitando fomenta\u00e7\u00e3o de programas de desenvolvimento tur\u00edstico perfilados.\nDesenvolvimento de padr\u00e3o estrutural, tecnol\u00f3gico e log\u00edstico nacional pr\u00f3prio, proporcionando ornamenta\u00e7\u00e3o aos diversos n\u00edveis dos empreendimentos nas faixas de areia oce\u00e2nicas e ribeirinhas.\nFornecimento instrutivo aos cadastrados sobre legisla\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e linhas de cr\u00e9dito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de participa\u00e7\u00e3o . Participa\u00e7\u00e3o Social no governo federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de pr\u00f3tese dent\u00e1ria para idosos de baixo renda . Em planta\u00e7\u00e3o no programa Brasil sorridente pr\u00f3tese dent\u00e1ria para pessoas idosos de baixo renda para melhoria e qualidade de vida para essa pessoa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de reestrutura\u00e7\u00e3o urbana Reurbe. Mapeamento de \u00e1reas estrat\u00e9gicas pass\u00edveis de verticaliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas e de pr\u00e9dios vagos, em regi\u00f5es centrais eleg\u00edveis para receber cr\u00e9dito especial e executar a transforma\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas em habita\u00e7\u00e3o popular de qualidade com objetivo de liberar espa\u00e7o nas comunidades e \u00e1reas ocupadas para urbaniza\u00e7\u00e3o ordenada (ruas e servi\u00e7os p\u00fablicos) com infraestrutura de qualidade, padr\u00e3o e benchmarking de Curitiba-PR.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nas escolas. Muito comum em outros pa\u00edses como na Fran\u00e7a, ter\u00edamos o acompanhamento de imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as realizada nas escolas.\nEstados e munic\u00edpios teriam que fazer um planejamento anual de visita\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade em todas as escolas com o objetivo de avaliar as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o vacinal de todas as crian\u00e7as.\nAntes da atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade as escolas fariam campanhas com as crian\u00e7as e os pais com o objetivo de conscientiza\u00e7\u00e3o de ades\u00e3o ao programa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de volta pra casa . Que o governo possa garantir que as pessoas cadastradas no cadastro \u00fanico tenham um desconto na passagem de \u00f4nibus pra viagem pra cidades longe de casa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa desafio. PROGRAMA DESAFIO :  O Programa incentiva empresas privadas atraves de Leis de incentivo que oferecem a possibilidade de dedu\u00e7\u00e3o do valor investido no imposto devido, a colaborar financeiramente com projetos de apoio aos Esportistas de modalidades denominadas AMADORAS, atraves daes suas Federa\u00e7\u00f5es e ou Associa\u00e7\u00f5es devidamente legalizadas que por vez se deslocam para outros estados e at\u00e9 outros pa\u00edses e n\u00e3o recebem nenhum tipo de incentivo financeiro por parte do poder p\u00fablico para": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa do PAA para todos . Tornar obrigatoriedade o programa do paa no estado de S\u00e3o Paulo, para todos os munic\u00edpios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa habitacional para fam\u00edlias do campo . Constru\u00e7\u00e3o de moradias dignas para agricultores e moradores  da zona rural do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa habita\u00e7\u00e3o popular para os profissionais de sa\u00fade, Agente de sa\u00fade e agente de combate as endemias.. Cria\u00e7\u00e3o de um programa habitacional para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, e agente de endemias, nos seus locais de trabalho, busto que, esses profissionais geralmente, residem na \u00e1rea que atuam. Nem todos possuem casa pr\u00f3pria. Inclus\u00e3o de prioridade no programa Minha casa, minha vida.\nAudivan Alves\nFortaleza Cear\u00e1\nAgente de endemias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa mais psic\u00f3logas . Prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logas para atendimento no SUS em todos os segmentos e em todo o pa\u00eds. A pandemia e a crise sanitarye humanit\u00e1ria e os diversos tipos de viol\u00eancia contra mulheres e crian\u00e7as, e no trabalho tem causado grandes danadas por atendimento psicol\u00f3gico. A maioria da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso e condi\u00e7\u00f5es de pagar um profissional desta \u00e1rea, ficando a deriva de tratamento adequado. O SUS deve atender est\u00e1 demanda contratando profissionais no spsic\u00f3logas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa mestrado para todos. Garantir o acesso ao mestrado para professores de forma desburocratizada,  por meio das universidades estaduais e federais. Esse projeto se faz necess\u00e1rio devido \u00e0 dificuldade encontrada hoje em dia para qualifica\u00e7\u00e3o strictu sensu dos professores que atuam em sala de aula. Da forma como est\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade da maioria dos professores conseguirem passar nos penosos processos seletivos. Essa reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente necess\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa nacional de abastecimento e soberania alimentar. Implementar programa nacional de abastecimento e soberania alimentar, com base no fortalecimento das organiza\u00e7\u00f5es produtivas da agricultura familiar e camponesa e na economia solid\u00e1ria, contando com:\n-apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de centros territoriais de abastecimento popular;\n-compras p\u00fablicas de alimentos para consumo imediato e forma\u00e7\u00e3o de estoques; \n-apoio \u00e0s associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e agroind\u00fastrias p/ processamento de alimentos;\n-legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria espec\u00edfica para as agroind\u00fastrias familiares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa nacional de revonacao da frota de ve\u00edculos de transporte de passageiros . Programa destinado a motoristas de aplicativos, taxistas e cooperativa e empresas de transporte coletivo baseado na troca da frota de ve\u00edculos a combust\u00e3o por eletricos \nEm que a uni\u00e3o entra com 80 porcento em forma de subs\u00eddio e 20 porcento s\u00e3o pagos pelo benefici\u00e1rio dando o ve\u00edculo antigo como parte do saldo devedor a pagar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa sem fome na rua . Que o governo garanta pelo menos  duas refei\u00e7\u00f5es por dia aos moradores de rua que possa ser entregue por micro\u00f4nibus com m\u00e9dico e enfermeira pra tamb\u00e9m atender os idosos e crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de rua e entrega de cobertores .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa: Eu reuso \u00e1gua ou \u00c1gua consciente. Subs\u00eddios e incentivos para redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de materiais (calhas, cisternas, caixas d'\u00e1gua, canos...) utilizados na capita\u00e7\u00e3o e armazenamento  de \u00e1guas pluviais, Dentro de um programa que ensina as pessoas constru\u00edrem suas pr\u00f3prias cisternas (pr\u00e9-fabricadas do Progr do Semi \u00c0rido) e suas fossas ecol\u00f3gicas (evapotranspira\u00e7\u00e3o, filtragem aer\u00f3bica, etc) para reuso das \u00e1guas negras e cinzas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programas direcionado pra deficientes f\u00edsicos receberem aparelhos mecanismos como pernasmecanicas em todo Brasil participativo . Aparelho mec\u00e2nico aos deficientes amputado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Progress\u00e3o autom\u00e1tica de Auxiliar de Enfermagem para Tecnico de Enfermagem para os servidores Municipais de Vit\u00f3ria do Esp\u00edrito Santo. Visto que o cargo de Auxiliar de Enfermagem foi extinguido e que os que atuam ainda executam servi\u00e7os de t\u00e9cnico e recebem como auxiliar. Pe\u00e7o a revis\u00e3o para a categoria, pois todos j\u00e1 fizeram a complementa\u00e7\u00e3o para t\u00e9cnico de Enfermagem e n\u00e3o recebem como tal categoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibir toda cria\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica de animais silvestres ap\u00f3s 2030 (priorizar Aves). * Ave \u00e9 o maior grupo de animais traficados no Brasil (80% das apreens\u00f5es e entrada nos CETAS); \n* Criar programa nacional de entrega volunt\u00e1ria de animais silvestres criados em cativeiro, gradativamente at\u00e9 2030;\n* Se reincid\u00eancia (ca\u00e7a ou tr\u00e1fico) cabe pris\u00e3o preventiva;\n* Ap\u00f3s 2030, flagrante de animal em cativeiro ser\u00e1 crime contra bem de propriedade do Estado, cabendo multa, suspens\u00e3o de benef\u00edcios governamentais (ex: Bolsa Fam\u00edlia, taxas bancos p\u00fablicos), demiss\u00e3o servidor p\u00fablico, etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibi\u00e7\u00e3o de pesca de tubar\u00f5es e raias . Essas esp\u00e9cies s\u00e3o predadores topos de cadeia alimentar, equilibrando a cadeia marinha. A sobrepesca amea\u00e7a sua exist\u00eancia, afetando a sa\u00fade dos oceanos e o equil\u00edbrio clim\u00e1tico. A proibi\u00e7\u00e3o visa evitar a explora\u00e7\u00e3o insustent\u00e1vel e conscientizar sobre os impactos negativos. Alternativas sustent\u00e1veis devem ser incentivadas. Proteger tubar\u00f5es e raias \u00e9 garantir a sa\u00fade dos oceanos e a preserva\u00e7\u00e3o do planeta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibi\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xico . Um projeto que visa proibir ou incentivar mecanismo o \u201cn\u00e3o uso de agrot\u00f3xico\u201d tanto nas pequenas como nas grandes planta\u00e7\u00f5es, eu sou natural de uma regi\u00e3o do cerrado coisa que n\u00e3o tenho orgulho por que entendo que s\u00e3o projetos apenas que visa o lucro, n\u00e3o um olhar para as pessoas que tenham melhorias de vida e com isso h\u00e1 um grande numero de pessoas com c\u00e2ncer de todos os tipos na regi\u00e3o com uso excessivo de agrot\u00f3xico nas planta\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibi\u00e7\u00e3o total das casas de apostas. A implementa\u00e7\u00e3o de medidas mais r\u00edgidas para o fim das casas de apostas reflete a necessidade urgente de combater os problemas sociais e de sa\u00fade causados por essa ind\u00fastria. Proibindo totalmente as casas de apostas, fortalecendo a aplica\u00e7\u00e3o da lei, impondo penalidades mais severas, aumentando a conscientiza\u00e7\u00e3o e o apoio aos afetados e promovendo alternativas saud\u00e1veis de entretenimento, podemos criar uma sociedade mais segura, justa e equilibrada, protegendo assim o bem-estar e os interesses do": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto \"Direto para Elas\". Assist\u00eancia financeira emergencial  para mulheres  que sofrem viol\u00eancia dom\u00e9stica, com recursos do governo j\u00e1 existentes. Na continuidade, o apoio econ\u00f4mico para atividades rurais e artesanais femininas, para mulheres que sofrem  e sofreram viol\u00eancia dom\u00e9stica , com recursos h\u00edbridos, privados e incentivos fiscais do governo nos seus tr\u00eas pilares, Governo Federal, Estadual e Municipal. Sendo assim, colaborando para aut\u00f4nima financeira e liberdade de escolha para as mulheres v\u00edtimas  de viol\u00eancia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto \"Direto para Elas\". Assist\u00eancia financeira emergencial para mulheres que sofrem viol\u00eancia dom\u00e9stica, com recursos do governo j\u00e1 existentes. Na continuidade, o apoio econ\u00f4mico para atividades rurais e artesanais femininas, para mulheres que sofrem e sofreram viol\u00eancia dom\u00e9stica , com recursos h\u00edbridos, privados e incentivos fiscais do governo nos seus tr\u00eas pilares, Governo Federal, Estadual e Municipal. Sendo assim, colaborando para aut\u00f4nima financeira e liberdade de escolha para as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Brasil Igual - contra a discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica. O Projeto Social Brasil Igual \u00e9 uma iniciativa no combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica. Com objetivo de construir uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria, visa promover a igualdade de oportunidades e o respeito \u00e0 diversidade \u00e9tnica em todas as esferas da vida. A discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica \u00e9 um problema persistente que afeta muitas pessoas no Brasil e tem impactos profundos nas vidas das pessoas, limitando suas oportunidades de educa\u00e7\u00e3o, emprego, sa\u00fade e participa\u00e7\u00e3o social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Crespinho . T\u00edtulo: PROJETO CRESPINHO : cultura , arte e educa\u00e7\u00e3o como processo de transforma\u00e7\u00e3o .\n\nSinopse: Com vistas a desenvolver compet\u00eancias art\u00edsticas por meio da musicaliza\u00e7\u00e3o, o Projeto Crespinho nasceu com o prop\u00f3sito de transformar a vida e a realidade de crian\u00e7as e adolescentes, integrando-os na sociedade e reduzindo o abismo social e cultural que atinge esses indiv\u00edduos.\nO Projeto leva o nome do idealizador \u201c, o m\u00fasico  Rafael Crespo , que ensina o p\u00fablico infantil e juvenil a tocar cavaquinho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Cultura Viva. Difus\u00e3o de centros culturais do Banco do Brasil, Caixa e todas as capitais e algumas cidades do interior assim como o Centro Cultural Banco do Nordeste em todas as capitais aonde o banco atua e algumas cidades do interior e a cria\u00e7\u00e3o do Centro Cultural do Banco Central": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Educa\u00e7\u00e3o 360\u00ba. A proposta visa auxiliar na recupera\u00e7\u00e3o da defasagem escolar do ensino fundamental, alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade correta, diminui\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, engajamento dos professores, combate \u00e0 viol\u00eancia, inser\u00e7\u00e3o da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m no ponto exato onde \"mora\" o problema, como j\u00e1 fazemos. Hoje \u00e9 a \u00fanica ferramenta que consegue ensinar o aluno antes da interven\u00e7\u00e3o do professor atrav\u00e9s de metodologia ativa e aluno protagonista. O projeto roda em diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com 100% de aprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Futuro Digital: Preparando Nossas Crian\u00e7as para o Mercado de Trabalho. Como m\u00e3e de um aluno em escola p\u00fablica, pe\u00e7o ao governo que introduza programa\u00e7\u00e3o e rob\u00f3tica nas escolas. Essas habilidades s\u00e3o essenciais para o mercado de trabalho atual e futuro, como programa\u00e7\u00e3o, design de games e rob\u00f3tica. Devemos preparar nossas crian\u00e7as para um futuro digital e promover equidade de oportunidades, capacitando-as com habilidades-chave. Isso impulsionar\u00e1 a economia e garantir\u00e1 um futuro promissor para nossos filhos. Conto com o apoio de todos!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Justi\u00e7a Todo Dia. Fornecer assist\u00eancia jur\u00eddica para fam\u00edlias de autistas, em causas que envolvam as pessoas autistas, tanto extrajudicial quanto judicial, em todas as quest\u00f5es que envolverem interesses da pessoa autista, tais como, professor apoio, atendimento humanizado, acessibilidade, BPC etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto P\u00fablico de Conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido para fortalecimento da agricultura familiar no estado de Pernambuco. Fortalecer comunidades rurais da regi\u00e3o do Sert\u00e3o, onde vivem povos tradicionais (quilombolas, ind\u00edgenas) e agricultores familiares, a partir da garantia de pol\u00edticas p\u00fablicas de acesso \u00e0 \u00e1gua, de seguran\u00e7a alimentar e nutricional e de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda para fam\u00edlias agricultoras da regi\u00e3o semi\u00e1rida de Pernambuco.\n\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Sa\u00fade e Vida. Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os aonde se tenha Biodan\u00e7a, Y\u00f4ga, Ta\u00ed chi Chuan, aula de dan\u00e7a de sal\u00e3o muscula\u00e7\u00e3o ou funcional e terapias tipo Psic\u00f3logos, Psican\u00e1lise . Essas atividades seriam para a preven\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade ou tratar de algum problema de ordem f\u00edsica e /ou emocional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto de Lei  de Regulariza\u00e7\u00e3o dos Impactos socioambientais nos territ\u00f3rios de fontes energ\u00e9ticas renov\u00e1veis terrestres e marinhos do pa\u00eds. O Brasil hoje \u00e9 l\u00edder na produ\u00e7\u00e3o de fontes de energ\u00e9ticas renov\u00e1veis e nos \u00faltimos anos tem avan\u00e7ado na produ\u00e7\u00e3o das fontes e\u00f3lica e solar entre outras. Contudo, dados de estudos tem revelado que esses empreendimentos tem gerados impactos sociais, ambientais e ecol\u00f3gicos profundos em comunidades tradicionais, biomas brasileiros e agora avan\u00e7a sem regula\u00e7\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o em \u00e1reas marinhas. \u00c9 certo que precisamos avan\u00e7ar na transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e descarboniza\u00e7\u00e3o, mas podemos fazer melhor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto de fornecimento de infraestrutura para escolas b\u00e1sicas.. O projeto de fornecimento de infraestrutura para escola b\u00e1scas envolve tanto a melhoria da estrutura f\u00edsica em escola, o fornecimento de mateirais escolares e de inform\u00e1tica que auxiliem nos estudos, quanto garantia de alimenta\u00e7\u00e3o sa\u00fadavel para os alunos. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio o desenvolvimento de um projeto que desenhe os aparelhos e ambientes escolares que devam ser criados, um \u00f3rg\u00e3o fiscalizador de infraestruturas escolares e um projeto de redistribui\u00e7\u00e3o nacional de alimentos para escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto de lei para combater crimes virtuais com risco de morte ou les\u00e3o grave. O objetivo deste projeto de lei \u00e9 criar um mecanismo eficiente e seguro para prevenir e combater os crimes virtuais que possam colocar em risco a vida ou a integridade f\u00edsica das v\u00edtimas, tais como amea\u00e7as, extors\u00f5es, sequestros, viol\u00eancia dom\u00e9stica, entre outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto de monitoramento, regulamenta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento virtual. Proposta: Industria 4.0, engloba um amplo sistema de tecnologias avan\u00e7adas como intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, algoritmo e computa\u00e7\u00e3o em nuvem que est\u00e3o mudando as formas de produ\u00e7\u00e3o, os modelos de neg\u00f3cios no Brasil e os novos desafios nas rela\u00e7\u00f5es humanas contempor\u00e2neas.\nFaz-se necess\u00e1rio nos adaptarmos a tecnologia de forma integral, com investimento pesado em m\u00e3o de obra qualificada, cria\u00e7\u00e3o de novos empregos e combate aos efeitos colaterais dessas ferramentas a longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto que obriga as empresas a cumprirem a CLT. Leis mais severas, para quem descumpr\u00ed-la. Multas e n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o para novas  contrata\u00e7\u00f5es.. Obrigar as empresas a cumprirem o que determina a CLT, Pagamento  do sal\u00e1rio, verbas rescis\u00f3rias, FGTS e demais direitos dentro do prazo,. Muitas empresas n\u00e3o cumprem o que determina a CLT, continuam contratando e descumprindo, aumentando  o n\u00famero de processos na justi\u00e7a. Falta fiscaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o severa. O empregado \u00e9 obrigado a entrar com um processo trabalhista, que demora anos e quando ganha, a empresa ainda parcela a perder de vista. Fazer o pagamento integral dos direitos e multar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto todos na rua.. Transporte ferrovia\u00b4rio nas principais BR, pra\u00e7as, canteiros com \u00e1rvores frutiferas e obrigatoriamente pertencente ao Bioma local, p \u00f1 desequilibar, hospitais, clinicas e qualquer lugar com atendimento m\u00e9dico ter telhado verde nos estacionamentos(publico e privado), sobretudo aqui no Nordeste. faixas obrigatora p ciclista. Projetos de melhor mobilidade de  pedestre nas cidades. Luz soloar nas ilumina\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com refletores de alta potencia para clarear as ruas e s pessoas n\u00e3o se assustarem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promoc\u00e3o do quadro especial da aeronautica. Concordo com a promoc\u00e1o do quadro especial da aeronautica.merecedores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Autonomia Econ\u00f4mica e Financeira das Mulheres do Campo, da Cidade, da Floresta e das \u00c1guas de Roraima. Destinar recursos que fomente as iniciativas de autonomia econ\u00f4mica, social e financeira das mulheres, com incentivo ao empreendedorismo, credito, qualifica\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, selo de certifica\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, trabalho, emprego e renda, moradia urbana e rural, visando reduzir as diferen\u00e7as de g\u00eanero e romper com o ciclo de viol\u00eancia, com vista integra\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres da amaz\u00f4nia, independente da nacionalidade, ra\u00e7a, condi\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria, orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade de G\u00eanero e Participa\u00e7\u00e3o das  Meninas em Carreiras de Alta Demanda. Objetivo: Promover a igualdade de g\u00eanero e aumentar a participa\u00e7\u00e3o das meninas em carreiras de alta demanda, reduzindo as lacunas de habilidades e impulsionando o crescimento financeiro e econ\u00f4mico do pa\u00eds. Sobretudo em \u00e1reas STEAM, por meio de incentivo de direcionamentos de recursos via direcionamento de impostos da iniciativa privada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Liberdade Religiosa. Ter mais delegacias especializadas no recebimento de den\u00fancias de intoler\u00e2ncia religiosa, bem como racismo religioso; educa\u00e7\u00e3o na tem\u00e1tica para os agentes p\u00fablicos de diversos setores, esferas e entes federativos; promover a\u00e7\u00f5es educativas para a popula\u00e7\u00e3o como um todo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o dos Qesas \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o \u00e0 Sub-oficial conforme os taifeiros . Soliticitamos n\u00f3s os QESAS,  equipara\u00e7\u00e3o com os taifeiros \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o de Sub-Oficial. Conforme o Sr Exa Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva,  agraciou nossos companheiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proporcionar a presen\u00e7a do assistente social nas redes p\u00fablica, escola, CRAS e centro pop.. A participa\u00e7\u00e3o do assistente social nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ser mais vis\u00edvel, da mais aten\u00e7\u00e3o ao que deste servi\u00e7o precisa de um acompanhamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta De Regulamenta\u00e7\u00e3o Dos Aplicativos. Fenamotos Federa\u00e7\u00e3o Nacional Dos Mototaxistas e Motoboys\n\nRegulamentar Hoje a \u00b4Proposta Dos Aplicativos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de Financiamento de Centros de Refer\u00eancia para Tratamento e Inclus\u00e3o Social de Pessoas com Autismo no Brasil. Considerando a dificuldade da pessoa com autismo em conseguir atendimento multidisciplinar pelo SUS. Para garantir tratamento e inclus\u00e3o social destas pessoas, prop\u00f5e-se financiar centros de refer\u00eancia ao autismo nas cidades brasileiras. Ofereceriam terapias com embasamento cient\u00edfico, como ABA, integra\u00e7\u00e3o sensorial e psiquiatria. Cada munic\u00edpio receber\u00e1 investimento federal para criar seu centro de aten\u00e7\u00e3o ao autismo, garantindo atendimento adequado pelo SUS sem sobrecarregar  cidades vizinhas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de Resid\u00eancia para Professores Rec\u00e9m formados. No modelo da \u00e1rea de estudos da Advocacia, para se tornar advogado com relev\u00e2ncia \u00e9 necess\u00e1rio passar na OAB. Assim como um engenheiro rec\u00e9m formado finaliza sua gradua\u00e7\u00e3o, ele faz o modelo Trainee para se adequar ao mercado de trabalho. Assim como um m\u00e9dico finda sua forma\u00e7\u00e3o, ele faz resid\u00eancia m\u00e9dica, para se adequar as demandas dos hospitais. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia oficilizar o profissional da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o rec\u00e9m formado, com as necessidades de uma escola, e ser bem remunerado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de curso de qualifica\u00e7\u00e3o para gerentes e profissionais de manuten\u00e7\u00e3o dos Equipamentos e Edifica\u00e7\u00f5es Assistenciais de Sa\u00fade do SUS. Essa proposta \u00e9 um ATHIS para o SUS. A Qualidade do Cuidado em Sa\u00fade tem como componente a qualidade do ambiente e equipamentos das unidades do SUS.  \nA rede SUS \u00e9 composta por unidades de diferentes n\u00edveis de complexidade, e tem os profissionais de manuten\u00e7\u00e3o como parte essencial para o seu desempenho. A garantia de desempenho do cuidado m\u00e9dico est\u00e1 ligada ao desempenho dos espa\u00e7os e sistemas.\nUm curso de qualifica\u00e7\u00e3o para estes profissionais  tem como objetivo final  contribuir para a vida": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de facilita\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o EaD para mulheres m\u00e3es trabalhadoras do lar. Acredito que existe um problema no nosso pa\u00eds, a invisibilidade da mulher m\u00e3e e cuidadora do lar, nesse modelo de sociedade a mulher fica sem nenhuma perspectiva de carreira profissional e no caso de imprevistos, seja ele div\u00f3rcio, acidentes ou at\u00e9 mesmo trag\u00e9dia que pode acometer a vida de seu marido, a mulher fica em risco de vulnerabilidade,  tendo que recorrer a prostitui\u00e7\u00e3o ou mis\u00e9ria.\u00c9 dever do governo garantir educa\u00e7\u00e3o EaD para essas mulheres para garantir seus estudos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o Piso Nacional do Magist\u00e9rio (PROFESSOR) . Essa proposta \u00e9 destinada ao governo para criar um canal de liga\u00e7\u00e3o entre o profissional da educa\u00e7\u00e3o \"o professor do magist\u00e9rio\", sendo que muitos munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira n\u00e3o cumpre com a LEI DO PISO DO MAGIST\u00c9RIO LEI N\u00ba 11.738, DE 16 DE JULHO DE 2008. Muitos profissionais n\u00e3o recebem seus proventos corretamente tendo que muitas vezes judicializar. Ou o governo federal faria automaticamente o pagamento dos seus vencimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de governo n\u00ba 1. Esse projeto visa oferecer sa\u00fade p\u00fablica aos animais pet (cachorro, gato, cavalo, etc.). por meio de hospitais veterin\u00e1rios e centros de zoonoses n\u00e3o apenas nas capitais, mas no interior dos Estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de or\u00e7amentos anuais para investimento no Instituto Butantan e na Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz . Proposta para que seja criado um piso de or\u00e7amento anual por meio do governo federal visando financiar as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas Instituto Butantan e Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, possibilitando dessa forma o financiamento de pesquisas cient\u00edficas, desenvolvimento de novas vacinas, soros e f\u00e1rmacos, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o dos pr\u00e9dios e equipamentos para esses dois centros de excel\u00eancia, o que possibilitar\u00e1 a alto sufici\u00eancia do Brasil nessas \u00e1reas de sa\u00fade e ci\u00eancia t\u00e3o cruciais para o pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de s\u00f3cio bio economia para gera\u00e7\u00e3o de trabalho emprego e renda . N\u00f3s da VILA DA BARCA periferia de Bel\u00e9m (PA), apresentamos a BIO ECONOMIA como solu\u00e7\u00e3o para os problemas clim\u00e1ticos, a quantidade de res\u00edduos s\u00f3lidos jogados  em nossas ruas, canais e rios, a energia limpa, o reaproveitamento das \u00e1guas da chuva e desemprego.\nA BIO ECONOMIA, a economia da vida, para n\u00f3s amaz\u00f4nidas atende o trip\u00e9 meio ambiente, gera\u00e7\u00e3o de trabalho emprego e renda e sustentabilidade. \nDesta forma, o governo tem que ter em seu plano um projeto BIO ECON\u00d4MICO.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta do piso da enfermagem . Gostar\u00edamos de garantir o fundo de custeio para o pagamento do piso nacional da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta para inclus\u00e3o da abapedrn. '- Ado\u00e7\u00e3o da abordagem ABA no SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta para o Projeto Social Escola Empreendedora e Solu\u00e7\u00e3o de Problemas Sociais. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade pr\u00f3spera e equitativa, e acreditamos firmemente que o empreendedorismo social desempenha um papel crucial nesse processo. Nossa proposta consiste em estabelecer uma escola dedicada exclusivamente ao empreendedorismo, onde jovens de diferentes origens ter\u00e3o acesso a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, al\u00e9m de aprenderem a identificar problemas sociais e a desenvolver solu\u00e7\u00f5es inovadoras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Propostas de Investimentos Santar\u00e9m Par\u00e1 . \u2713 Ponte de concreto para ve\u00edculos e pedestres, de Integra\u00e7\u00e3o log\u00edstica\nentre os bairros Mapiri e Maracan\u00e3;\n\u2713 Corredores log\u00edsticos e terminais de integra\u00e7\u00e3o de transporte p\u00fablico;\n\u2713 Pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica e sinaliza\u00e7\u00e3o de vias urbanas;\n\u2713 Duplica\u00e7\u00e3o rodovia federal BR 163 do Km 30 at\u00e9 Santar\u00e9m;\n\u2713 Extens\u00e3o da Ferrogr\u00e3o at\u00e9 Santar\u00e9m;\n\u2713 Conclus\u00e3o da pavimenta\u00e7\u00e3o da Transamaz\u00f4nica de Medicil\u00e2ndia at\u00e9\nRur\u00f3polis;\n\u2713 Incremento ao financiamento em sa\u00fade de m\u00e9dia e alta\ncomplexidade;\n\u2713 Saneamento b\u00e1sico;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Propostas para o sistema prisional. Direito a assist\u00eancia jurica e psicologica.Correcao salarial de acordo com a infla\u00e7\u00e3o do ano corrente.Criacao de cargo no sistema prisional respeitando crit\u00e9rio por antiguidade e tempo de servi\u00e7o.isencao de imposto de renda ,seguro de vida contra acidentes e morte no trabalho para beneficiamento de familiares escolaridade e moradia garantida bem como assist\u00eancia a sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o Animal. Por interm\u00e9dio de cada munic\u00edpio seja liberado recursos espec\u00edficos para castra\u00e7\u00e3o de animais que se encontram nas ruas, de tutores vulner\u00e1veis, de abrigos, ong's e ou associa\u00e7\u00f5es bem como protetores pessoas f\u00edsica. Que cada m\u00e9dico veterin\u00e1rio receba recurso das tr\u00eas esferas de governo para exercer cidadania solid\u00e1ria ao p\u00fablico vulner\u00e1vel incluindo desde consultas tratamentos e cirurgias nos animais. Que sejam multados todos aqueles que deixam animais nas ruas e os maltratam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o Total e Restaura\u00e7\u00e3o de todos os Biomas do Pa\u00eds . Usar todas as for\u00e7as militares e policiais para vigil\u00e2ncia e prote\u00e7\u00e3o total 24 h por dia de todos os biomas, criar leis r\u00edgidas para prote\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas utilizar de parcerias entre Ongs, Universidades, Ibama, Icmbio e o \nMinist\u00e9rio do meio Ambiente para restaura\u00e7\u00e3o de todos os biomas e assim salvar o que ainda resta da natureza nesse pais pois a natureza animais, plantas, \u00e1rvores j\u00e1 foram muito massacrados por causa da\n ganancia e indiferen\u00e7a dos homens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o de Igarap\u00e9s Urbanos. Fazer parcerias com as associa\u00e7\u00f5es de moradores que moram em APP, de Igarap\u00e9s urbanos,  \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Permanente no sentido de recoperar esses recursos h\u00eddricos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o dos jumentos. Proibi\u00e7\u00e3o do abate dos jumentos em todo o territ\u00f3rio nacional e cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de prote\u00e7\u00e3o, garantindo recursos e suporte para evitar a extin\u00e7\u00e3o desses animais e promover a conscientiza\u00e7\u00e3o a cerca de sua preserva\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o dos Manguezais e demais ecossistemas costeiros. Os ecossistemas da margem continental (manguezais, pradarias, marismas e restingas) s\u00e3o os mais eficientes no sequestro do g\u00e1s carb\u00f4nico atmosf\u00e9rico no planeta e; s\u00e3o chave para proteger a regi\u00e3o costeira dos eventos extremos e da eros\u00e3o marinha. Contudo, est\u00e3o amea\u00e7ados pelo adensamento urbano. Por meio desse programa, propomos a prote\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o desses ecossistemas, como forma de promover uma economia regenerativa e o enfrentamento da emerg\u00eancia clim\u00e1tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Protocolo e linha de cuidado para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em condi\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Covid. Elaborar protocolos e diretrizes de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em condi\u00e7\u00e3o P\u00f3s-Covid e implementar a linha de cuidado, com fortalecimento da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS, garantindo a educa\u00e7\u00e3o permanente para preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o. Garantir o nexo causal para fins de direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prouni p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o. Estruturar um programa de concess\u00e3o de bolsas integrais nos moldes do PROUNI para cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Psic\u00f3logos nas IFES para atendimento das mulheres. As mulheres demandam uma aten\u00e7\u00e3o especial no que se refere ao atendimento Psicol\u00f3gico, mas estas n\u00e3o costumam procurar atendimento preventivo. A proposta \u00e9 que em cada IFES possa haver em cada unidade um Psic\u00f3logo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Publicar editais de r\u00e1dios comunit\u00e1rias para comunidades ind\u00edgenas, quilombolas, tradicionais e assentamentos . Priorizar a publica\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Outorga \u2013 PNO para os 2.000 (dois) mil munic\u00edpios brasileiros que ainda n\u00e3o t\u00eam uma r\u00e1dio comunit\u00e1ria, esses munic\u00edpios fazem parte do que denominaram chamar de \u201cdesertos de not\u00edcias\u201d e editais de r\u00e1dios comunit\u00e1rias nas comunidades ind\u00edgenas, quilombolas, tradicionais e assentamentos. (MCom)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Punir pessoas com rigor que faz tr\u00e1fico de animais e prendem em jaulas e gaiolas para torneios absurdos aonde os animais sofrem maus tratos . Eu , Erika Ferraz estudante de Direito venho colocar em pauta e como cidad\u00e3 brasileira a situa\u00e7\u00e3o dos animais no Brasil, que s\u00e3o capturados nas matas em seu habitat ou at\u00e9 mesmo em mares e rios e s\u00e3o vendidos de forma arbitr\u00e1ria a pessoas sem escr\u00fapulos, j\u00e1 vi torneios de passarinhos aonde os mesmos s\u00e3o for\u00e7ados a ficar a semana preso em jaulas e ambientes horr\u00edveis e muitas vezes cegos para cantar melhor , existe um com\u00e9rcio horroroso de animais silvestres mais da metade capturados morrem ,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "P\u00e1tio de Compostagem da UFPE. A cria\u00e7\u00e3o do P\u00e1tio de Compostagem dentro dos padr\u00f5es exigidos pode proporcionar a economia de milhares de reais anualmente para o servi\u00e7o p\u00fablico, pois os res\u00edduos org\u00e2nicos que iriam para o aterro sanit\u00e1rio ser\u00e1 usado para gerar composto org\u00e2nico natural, al\u00e9m de poder servir para fazer biog\u00e1s e biofertilizante e ainda servir para pesquisa e extens\u00e3o na UFPE. O local poder\u00e1 servir de modelo para treinamento da gest\u00e3o de res\u00edduos para diversas institui\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualidade de Vida para o Trabalhador . Reduzir a carga hor\u00e1ria de trabalho para 5 ou 6 Horas gerando mas turnos de trabalho e mas postos claro, e como consequ\u00eancia melhor qualidade de vida para o trabalhador que leva de 13 horas do seu dia em pro da empresa p\u00f3s s\u00e3o quatro horas de transporte para ir e vir da empresa somando as 8 de servi\u00e7o daria 13h de servi\u00e7o ningu\u00e9m conta q um trabalhador levanta 5 da manh\u00e3 e retorna a casa \u00e0s 18h ou mas quando poderia chegar \u00e0s 13h e almo\u00e7ar com a fam\u00edlia trabalhar para viver n\u00e3o viver pra trabalh": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualidade de vida no meio rural. Intensificar a\u00e7\u00f5es de produtividade no meio rural, toda produ\u00e7\u00e3o ser processada e beneficiada pra alimentar moradores de rua e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vunerabilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualifica\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos medicamentos, insumos estrat\u00e9gicos e servi\u00e7os farmac\u00eauticos, qualificando a assist\u00eancia farmac\u00eautica, articulada \u00e0 pesquisa, \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional, regula\u00e7\u00e3o, com qualidade e uso adequado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, reduzindo as iniquidades. Valoriza\u00e7\u00e3o do Farmac\u00eautico inclusive em seus direitos trabalhistas, com direito a insalubridade, principalmente os que realizam atendimento ao p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e valoriza\u00e7\u00e3o profissional dos ACS e ACE para amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS. dos . Objetivo: investimentos na qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na capacita\u00e7\u00e3o continuada, na valoriza\u00e7\u00e3o profissional e em equipamentos necess\u00e1rios, para o desempenho das atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e de agente de combate \u00e0s endemias (ACE) com vistas \u00e0 oferta e a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os na estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e ambiental, mediante a participa\u00e7\u00e3o social, com educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Que a B\u00edblia continue inalterada, devido sua import\u00e2ncia para toda a humanidade. Que a B\u00edblia sagrada n\u00e3o venha ser atualizada nos seu escritos, e que permane\u00e7a inalterada para sempre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Que haja mais vagas de emprego para mulheres em fazendas como operadoras e pecuaristas . Em mato grosso e de mais Estados \u00e9 bem complicado mulheres serem aceita em certas \u00e1reas no mercado de trabalho principalmente em fazendas, por conta de servi\u00e7os pesados nos mulheres tamo conta do trabalho que temos para fazer tanto sendo pesado ou n\u00e3o, ent\u00e3o eu gostaria que houve mais oportunidades para mulheres nesse rumo ainda temos muito preconceitos por conta que mulheres n\u00e3o consegue operar uma m\u00e1quina agr\u00edcola ou simplesmente d\u00e1 conta de vacina\u00e7\u00e3o para gados e leituras de cochos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Que nosso piso salarial seja respeitado. Pois samos trabalhadores e merecemos respeito n\u00e3o brinca nos porque depois primero Deus e depois nos os escolhido para combater o desconhecido ninguem de voc\u00eas consegui ent\u00e3o respeita a nos  enquanto todos voc\u00eas ficaram em casa. nos iamos fazer o nosso trabalho e ainda colocando a nossa familia em risco ent\u00e3o respeita nos, porque estamos simplemente pedindo o que \u00e9 nosso por favor respeto porque este plano safra e um cofre  ent\u00e3o paga o nosso piso certo porque fonte tem e muito o Brasil tem cer": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Que todos que trabalham de carteira assinada precisam tamb\u00e9m de uma ajuda por que tudo aqui em marica \u00e9 caro . Eu lenilce preciso muito de uma ajuda do governo meu sal\u00e1rio N dar meu pix 21 98034-6647": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Quem Libera Carbono Preso Replanta Carbono E \u00c1gua Plantando \u00c1rvores Via Coopetraiva De Reflorestadores Constituidas Na Forma Da Lei. QUEM LIBERA CARBONO PRESO DEVE REPOR CARBONO E \u00c1GUA PLANTANDO \u00c1RVORES VIA COOPETRAIVA DE REFLORESTADORES CONSTITUIDAS: Todos extrator de carbono da natureza, na forma de carv\u00e3o, petr\u00f3leo, g\u00e1s, precisa reflorestar \u00e1reas degradadas fixando o carbono que liberou, e junto a proporcionalidade de \u00e1gua que voa pelos ares e antes estava fixada nas florestas devastadas => projeto de lei obrigar\u00e1 as industrias produtoras ou importadoras de combust\u00edveis f\u00f3sseis a constituir e manter cooperativas legais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Quero vota na emenda. Vota\u00e7\u00e3o quero vota na prioridade e sonhos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "RESPEITO AO SOSSEGO ALHEIO, fazendo valer a Lei n\u00ba 3.688/41, onde perturbar o sossego de um vizinho deve ser considerado crime, com multa no local.. Venho por meio desta, propor que a  Lei Distrital 4092 de 2008 que pro\u00edbe a PERTURBA\u00c7\u00c3O AO SOSSEGO, seja valida em todo territ\u00f3rio brasileiro, principalmente em bairros perif\u00e9ricos, onde sujeitos de bem, ficam a merc\u00ea de pessoas sem no\u00e7\u00e3o, com ve\u00edculos na via, ou caixas de som de alta potencia perturbando idosos e crian\u00e7as. Pedimos que a Policia quando for acionada atrav\u00e9s do 190, possa recolher a caixa de som, aplicar multa e n\u00e3o s\u00f3 orientar e ir embora, fazendo o sujeito colocar som novamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Racionaliza\u00e7\u00e3o de recursos federais nas UFs. Centralizar os \u00f3rg\u00e3os federais nos estados em pr\u00e9dios \u00fanicos com instala\u00e7\u00f5es de qualidade e moderna infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o para melhor atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os da Uni\u00e3o, assim como para melhor intera\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Raios: \u00e9 poss\u00edvel Salvar Vidas, Patrim\u00f4nios e Evitar Despesas inesperadas?. Todos os anos mais de 120 pessoas morrem por causa de raios no nosso pa\u00eds, e os que n\u00e3o morrem, ficam com sequelas (muitas ficam em cima de uma cama pelo resto da vida). No Brasil, os preju\u00edzos ANUAIS para pessoas e empresas, por raios, passam de U$ 200 milh\u00f5es. A sugest\u00e3o \u00e9 fornecer, para a popula\u00e7\u00e3o, alertas antecipados de raios com at\u00e9 20 minutos de anteced\u00eancia e alta precis\u00e3o, para que vidas sejam salvas e patrim\u00f4nios sejam preservados. O Yansa faz isso - www.yansa.com.br.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rastro do Dinheiro P\u00fablico!. Criar uma regulamenta\u00e7\u00e3o/legislal\u00e7\u00e3o que obrigue o rastreamento  do dinheiro p\u00fablico desde sua origem at\u00e9 a sua destina\u00e7\u00e3o final exclusivamente de forma eletr\u00f4nica ou seja rastre\u00e1vel e identific\u00e1vel em todas as movimenta\u00e7\u00f5es, vedando sua movimenta\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie. Os Bancos tem tecnologia para adequar seus sistemas a essas exig\u00eancias, basta grifar o recurso p\u00fablico como um lote exclusivo com caracter\u00edsticas exclusivas. Exce\u00e7\u00f5es a essas regras podem ser debatidas como benef\u00edcios inss.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Realiza\u00e7\u00e3o de Confer\u00eancias de Turismo. Realiza\u00e7\u00e3o de Confer\u00eancias Estaduais e Municipais de Turismo, a fim de pautarmos as demandas do setor, assim como ocorre em outros segmentos; Pedimos apoio de todos em prol do Turismo. gid://decide/Decidim::Hashtag/5/ABBTUR CEAR\u00c1": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reativa\u00e7\u00e3o da Hidrovia do Rio S\u00e3o Francisco . A reativa\u00e7\u00e3o da hidrovia do Rio S\u00e3o Francisco, que tem in\u00edcio na cidade de Pirapora-MG e vai at\u00e9 Juazeiro na Bahia e Petrolina-PE. \nS\u00e3o cerca de 1400km de extens\u00e3o naveg\u00e1vel, que podem desafogar o tr\u00e2nsito das rodovias e acelerar o transporte de cargas em toda a regi\u00e3o do Norte de Minas e nordeste do pa\u00eds. Gera\u00e7\u00e3o de emprego, crescimento da economia, turismo, lazer e redu\u00e7\u00e3o de poluentes s\u00e3o alguns dos in\u00fameros pontos positivos para as cidades ribeirinhas e todos os estados banhados pelo Rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reativa\u00e7\u00e3o de postos de cultura . Reativar, ampliar, equipar e estruturar os pontos de cultura. Implementar pol\u00edticas de democratiza\u00e7\u00e3o e universaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e do consumo dos bens e servi\u00e7os culturais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reativa\u00e7\u00e3o, Reestrutura\u00e7\u00e3o e Fortalecimento dos Conselhos de Direitos, de Politica P\u00fablica e Urbanos.. Reestruturar e fortalecer os conselhos urbanos como de Seguran\u00e7a P\u00fablica, ConCidades entre outros, garantido atendimento a popula\u00e7\u00e3o em  situa\u00e7\u00e3o de venerabilidade atrav\u00e9s de cofinanciamento de programas sociais, visando a diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia urbana e a melhoria da qualidade de vida dessa popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Receber o piso da enfermagem com.reajuste anual . Aumento do piso da enfermagem com reajuste anual": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Receita m\u00e9dica . O posto m\u00e9dico n\u00e3o deveria pedir c\u00f3pia da receita porque na casa das pessoas n\u00e3o tem nem o que comer direito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reciclando a\u00e7\u00f5es: coleta seletiva, gerando proventos para a comunidade escolar. Realizar a\u00e7\u00f5es educativas e propositivas para a comunidade escolar envolver-se com a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos em rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos s\u00f3lidos. Reciclando em produtos e que angariem recursos para a comunidade. Poder\u00e1 ser coletado: \u00f3leo de cozinha utilizado, res\u00edduos compost\u00e1veis e termopl\u00e1sticos, criando sab\u00e3o, adubo org\u00e2nico e objetos pl\u00e1sticos. Ser\u00e3o feitas oficinas e forma\u00e7\u00f5es para que a comunidade participe ativamente. \n\u00c9 necess\u00e1rio valorizar os res\u00edduos s\u00f3lidos produzidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recompera\u00e7ao do passivo ambiente individual . Que a recompera\u00e7ao do passivo ambiente individual dentro das unidades de conserva\u00e7\u00e3o seja individual fazendo a garantia do plano de ultilizacao": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recomposi\u00e7\u00e3o do Teto Mac. A recomposi\u00e7\u00e3o de teto MAC (que \u00e9 deficit\u00e1rio) precisa ser uma prioridade de governo, para que seja poss\u00edvel manter e ampliar o acesso. Apenas no Estado do RS, segundo relat\u00f3rio apresentado ao CONASS em 13/06/2023, no ano de 2022 houve um gasto de R$ 331 milh\u00f5es para al\u00e9m dos recursos repassados pelo MS. Em 183 munic\u00edpios ga\u00fachos, o teto para procedimentos de m\u00e9dia e alta complexidade n\u00e3o foi suficiente. Nesse sentido, que precisamos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento apoio ao g\u00eanero \u00fanico  \"Homem\" \"Mulher\". Apoio e reconhecimento ao Homem i a Mulher em g\u00eanero \u00fanico , em rela\u00e7\u00e3o a tudo, cada um tem seu foco com tempos todos t\u00e3o se perdendo nas escolhas, por cair na gra\u00e7a na fic\u00e7\u00e3o de imagens, divulga\u00e7\u00e3o,protestos etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento de saberes e compet\u00eancias - RSC para os T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o - TAE. Para um justo tratamento igualit\u00e1rio entre os servidores federais da educa\u00e7\u00e3o, a saber: TAEs dos IFs e Docentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento desburocratiza\u00e7\u00e3o para os Quilombos urbanos dos territ\u00f3rios tradicionais afrobrasileiro. O Brasil precisa reconhecer as matrizes afrodescendentes nas \u00e1reas n\u00e3o s\u00f3 rurais, mas nas \u00e1reas urbanas, mediante a salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural e art\u00edstico dentro das unidades territoriais tradicionais dos Povos e Comunidades Tradicionais de Terreiro. Tendo em vista que o processo de autodeclarara\u00e7\u00e3o dos povos deve alcan\u00e7ar todos os brasileiros. Ainda sobre a tem\u00e1tica ao governo brasileiro precisa desburocratizar o reconhecimento dessas comunidades para  ampliar o desenvolvimento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento do Genoc\u00eddio Arm\u00eanio pelo Governo Brasileiro. Genoc\u00eddio Arm\u00eanio, tamb\u00e9m conhecido como Holocausto Arm\u00eanio, Massacre Arm\u00eanio foi o exterm\u00ednio sistem\u00e1tico pelo governo otomano de seus s\u00faditos arm\u00eanios, minorit\u00e1rios dentro de sua p\u00e1tria hist\u00f3rica, que se encontra no territ\u00f3rio que constitui a atual Rep\u00fablica da Turquia. O n\u00famero total de pessoas mortas como resultado do genoc\u00eddio \u00e9 estimado entre 800 mil e 1,8 milh\u00e3o. O n\u00e3o reconhecimento indiretamente faz com que o nosso pa\u00eds se torne c\u00famplice desse massacre, ao quedar silente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconstruindo Sonhos: quando a viol\u00eancia termina, a vida recome\u00e7a.. Sabemos que uma das formas mais eficazes de combate \u00e0 viol\u00eancia \u00e9 atrav\u00e9s de investimentos na autonomia econ\u00f4mica das mulheres. Reconstruindo sonhos \u00e9 um proposta que visa oferecer uma escola de  forma\u00e7\u00e3o  para mulheres nos munic\u00edpios, para que dessa forma elas consigam romper com o ciclo de viol\u00eancia. Atrav\u00e9s de cursos profissionalizantes e incentivo \u00e0s mulheres a serem inseridas no mercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o Urgente da Ponte do Fandango, Cachoeira do Sul-RS. Cachoeira do Sul se caracteriza, pela produ\u00e7\u00e3o de arroz, soja, noz pecan, olivas, pecu\u00e1ria entre outras, que necessita de utiliza\u00e7\u00e3o da Ponte do Fandango, n\u00e3o apenas para escoa\u00e7\u00e3o das safras. que tem causados  preju\u00edzos \u00e0 economia local e do RS. \nSolicitamos que sejam tomadas as provid\u00eancias urgentemente. J\u00e1 que fazem quase 2 anos que a Cidade est\u00e1 no aguardo das provid\u00eancia.\nA PONTE DO FANDANDO, fica situa\u00e7\u00e3o na Br. 153, no Rio Jacu\u00ed, Cachoeira do Sul, Rio Grande do Sul": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o das Nascentes dos Rios e amplia\u00e7\u00e3o dos programas de desassoreamento dos rios.. Em diversas cidades do pa\u00eds, temos rios polu\u00eddos. Rios aos quais, por vezes acabam transbordando devido a diversas chuvas e ac\u00famulo de detritos. \nProponho que se inicie com urg\u00eancia a dragagem dos rios e recupera\u00e7\u00e3o das nascentes, afim de preservar a natureza e diminuir as chances de transbordamentos de rios. \n2 Projetos em 1: Recupera\u00e7\u00e3o das Nascentes e Desassoreamentos dos Rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas. Eu gostaria que fizesse uma restaura\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada na Rua engenheiro Paul Werner. Porque l\u00e1 \u00e9 muito apertado se pudesse expandi um pouco e fazer uma passagem de bicicleta, porque muita gente caminha nessa rua e \u00e9 capaz que uma pessoa sofre acidente. Eu gostaria que fizesse uma restaura\u00e7\u00e3o na cal\u00e7adas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas . Promover a Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas nos biomas Brasileiros, com foco em \u00e1reas pr\u00f3ximas as nascentes e margem de rios, com possibilidade de utilizar sistemas agroflorestais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o costeira da orla da Anchieta/Pi\u00fama, no Estado do ES. \u00c9 necess\u00e1rio apoio para viabiliza\u00e7\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o costeira em Pi\u00fama e Anchieta, munic\u00edpios vizinhos localizados no litoral sul do ES, cujas praias v\u00eam sofrendo intenso processo erosivo e trazendo diversos problemas para a popula\u00e7\u00e3o e para o com\u00e9rcio local, vocacionados principalmente para atividades de pesca e turismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recursos para pol\u00edtica de desinstitucionalizacao da loucura/ sofrimento mental . Pelo fim dos manic\u00f4mios, constru\u00e7\u00e3o de novos CAPS, Resid\u00eancias Terap\u00eauticas, Unidades de Acolhimento, Centros de Conviv\u00eancia e Economia Solid\u00e1ria para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento mental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede Pontinhos de Economia Solid\u00e1ria - Cooperativismo Popular, Desenvolvimento Social e Combate a Fome. Cria\u00e7\u00e3o de Pontos de Economia Solid\u00e1ria criando capilaridade na distribui\u00e7\u00e3o de alimentos sem veneno e promotora da sa\u00fade para as regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis, democratizando o acesso e enfrentando a fome e mis\u00e9ria nos territ\u00f3rios, contribuindo para gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, incluindo esse tipo de atividade no or\u00e7amento para SAN \nPontos de economia solid\u00e1ria tem uma caracter\u00edstica de constru\u00e7\u00e3o a partir das das for\u00e7as e movimentos do territ\u00f3rio, com a\u00e7\u00f5es de educ alimentar e nutric de base populr": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede Pontinhos de Economia Solid\u00e1ria - Cooperativismo Popular. Pol\u00edticas Publicas intersetoriais que deem respaldo a atividade de gera\u00e7\u00e3o de renda nos territ\u00f3rios a partir da autogest\u00e3o e cooperativismo popular garantindo a\u00e7\u00f5es locais conforme as caracter\u00edsticas de cada territ\u00f3rio, como por exemplo:\n- a articula\u00e7\u00e3o cidade / campo a partir dos territ\u00f3rios e assim o acesso a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel a pre\u00e7os acess\u00edveis, \n- produ\u00e7\u00e3o artesanal e solid\u00e1rio no territ\u00f3rio dos mais variados produtos (alimentos, estamparia, marcenaria)\n- difus\u00e3o da energia sustent\u00e1vel": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede de Restaurante populares com escolas, universidades e assist\u00eancia social . O restaurante popular garante comida de qualidade nutricional a baixo custa para pessoas de baixa renda, estudantes de escola em tempo integral e estudantes universit\u00e1rios. Em per\u00edodo de volta da fome e aumenta do pre\u00e7os de alimentos e combust\u00edvel a Rede de restaurantes popular (RRP) traz comida de qualidade (comprada de pequenos produtores), com pre\u00e7os acess\u00edveis para todos aqueles que precisam.\nA rede deve ficar pr\u00f3ximo a lugares de grande movimenta\u00e7\u00e3o, como escolas, universidade e outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede de monitoramento e combate ao lawfare. Justi\u00e7a pra todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redes de  educadores ambientais . Apoio, nos territ\u00f3rios, de forma a ramificar a presen\u00e7a de educadores nos locais e.regioes, para a  organiza\u00e7\u00e3o de grupos  de educadores  ambientais, incentivando encontros locais,regionais  e nacionais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reduzir o limite de exig\u00eancia de experi\u00eancia laboral de empresas que buscam funcion\u00e1rios atrav\u00e9s do sine.. A Proposta prev\u00ea uma redu\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias de experi\u00eancia Laboral por parte das Empresas que buscam trabalhadores por meio da institui\u00e7\u00e3o Sine - Idt, sendo que as mesmas na maioria das vezes exigem fatores que impossibilita que o candidato a fun\u00e7\u00e3o consiga ser aprovado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reduzir o lixo e a polui\u00e7\u00e3o . A ind\u00fastria de cigarros obrigar a quem ir\u00e1 adquirir uma nova carteira, a devolver as bitucas da \u00faltima carteira consumida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da Cargo Hor\u00e1ria de Trabalho. A carga hor\u00e1rio atual de 40h semanais n\u00e3o condiz com o ritmo de vida da sociedade em que vivemos, \u00e9 uma carga hor\u00e1rio que nos priva e nos adoece. Necessitamos de uma carga hor\u00e1ria mais humana, sua redu\u00e7\u00e3o traria in\u00fameros benef\u00edcios, j\u00e1 bem estudados e comprovados aumentando inclusive a produtividade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do IRPF para servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica . Objetiva reduzir o valor pago em IRPF para servidores das \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, capitulados em nossa CF, no art 144.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria na Ind\u00fastria para 36 horas semanais, jornada de 06 horas di\u00e1rias cont\u00ednuas, com pausa de 15 minutos, em 06 dias na semana.. Tal proposta visa, entre outros:\n1) aumentar o rotativo e quantitativo de trabalhadores nas Ind\u00fastrias e de empregos no Brasil.\n2) reduzir impostos para Ind\u00fastrias aderentes.\n3) reduzir o tempo de exposi\u00e7\u00e3o a agentes de riscos laborais nos diversos setores da Ind\u00fastria, como medida de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.\n4) reduzir os \u00edndices de acidentes, doen\u00e7as ocupacionais e absente\u00edsmos.\n5) proporcionar mais tempo de descanso ao trabalhador como fator promotor de qualidade de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria no pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o e venda de autom\u00f3veis.. \u00c9 claro notar que a popula\u00e7\u00e3o brasileira usa cada vez mais ve\u00edculos para transitar pelo territ\u00f3rio. Por\u00e9m, ocorre que nos \u00faltimos anos os pre\u00e7os de novos e usados tem estado nas alturas, o que dificulta a vida de n\u00f3s brasileiros de classe baixa a adquirir um ve\u00edculo pr\u00f3prio. Ainda mais se tratando do primeiro ve\u00edculo. Por isto, n\u00e3o nos resta se n\u00e3o, participar, atrav\u00e9s desta excelente plataforma, para reivindicar uma redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria, com o intuito de melhorar o mercado de autom\u00f3veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases dos carros. Eu sugiro o governo fazer um plano de incentivo de compra de carros el\u00e9tricos com redu\u00e7\u00e3o de impostos e compra do carro com mais de 10 anos para reciclagem para dar como entrada no carro el\u00e9trico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da jornada sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio . Criar a jornada semanal de quatro dias por semana sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio, com finalidade de criar mais vagas de emprego,  melhorar a produtividade e a quantidade da produ\u00e7\u00e3o, diminuir os acidentes de trabalho e possibilitar mais tempo com a fam\u00edlia mais tempo para se dedicar aos estudos ou cursos e com isso os trabalhadores ter uma melhor qualidade de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o de  Riscos  das  Dem\u00eancias. Fortalecimento dos programas de diagn\u00f3stico, campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e profissionais de sa\u00fade a respeito da sa\u00fade auditiva, principalmente na meia idade, com foco na redu\u00e7\u00e3o de risco para dem\u00eancias com melhor direcionamento e uso dos ambulat\u00f3rios p\u00fablicos de otorrinolaringologia em n\u00edvel secund\u00e1rio, descentralizando o diagn\u00f3stico.\nMelhorar o acesso a pr\u00f3teses auditivas atrav\u00e9s de maior aporte or\u00e7ament\u00e1rio para o programa j\u00e1 existente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o de Imposto para Portos P\u00fablicos do Brasil . Redu\u00e7\u00e3o de Importo em Portos P\u00fablicos no Brasil, conforme tipo indice ambiental e tipo de produto transportado, e programas governamentais para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o de custos por acidentes e doen\u00e7as do trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Os Agentes de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de todo o pa\u00eds podem contribuir para a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as do trabalho, mas faltam pol\u00edticas p\u00fablicas para melhorias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es salariais e condi\u00e7\u00f5es de trabalho, uma vez que, com sal\u00e1rios melhores e condi\u00e7\u00f5es de trabalho adequadas, estes contribuiriam para a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as do trabalho, reduzindo custos na \u00e1rea da sa\u00fade (interna\u00e7\u00f5es, cirurgias, etc.) e Previd\u00eancia Social, https://smartlabbr.org/sst": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o do Estado. Proponho redu\u00e7\u00e3o de 50% nos cargos eletivos (Senado, C\u00e2mara Federal, C\u00e2mara Estadual e Municipal).\nRedu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de munic\u00edpios, para que sejam considerados munic\u00edpios apenas cidades com mais de 100 mil habitantes.\nRedu\u00e7\u00e3o no judici\u00e1rio, para que sejam extintos os tribunais de prop\u00f3sito espec\u00edfico, como Tribunal do Trabalho, de Contas, Eleitoral etc.\nProibir que funcion\u00e1rios p\u00fablicos aumentem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio. O executivo deve convocar plebliscito para conceder aumento ao funcionalismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o do combust\u00edvel e do g\u00e1s de cozinha . \u00c9 preciso diminuir a carga tribut\u00e1ria desses itens e baratear os pre\u00e7os..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o do kWh da energia el\u00e9trica para trabalhadores assalariados. A cobran\u00e7a de energia deveria ser feito de acordo com a renda do cidad\u00e3o/\u00e3. A energia por ser um servi\u00e7o b\u00e1sico e necess\u00e1rio tem que priorizar a justi\u00e7a social na forma da cobran\u00e7a. \u00c9 um servi\u00e7o caro que  compromete a renda da maioria dos brasileiros/as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o dos Grandes Sal\u00e1rios. Vamos Reduzir e Indexar a 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos o maior sal\u00e1rio p\u00fablico, de forma que para aumentar o sal\u00e1rio dos grandes devemos tamb\u00e9m aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios extras dos pol\u00edticos brasileiros e estipular piso m\u00e1ximo de sal\u00e1rio em 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos . Visto que os pol\u00edticos s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos,  cujo patr\u00e3o \u00e9 o POVO QUE OS ELEGEM. Estes, n\u00e3o podem receber absurdamente a mais do que seus patr\u00f5es, O POVO, sendo assim, o sal\u00e1rio destes, deve ser apenas para suprir necessidades b\u00e1sicas de sobreviv\u00eancia; assim como a maioria dos brasileiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestatiza\u00e7\u00e3o das empresas subsidi\u00e1rias / refinarias da PETROBRAS. Reestatizar as empresas que pertenciam ao sistema PETROBRAS para que retorne o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, energ\u00e9tico e industrial do Brasil. O Estado \u00e9 o indutor do desenvolvimento nacional e a PETROBRAS \u00e9 parte principal nesta iniciativa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Nacional dos Povos Ind\u00edgena. A FUNAI \u00e9 o \u00fanico \u00f3rg\u00e3o indigenista da estrutura do governo federal e nos \u00faltimos anos passou por um processo de desmonte institucional generalizado, de modo que o \u00f3rg\u00e3o deixou de atender \u00e0s demandas que lhe s\u00e3o legalmente atribu\u00eddas, ante o esvaziamento das atribui\u00e7\u00f5es, n\u00famero de servidores e entraves burocr\u00e1ticos que inviabilizam o exerc\u00edcio das atividades final\u00edsticas do \u00f3rg\u00e3o.\n\nNesse sentido, \u00e9 fundamental que a reestrutura\u00e7\u00e3o da FUNAI esteja inserida no PPA - Participativo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reflorestamento com a metodologia de Saf's (Sistemas Agroflorestais). Implantar Sistemas Agroflorestais em todos biomas Brasileiros, interlagos por corredores ecol\u00f3gicos, inovando e como forma de  conservar o meio ambiente produzindo alimentos silvestre e agr\u00edcolas embasados nos indicadores de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da ONU.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reflorestamento comercial. Incentivo ao reflorestamento com \u00e1rvores comercializ\u00e1veis para manejo a longo prazo, fora da \u00e1rea de mata obrigat\u00f3ria da propriedade. Especialmente nas regi\u00f5es onde a agricultura/pecuaria tem baixa efici\u00eancia. H\u00e1 regi\u00f5es incentivadas pelas ind\u00fastria de celulose, mas restritas a \u00e1reas que eles consideram rent\u00e1veis/vi\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Agr\u00e1ria e a observ\u00e2ncia dos direitos das comunidades e povos tradicionais. Realiza\u00e7\u00e3o de Reforma Agr\u00e1ria popular e demarca\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas e identifica\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios dos Povos e Comunidades Tradicionais. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Monet\u00e1ria para acabar com a mem\u00f3ria inflacion\u00e1ria do Plano Real . Desindexa\u00e7\u00e3o total , completa e irrestrita da economia brasileira. Todos os contratos em territ\u00f3rio nacional tem que ser denominados em Real, abolindo-se o uso de indexadores de qualquer tipo independente do seu prazo de maturidade. \nEstabelecer o papel do Real como unidade de conta dos contratos com prazo de maturidade superior a um ano, a grande lacuna do Plano Real. \nReduzir gradualmente a emiss\u00e3o de d\u00edvida selicada para que num prazo de 3 a 4 anos as LFT's ou assemelhados desapare\u00e7am da DLSP": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Sub-Urbana. As regi\u00f5es entre as zonas rurais e as ubanas no Brasil, principalmente metropolitanas, s\u00e3o \u00e1reas de especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. S\u00e3o \u00e1reas que pagam insignificantes impostos rurais e ficam paradas esperando a press\u00e3o imobili\u00e1ria fazer seu trabalho antes de serem loteadas e urbanizadas.\nA ideia seria a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de transi\u00e7\u00e3o sub-ubanas em que os impostos territoriais destas \u00e1reas limitofres (urbano - rural) sejam progressivamente elevados caso n\u00e3o cumpram sua fu\u00e7\u00e3o rural (papel social).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Trabalhista . Redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho de 40h semanais para 36h semanais sem redu\u00e7\u00e3o salarial.\n\nA organiza\u00e7\u00e3o da jornada poderia ser feita em 4 dias de 9h,  5 dias de 7h12min ou 6 dias de 6h...\n\nEstudos demonstram que a redu\u00e7\u00e3o de jornada, \u00e9 lucrativa para os empregadores, pois aumenta produtividade, boa para os trabalhadores que passam a ter mais tempo e qualidade de vida e contribu\u00ed para a redu\u00e7\u00e3o do desemprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Tribut\u00e1ria Para\u00edso Fiscal. Projeto focado em reduzir drasticamente os impostos, se espelhando nos pa\u00edses de extremo sucesso que fazem uso de uma metodologia econ\u00f4mica mais aberta, como Sui\u00e7a e M\u00f4naco.\nA ideia consiste em cortar TODOS OS IMPOSTOS, tanto de PF quanto PJ. Feito isso, crie um imposto \u00fanico nos Lucros L\u00edquidos mensais das empresas, esse imposto aumenta conforme o tamanho da companhia, por\u00e9m, precisa ser BAIXO. Exemplo:\nMicro/MEI - isento\nPequena - 0.5%\nM\u00e9dia - 0.8%\nGrande - 1%\nMultinacional - 1,5%": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma agr\u00e1ria . Reforma agr\u00e1ria nos Estados do norte e nordeste, em combate \u00e0 fome., e desemprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma agr\u00e1ria . Voltar a dividir terras  principalmente pra nos m\u00e3es a solo .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma agr\u00e1ria, regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, acesso \u00e0 terra para agricultores/as familiares, demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, reconh. Assegurar a fun\u00e7\u00e3o social da terra, pol\u00edticas p\u00fablicas e potencializar a agricultura familiar.   Promover parceria com a UNICAFES para comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o. Retomar o PRONERA. Combate sistem\u00e1tico \u00e0 viol\u00eancia no campo, em especial, a viol\u00eancia de g\u00eanero. Implantar extens\u00e3o rural e pesquisa, voltadas \u00e0 agroecologia para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e soberania alimentar do povo.  Apoiar com implementos agr\u00edcolas. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aos povos origin\u00e1rios e reforma agraria urgente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma do ensino medio. Criar conselhos de bairros que ajudem na promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da formal ofertada pelo estado, revendo a reforma do ensino m\u00e9dio e acrescentando mat\u00e9rias humanas e aplicadas que corresponda a realidades das comunidades promovendo ensino de base hist\u00f3rica, filos\u00f3fica sociol\u00f3gica e pol\u00edtica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma educacional. Do Ensino Fundamental ao N\u00edvel M\u00e9dio, em tempo integral. Manh\u00e3 : mat\u00e9rias abrangendo Ci\u00eancias Humanas e Exatas, incluindo Direito, \u00c9tica e Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito. Na tarde: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Teatro, Cinema, M\u00fasica, Artes, Mec\u00e2nica, Carpintaria, Inform\u00e1tica, Rob\u00f3tica, etc.. Valoriza\u00e7\u00e3o da Pedagogia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma na Previ\u00eancia Militar. O objetivo desta proposta \u00e9 promover uma reforma na previd\u00eancia militar, buscando garantir a equidade entre os diferentes grupos de benefici\u00e1rios. Al\u00e9m disso, pretende-se alinhar as regras previdenci\u00e1rias dos militares \u00e0s dos trabalhadores civis, de forma a promover um tratamento mais igualit\u00e1rio, j\u00e1 que os gastos com militares cresceu mais que o dobro do que com civis no ano de 2022 e os mesmos militares ainda recebem v\u00e1rios benef\u00edcios pr\u00f3prios e para fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma pol\u00edtica. Vivemos com excrupulos salarios politicos, ben\u00e9ficos etc. Deveria se olhar mais para os trabalhadores. E que as decisoes fossen realmente tomadas pelo povo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reformula\u00e7\u00e3o dos Programas de Transfer\u00eancia de Renda. Disponibiliza\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o que possibilite ao benefici\u00e1rio a percep\u00e7\u00e3o de limites e pot\u00eancias de uma rede conveniada que receba subs\u00eddios com fins a garantia a seus produtos com fins a estimular o acesso a cidade,seus diferentes estabelecimentos,'afunilar' gastos excessivos com subst\u00e2ncias que possam ser prejudiciais ao desenvolvimento humano, possibilitar planejamento familiar or\u00e7ament\u00e1rio pr\u00e9 estruturado e desconcentra\u00e7\u00e3o de recursos da CEF, fomento a ativ. empres\u00e1ria, sua expans\u00e3o...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regenera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e invadidas . Em muitas regi\u00f5es do Brasil o relevos e maci\u00e7os sao tomados por habita\u00e7oes  e em outras seguem solicita\u00e7\u00f5es de licenciamentos em \u00e1reas de APP e outras \u00e1reas verdes, em regi\u00f5es \u00famidas . Pensando em priorizar e minimizar ou efeitos clim\u00e1ticos e as trag\u00e9dias produzidas pelo desmatamento e constru\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de descarga fluvial e preciso priorizar medidas restritivas de licenciamento e aloca\u00e7\u00e3o de novas resid\u00eancias populares para alocar os que ser\u00e3o ao primeiras v\u00edtimas das emerg\u00eancias clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Registro,  Delimita\u00e7\u00e3o, Demarca\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos e \u00e1rea de entorno . Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos s\u00e3o por\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio ancestral dos povos origin\u00e1rios.  \u00c9 urgente o registro, delimita\u00e7\u00e3o e demarca\u00e7\u00e3o, incluindo a \u00e1rea de entorno necess\u00e1ria \u00e0 prote\u00e7\u00e3o desses lugares de mem\u00f3ria.  Muitos desses lugares nem sequer s\u00e3o considerados s\u00edtios arqueol\u00f3gicos. S\u00e3o destru\u00eddos antes de serem conhecidos e reconhecidos. Por milhares de anos os povos origin\u00e1rios interagiram com a Mata Atl\u00e2ntica. Temos florestas ancestrais. \u00c9 imprescind\u00edvel coibir a supress\u00e3o e o desmatamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta\u00e7\u00e3o da m\u00eddia. Regulamentar a atua\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, especialmente as TV que s\u00e3o concess\u00e3o do Estado, afim de evitar que este setor se ache um outro \"poder\" pol\u00edtico, criando mecanismos efetivos de controle social para preservar a soberania e o interesse p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta\u00e7\u00e3o de templos religiosos. Para evitar que institui\u00e7\u00f5es religiosas sejam aparelhadas ideologicamente por grupos que pregam a hegemonia de uma determinada religi\u00e3o sup\u00b4rimindo o direito das demais a terem garantidas a sua liberdade de culto, a proposta \u00e9 a de se implementar uma s\u00e9rie de regulamenta\u00e7\u00f5es como a obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de contas sobre doa\u00e7\u00f5es e o emprego de recursos dos templos, al\u00e9m de comprova\u00e7\u00e3o de renda de seus sacerdotes compat\u00edveis com suas posses e um \u00f3rg\u00e3o fiscalizador e regulador.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria  do Incra ( Terra Legal ) ,  Emiss\u00e3o T\u00edtulos . A regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 extremamente importante n\u00e3o apenas para o produtor rural, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e ambiental em toda uma regi\u00e3o. \n\nPara o produtor rural, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria significa o reconhecimento definitivo de sua propriedade, o que garante maior seguran\u00e7a jur\u00eddica e permite acesso a financiamentos e programas de incentivo governamentais. Al\u00e9m disso, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria pode favorecer a moderniza\u00e7\u00e3o da propriedade,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria e Educa\u00e7\u00e3o do e no Campo. Que o governo tenha um plano de investimento para regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria associada ao investimento de educa\u00e7\u00e3o do e no campo para minimizar o \u00eaxodo rural e a urbaniza\u00e7\u00e3o desordenada, onde desenvolvimento econ\u00f4mico a partir da intensifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regula\u00e7\u00e3o Eficiente em Hospitais. Muitos pacientes morrem esperando serem regulados.\nDeveria haver mais agilidade na transfer\u00eancia desses pacientes, principalmente os que se encontram em alto risco de morte, precisando de aten\u00e7\u00e3o e suporte para viver.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reindustrializa\u00e7\u00e3o Brasileira baseada numa migra\u00e7\u00e3o de Matriz Energ\u00e9tica e Gera\u00e7\u00e3o de Hidrog\u00eanio Verde.. Realizar um projeto de Reindustrializa\u00e7\u00e3o Brasileira baseada no desenvolvimento de setores da ind\u00fastria relacionado a gera\u00e7\u00e3o de Energia Renov\u00e1vel, Gera\u00e7\u00e3o e Armazenamento de Hidrog\u00eanio Verde e Ve\u00edculos movidos a hidrog\u00eanio, vi\u00e1vel atrav\u00e9s, de conhecimento e pesquisas Brasileiras, como as da USP e COPPE da UFRJ, sobre uso de Hidrog\u00eanio em carros e \u00f4nibus, podendo ser impulsionadas por tecnologia de parceiros econ\u00f4micos brasileiros como montadores de ve\u00edculos chineses ou a marca japonesa Toyota.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reinser\u00e7\u00e3o de Moradores de rua na sociedade. H\u00e1 muito os moradores de rua s\u00e3o ignorados pelo poder publico e pela sociedade em geral. Devemos discutir e desenvolver um projeto com um pacote de medidas para ajudar essas pessoas a sa\u00edrem das ruas. O projete precisa ter, moradia digna e individual, alimenta\u00e7\u00e3o garantida, apoio psicol\u00f3gico, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, acompanhamento medico e o incentivo para a contrata\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Com essas ajudas por pelo menos 1 ano sem custos para a pessoa, \u00e9 poss\u00edvel que ela possa se reerguer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Religi\u00f5es de Matriz Africana e a Identidade de Cren\u00e7as. H\u00e1 v\u00e1rias cren\u00e7as: \na) Cren\u00e7a do SER \u2013 Identidade (refere-se a quem voc\u00ea \u00e9); \nb) Cren\u00e7a do FAZER \u2013 Capacidade (refere-se ao fazer, se \u00e9 capaz ou n\u00e3o); e \nc) Cren\u00e7a do TER \u2013 Merecimento (refere-se ao merecer ou n\u00e3o).\nCom isso propomos levar ao conhecimento das pessoas em vulnerabilidade social e em situa\u00e7\u00e3o de rua, alojadas em casas de acolhimento, em forma de palestras. Assim podemos fortalecer o combate a intoler\u00e2ncia religiosa, abrangendo todos os seguimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Remunera\u00e7\u00e3o dos conselheiros do Fundeb, sa\u00fade e assist\u00eancia social. Remunera\u00e7\u00e3o de 01 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal aos conselheiros de controle social das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Remunera\u00e7\u00e3o por manter a floresta. Os produtores rurais precisam de uma motiva\u00e7\u00e3o maior do que o medo de multas (que raramente acontecem) para n\u00e3o desmatarem.\nO produtor rural v\u00ea no desmatamento uma possibilidade de aumentar a sua renda, que muitas vezes \u00e9 pequena considerando o tamanho do investimento.\nPara reduzir o desmatamento \u00e9 preciso remunerar aqueles produtores que preservam a floresta.\n\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do governo federal buscar recursos internacionais de todos que dizem que a Amaz\u00f4nia \u00e9 um patrim\u00f4nio mundial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rem\u00e9dios gratuitos para mulheres com Endometriose.. Endometriose \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e n\u00e3o tem cura atualmente, os rem\u00e9dios s\u00e3o muito caros e as mulheres precisam pagar mais de 100 reais numa caixa de rem\u00e9dio por mais de 30 anos. Mulheres que trabalham deveriam ter um gen\u00e9rico desta medica\u00e7\u00e3o e mulheres pobres deveriam receber gratuitamente na farm\u00e1cia ou posto de sa\u00fade. Atualmente s\u00f3 existe tr\u00eas rem\u00e9dios pra endometriose, Allurax, Kalist e Pietra. Sendo a mesma subst\u00e2ncia Diogeneste e o valor sempre aumenta todo m\u00eas, \u00e9 muito vari\u00e1vel e caro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renda B\u00e1sica de Cidadania . O governo dar\u00e1 passos concretos para fortalecer a dignidade humana atrav\u00e9s da Renda B\u00e1sica de Cidadania como direito de prote\u00e7\u00e3o social universal e incondicional de todo cidad\u00e3o brasileiro ampliando o Bolsa Fam\u00edlia a partir da eleva\u00e7\u00e3o de seus valores de benef\u00edcios e de linha de renda de elegibilidade. O or\u00e7amento vir\u00e1 da revis\u00e3o de benef\u00edcios fiscais ineficientes, reforma tribut\u00e1ria progressiva, racionaliza\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios sociais ultrapassados e da revis\u00e3o dos limites do novo regime fiscal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renda atrav\u00e9s de im\u00f3veis n\u00e3o utilizados. Aproveitamento de im\u00f3veis ( pr\u00e9dios e terrenos) p\u00fablicos que n\u00e3o estejam sendo utilizados, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 8 anos, para o desenvolvimento de ind\u00fastrias  e cooperativas trabalhistas para a gera\u00e7\u00e3o de renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renda de sal\u00e1rio m\u00ednimo pra m\u00e3es . Bom hoje vejo o qu\u00e3o \u00e8 dif\u00edcil pra uma m\u00e3e que n\u00e3o tem uma rede de apoio,e nem pessoas de confian\u00e7a,e que n\u00e3o tenham seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio,que trabalham por conta pr\u00f3pria, trabalhar fora pois, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil pq escolas ou creches tem seus recessos,ou outras vezes redu\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio escolar,meio per\u00edodo de carga hor\u00e1ria escolar,tenho uma filha,sempre trabalhei,e depois que tive ela eu vi o qu\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil retornar ao mercado de trabalho,e n\u00e3o tem como trabalhar se est\u00e1 mae n\u00e3o tem rede de apoio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renegocia\u00e7\u00e3o do fies . Renegocia\u00e7\u00e3o do fies para inadimplentes! \nCom maior desconto para participantes do cadastro \u00fanico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repassar os recursos do PNAEST - Assist\u00eancia Estudantil para as Universidades p\u00fablicas Estaduais. Repassar os recursos do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil para as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablicas estaduais (PNAEST) - Portaria Normativa n\u00ba 25, de 28 de dezembro de 2010, que visa possibilitar maiores condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia e efetividade dos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica estadual com o fomento \u00e0 moradia, bolsas de perman\u00eancia, acesso a informatiza\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar, incentivo \u00e0 iniciativa cient\u00edfica etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repasse de recursos da uni\u00e3o direto  \u00e0s secretarias municipais de agricultura. As secretarias municipais de agricultura n\u00e3o disp\u00f5e de recursos para para fomentar a agricultura local, por\u00e9m tem o compromisso de criar e organizar as pol\u00edticas p\u00fablicas local para agricultores, dependendo de recursos do pr\u00f3prio munic\u00edpio, que muitas vezes n\u00e3o tem investir. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel que tenha recurso garantido atrav\u00e9s da uni\u00e3o, via MAPA ou MDA, de acordo com montante do FPM, geredo pelo Secretario de agricultura e focalizado pelo conselho municipal agricultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Requalifica\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o p\u00fablico para promover esporte e lazer a comunidade de Jardim Cajazeiras em Salvador BA . Atualmente no bairro de Jardim Cajazeiras, localizado em Salvador BA, temos um espa\u00e7o enorme sem nenhum aproveitamento. O local encontra-se em total abandono. \n\nSolicitamos que sejam construindo um espa\u00e7o de lazer, com quadra de futev\u00f4lei, parque, um espa\u00e7o para muscula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Requalifica\u00e7\u00e3o do rio Aribiri, em Vila Velha/ES. Ante a necessidade de escoamento mais r\u00e1pido das \u00e1guas de chuva para a esta\u00e7\u00e3o de bombeamento que est\u00e1 sendo constru\u00edda na foz do rio Aribiri, notadamente pela grande extens\u00e3o do canal, \u00e9 indispens\u00e1vel revestir a sua calha para aumento de vaz\u00e3o e maior facilidade de manuten\u00e7\u00e3o. Ademais, \u00e9 essencial para a comunidade local, carente de \u00e1reas de viv\u00eancia, lazer e mobilidade urbana, a cria\u00e7\u00e3o de faixas de ciclovia, passeio e parques lineares, que compor\u00e3o a urbaniza\u00e7\u00e3o das laterais do canal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito a enfermagem . Fazer valer o piso da enfermagem na \u00edntegra respeitando a constitui\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito ao Dinheiro dos Consumidores e Modernizar o Sistema PJe Peti\u00e7\u00e3o do CNJ. '- Inserir nos CONTRATOS EMPRESAS-CONSUMIDORES Produtos e Servi\u00e7os a Clausula RISCOS E IMPREVISTOS P/ PROTEGER OS CIDAD\u00c3OS. Nos casos de Conflitos/Desacordos em q nao houver solu\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel e bin\u00f4mio adequa\u00e7\u00e3o/necessidade nao ultrapassar 180 dias para a SOLU\u00c7\u00c3O. Consumidor com Direito a Devolu\u00e7\u00e3o de 97% de valores pgs quando produto/servi\u00e7o nao lhe for entregue pelo empresario. - Modernizar o Sistema PJe peti\u00e7\u00e3o do CNJ que esta uma muralha a peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica hoje. Mais Verba para o Sistema": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito ao sal\u00e1rio da categoria para os Enfermeiros. Venho por meio deste informar aos senhores, que \u00e9 falta de respeito com a categoria com os enfermeiros, pois passamos 05 anos estudando, fazendo especializa\u00e7\u00e3o,resid\u00eancias , pagando o coren todo ano sem ao menos ter lealdade com n\u00f3s que passamos a pandemia por tantos transtornos e agora receber um sal\u00e1rio injusto. Pe\u00e7o aos senhores que repensem sobre nossa categoria! gid://decide/Decidim::Hashtag/61/Vamos \u00e1 Luta com dignidade em busca de melhorias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respirar \u00e9 vida, protejam a traqueostomia!. O c\u00e2ncer de laringe avan\u00e7ado mutila o \u00f3rg\u00e3o e muda o trajeto da respira\u00e7\u00e3o do paciente que sobrevive. Pois ele ter\u00e1 um estoma aberto no pesco\u00e7o para seguir respirando e vivendo. Mas esse buraquinho precisa de filtros de ar para evitar contamina\u00e7\u00f5es direto no pulm\u00e3o como a COVID por exemplo, al\u00e9m de poluentes di\u00e1rios. Nosso Presidente Lula teve c\u00e2ncer de laringe e por diagn\u00f3stico precoce se curou, precisamos cuidar de todos que n\u00e3o tiveram o mesmo acesso e merecem uma sa\u00fade integral e digna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Resposta aos animais em situa\u00e7\u00f5es de desastres. Todos os anos nosso pa\u00eds enfrente diversos tipos de desastres, sejam eles naturais ou n\u00e3o. Os animais, sejam eles sillvestres, pets ou de grande porte s\u00e3o atingidos e t\u00e3o vitimas quanto os seres humanos.  \u00c9 necess\u00e1rio que se tenha planos de resposta estruturado para a resposta eficiente a esses animais, bem como recursos necess\u00e1rios.\nA resposta aos animais em cen\u00e1rios de desastre transcede o assistencialimo - \u00e9 um aspecto claro de Sa\u00fade \u00danica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ressocializa para socializar.. Capacita\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas com oficinas COMO DESENVOLVO,para pessoas egressas do sistema carcer\u00e1rio,quando uma pessoa tem passagem pelo sistema carcer\u00e1rio qual a alternativa se tem,n\u00e3o vemos investimento na vida dessas pessoas,e nisso  o crime organizado se fortalece e a falta de capacita\u00e7\u00e3o profissional para essa classe nos coloca ref\u00e9m a essa realidade. Precesam de capacita\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente com programas que fazem dentro do sistema carcer\u00e1rio,mas capacita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Res\u00edduo do Caro\u00e7o A\u00e7a\u00ed . Fazer um programa de recolhimento do caro\u00e7o do a\u00e7a\u00ed no Par\u00e1, evitando o descarte irregular. Transformar em biomassa, carv\u00e3o, ra\u00e7\u00e3o peixe, artesanato...Fazer uma usina de treinamento e beneficiamento deste res\u00edduo que hoje \u00e9 lixo e um problema ambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirada da imunidade tribut\u00e1ria das Igrejas. N\u00e3o faz sentido igrejas e templos poderem ter fonte de receita (lucro) por\u00e9m serem isentas do pagamento de impostos.\nA f\u00e9 n\u00e3o deveria ser fonte de lucro e ac\u00famulo de patrim\u00f4nio, ent\u00e3o nada mais justo do que essas institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m serem tributadas como as empresas e o cidad\u00e3o brasileiro e contribuirem com o desenvolvimento nacional atrav\u00e9s desses tributos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirada dos pres\u00eddios da Ilha de Itamarac\u00e1/PE. Itamarac\u00e1, \u00e9 um munic\u00edpio localizado na RMR, que det\u00e9m um potencial tur\u00edstico imensur\u00e1vel, com praias de \u00e1guas mornas e o Forte Orange constru\u00eddo pelos holandeses. Por\u00e9m esta voca\u00e7\u00e3o \u00e9 muito prejudicada por ter em seu territ\u00f3rio um verdadeiro complexo penitenci\u00e1rio, composto por 02 pres\u00eddios, Penitenci\u00e1ria Prof. Barreto Campelo, e Agro Industrial S\u00e3o Jo\u00e3o, e 01 Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico onde por vezes, se tem rebeli\u00f5es causando preju\u00edzos a sociedade e o desenv. econ\u00f4mico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirando crian\u00e7as e jovens infratores do mundo do crime . Recolher crian\u00e7as e adolescentes infratores no m\u00e1ximo na terceira vez que cometer uma infra\u00e7\u00e3o,  Ampliando as instala\u00e7\u00f5es suficientemente para atender a demandada com estruturas  de qualidade, que os ofere\u00e7a psic\u00f3logos, escolas com ensino atrativo de qualidade, cursos t\u00e9cnicos e atendimento humanizado capaz de transforma-los em homes e mulheres honrados e jamas valtar ao mundo do crime": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirar a terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (hospitais, escolas, universidades, restaurantes populares e outros).. A terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas enfraquece e dificulta o cumprimento dos princ\u00edpios do SUS, do Direito Humano a Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel e os princ\u00edpios da gest\u00e3o p\u00fablica eficiente com transpar\u00eancia em todos os processos. Al\u00e9m disso, a terceiriza\u00e7\u00e3o precariza as condi\u00e7\u00f5es e direitos dos trabalhadores (as) e enviesa as atividades fins dos servi\u00e7os de nutri\u00e7\u00e3o pelo vi\u00e9s do lucro das empresas terceirizadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retomar uma pol\u00edtica de conte\u00fado local com obras, financiamento, desenvolvimento da ind\u00fastria local e gera\u00e7\u00e3o de empregos e tecnologia nacional.. Retomar uma pol\u00edtica de conte\u00fado local para o desenvolvimento da ind\u00fastria nacional, com gera\u00e7\u00e3o de renda, empregos e tecnologia nacional. Rever os investimentos das estatais no Brasil, a pol\u00edtica de cr\u00e9ditos e a retomada do conte\u00fado local progressivo, em especial a Petrobras, a Transpetro, o BNDES, a Caixa Econ\u00f4mica e o Banco do Brasil. Reaquecer o setor naval, a ind\u00fastria nacional, atrav\u00e9s da retomada da constru\u00e7\u00e3o de plataformas, navios e m\u00f3dulos nos estaleiros em diferentes estados do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno da Legi\u00e3o Brasileira de Assist\u00eancia (LBA), ou do Comunidade Solid\u00e1ria, ressignificando o papel social da primeira-dama.. A LBA, criada em 1942, por Darcy Vargas, ajudava soldados da guerra e posteriormente, fam\u00edlias carentes no geral.\nDepois, com a sua extin\u00e7\u00e3o, em 1995 por FHC, foi criado o \"Comunidade Solid\u00e1ria\", para continuar com a fun\u00e7\u00e3o social da primeira-dama. Na \u00e9poca, Ruth Cardoso.\nNo Brasil, atualmente, o retorno desses programas nacionais e de peso s\u00e3o fundamentais para retomar o papel social da primeira-dama, observar as regi\u00f5es mais carentes (com sedes nesses locais) e dirigir investimentos na regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno da Lista de Doen\u00e7as Relacionadas ao Trabalho atualizada de 2020. Em 2020 foi publicada a revis\u00e3o da LDRT pela Portaria n\u00ba 2.309, de 28 de agosto de 2020, atualizando o rol de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho e os fatores de riscos. A atualiza\u00e7\u00e3o representou um grande avan\u00e7o na dire\u00e7\u00e3o constitucional da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. Contudo, foi revogada no dia seguinte \u00e0 sua publica\u00e7\u00e3o sem explica\u00e7\u00f5es. \u00c9 urgente o retorno da LDRT atualizada para que os trabalhadores tenham direito \u00e0 sa\u00fade e para que possamos caminhar na dire\u00e7\u00e3o do trabalho decente!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno da mat\u00e9ria Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica e OSPB no curr\u00edculo escolar . A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica precisa ter de volta a Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica e OSPB no curr\u00edculo escolar, de modo que todos tenham conhecimento de como exercer cidadania. Saber sobre seus direito e obriga\u00e7\u00f5es desde os primeiros anos escolares, afim de termos cidad\u00e3os que saibam eleger da melhor forma poss\u00edvel os governantes e assim como tamb\u00e9m saber cobrar de maneira efetiva as promessas feitas em \u00e9pocas de campanhas eleitorais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno do Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o no Brasil. O hor\u00e1rio de ver\u00e3o, consiste em adiantar o rel\u00f3gio em uma hora, durante determinado per\u00edodo do ano, buscando aproveitar melhor a luz natural e economizar energia el\u00e9trica. No Brasil, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o foi adotado por diversas d\u00e9cadas, mas foi interrompido em 2019. \nDados/benef\u00edcios: \n- redu\u00e7\u00e3o no consumo de energia (em torno de 5%); - est\u00edmulo \u00e0 economia:  setores como turismo, com\u00e9rcio e servi\u00e7os se beneficiam; - seguran\u00e7a p\u00fablica: redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de crimes; estimula atividades ao ar livre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retribui\u00e7\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de 50% aos professores que atuam na forma\u00e7\u00e3o da mestres e doutores nas IFES.. As Universidades Federais  est\u00e3o presentes em 6 de cada 10 artigos cient\u00edficos publicados no Brasil. Porem, um professor  titular (doutor) ganha menos que um analista da receita federal com apenas gradua\u00e7\u00e3o. Um professor que atua na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o ganha o mesmo que um professor do mesmo n\u00edvel que apenas atua apenas na gradua\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pesquisa. Portanto, n\u00f3s pesquisadores e formadores na p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o p\u00fablica trabalhamos como voluntarios na forma\u00e7\u00e3o de mestres e doutores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rever Reforma da Previd\u00eancia. Rever a reforma e implementar um programa de recupera\u00e7\u00e3o de perdas para os aposentados prejudicados pela reforma de 2019.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rever reforma da previd\u00eancia . Rever alguns pontos da previd\u00eancia.1 aposentadoria por contribui\u00e7\u00f5es.2 aposentadoria por idade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o atual sobre o FIES. Rever a atual legisla\u00e7\u00e3o sobre o FIES, em especifico as disposi\u00e7\u00f5es sobre as IES como devedoras solid\u00e1rias, de modo a possibilitar que as institui\u00e7\u00f5es voltem a aderir o programa, possibilitando que mais estudantes cursem o ensino superior, al\u00e9m de beneficiar aqueles que j\u00e1 est\u00e3o nas faculdades e universidades. Isto ir\u00e1 beneficiar estudantes do ensino superior, atuais e ingressantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o da tabela SUS. A sugest\u00e3o \u00e9 de revis\u00e3o e n\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o da tabela SUS, tendo em vista que \u00e9 o \u00fanico meio de fazer frente aos atuais custos suportados pelos prestadores de servi\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o do PCDT para Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica . gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva: Revis\u00e3o do Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas (PCDT) para Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica. O protocolo necessita adequar o valor de repasse para o exame PCR e incorpora\u00e7\u00e3o do Nilotinibe (inibidor de tirosina quinase) como segunda linha alternativa para o tratamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o e Regulamenta\u00e7\u00e3o dos Planos de Saude Coletivo Visando \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Idoso. Os  Planos de Sa\u00fade Coletivos nao s\u00e3o regulamentados pelo governo entregando os seus contribuintes a pr\u00f3pria sorte. Pessoas com idade a partir de 65 anos est\u00e3o expostas a aumentos abusivos desses planos cujas regras vulnerabilizam de forma profunda e irreversivel as suas vidas, Um rigoroso controle dessas empresas tornou-se necess\u00e1rio para garantir a qualidade de vida de uma popula\u00e7\u00e3o em processo de envelhecimento  e n\u00e3o sobrecarregar o SUS que deveria se destinar aos mais pobres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o da Rodovia Federal  BR 280 . Revitalizar e implantar terceiras faixas na rodovia federal BR 280 no trecho entre os munic\u00edpios de S\u00e3o Bento do Sul e Porto Uni\u00e3o em SC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o dos Ramais Vila Inhomirim e Guapimirim via VLT.. Os Ramais Vila Inhomirim e Guapimirim da SuperVia, localizados na RMRJ, ainda funcionam com uma locomotiva movida \u00e0 diesel que parou de ser fabricada em 1961. H\u00e1 projeto pronto e vi\u00e1vel economicamente (SENGE-RJ) para revitalizar esses dois ramais para um modelo de VLT, se tornando refer\u00eancia para in\u00fameras outras RMs do pa\u00eds.\n\nO Ramal Vila Inhomirim, inclusive, perpassa 2 das primeiras esta\u00e7\u00f5es ferrovi\u00e1rias do pa\u00eds. Uma riqueza hist\u00f3rica gigantesca que pode ser melhor aproveitada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o dos barcos de transporte TOTOT\u00d3S. Promover uma a\u00e7\u00e3o com os artistas e propriet\u00e1rios de barcos Totot\u00f3s do Rio Sergipe para revitalizar artisticamente as embarca\u00e7\u00f5es com a cultura local . Promovendo o aumento do transito de pessoas  e o turismo local para esse meio de transporte e o turismo local ao atravessar o rio Sergipe no sentido Barra do coqueiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o e Urbaniza\u00e7\u00e3o da Lagoa que d\u00e1 o nome \u00e0 Cidade de Lagoa Grande MG.. Revitaliza\u00e7\u00e3o e Urbaniza\u00e7\u00e3o da Lagoa que d\u00e1 o nome \u00e0 Cidade de Lagoa Grande MG. A revitaliza\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o da Lagoa s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de meio ambiente e turismo, que pode criar muitas oportunidades de trabalho e renda para a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Lagoa Grande MG.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o  Reforma Previdencia . Devolver os direitos confiscado pelo Governo Temer. O Povo passa fome. N\u00e3o se brinca com o trabalhador": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o da EC- 95. Revoga\u00e7\u00e3o imediata da EC- 95 que congela os investimentos p\u00fablicos por 20 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o da Reforma da previd\u00eancia realizada em 2019.. Em 2019, o governo realizou a reforma da previd\u00eancia retirando v\u00e1rios direitos adquiridos pelos participantes/contribuintes. O acesso a aposentadoria ficou muito dif\u00edcil e praticamente, \u00e9 aposentar e morrer. Para os trabalhadores (as) que est\u00e3o pr\u00f3ximos da aposentadoria, foi criado o pagamento do ped\u00e1gio, que absurdamente, \u00e9 de 100% do tempo de contribui\u00e7\u00e3o que falta pra aposentar. As mulheres que tem direito a pens\u00e3o, tamb\u00e9m foram muito prejudicadas. O novo governo Lula, precisa rever isso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o definitiva da reforma do ensino m\u00e9dio e constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de ensino m\u00e9dio em di\u00e1logo com os jovens, educadores e pais. Revoga\u00e7\u00e3o da Lei 13.414/2017 e constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de ensino m\u00e9dio que resgate o car\u00e1ter formativo dessa etapa de ensino de forma integrada com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho, n\u00e3o compreendida como profissionaliza\u00e7\u00e3o precoce e aligeirada. Investimentos para efetivamente implementar o ensino m\u00e9dio em tempo integral, garantindo as condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia (inclusive com apoio financeiro aos estudantes) e condi\u00e7\u00f5es adequadas de aprendizagem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do Confisco . Desejo que revogue logo esse confisco,    devido a aposentadoria ser pouca e com esse desconto mal d\u00e1 para sobreviver, esse confisco \u00e9 inconstitucional, n\u00f3s aposentados passa uma vida pagando tributos para se aposentar e mesmo depois de se aposentar continua pagando, pergunto pra qu\u00ea. Isto \u00e9 um absurdo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio. A ldbsempre primou pela democratiza\u00e7\u00e3o do Ensino B\u00e1sico e tinha como princ\u00edpio a prepara\u00e7\u00e3o ou para o mundo profissional ou para o ingresso universit\u00e1rio. O Novo Ensino M\u00e9dio - doravante nem, limitar\u00e1 um ensino interm\u00e9dio \u00e0 universidade a partir do potencial das escolas em termos do oferecimento de condi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias, uma vez que uma massa cr\u00edtica e pobre n\u00e3o ter\u00e1 acesso a todos os percursos formativos ou ent\u00e3o serem fortemente cooptados para o percurso profissional, com servilismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio . O novo ensino m\u00e9dio est\u00e1 acabando com a possibilidade da juventude pobre ascender na vida, principalmente com vestibulares cada vez mais dif\u00edceis e competitivos. Precisamos de educa\u00e7\u00e3o de qualidade, com educadores formulando propostas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio. Visar mais que profissionaliza\u00e7\u00e3o. Desenvolver um pensamento critico  lato sensu;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o imediata do novo Ensino M\u00e9dio. O chamado novo ensino m\u00e9dio eliminou disciplinas fundamentais substituindo-as por itiner\u00e1rios formativos tirando dos jovens, sobretudo os pobres e que estudam em escolas p\u00fablicas, de se sa\u00edrem bem no ENEM e nos vestibulares. \u00c9 preciso revogar o decreto e criar um Ensino M\u00e9dio com oportunidades a todos os alunos, com bolsa para os que querem estudar mas acabam abandonando para trabalhar, investindo pesado na forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores para que a aprendizagem seja efetiva e significativa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rigidez da lei de alimentos. Endurecimento e penas maiores para o genitor que n\u00e3o cumpre com o seu dever e pratica o abandono afetivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rodovia RioMinas. Implanta\u00e7\u00e3o de rodovia federal auxiliarDuplicada interligando o Sul do Estado do Rio de Janeiro com o Norte do Estado do Rio de Janeiro, passando pelo Estado de Minas Gerais, possibilitando desafogar a Rio-santos e a Rodovia Presidente Dutra.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rosilane da silva Batista . Precisamos de emprego para os jovens estudantes e principalmente curso profissional,precisarmos qu\u00ea o governo do estado do Amap\u00e1, peguem esses jovens e qualifiquem e coloquem eles pra trabalhar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Roteiro Tur\u00edstico . A Regi\u00e3o da Baixada Maranhense, convive com uma exuberante beleza Natural, e com a dif\u00edcil vida econ\u00f4mica das suas comunidades, nesse sentido propomos a cria\u00e7\u00e3o do Roteiro Tur\u00edstico, Rota das \u00c1guas como mecanismo de desenvolvimento social, econ\u00f4mico e ambiental partir de Carutapera Regi\u00e3o de maior extens\u00e3o de mangue do planeta, seguindo pela floresta dos guar\u00e1s, pelos pequenos len\u00e7\u00f3is de Cururupu, chegando aos campos alagados de pinheiro, at\u00e9 os grandes len\u00e7\u00f3is maranhenses.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rumo ao futuro - Testando a viabilidade de novos sistemas pol\u00edticos e econ\u00f4micos verdadeiramente sustent\u00e1veis. Nossa civiliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 beira do colapso. Os atuais sistemas pol\u00edticos e econ\u00f4micos, n\u00e3o s\u00e3o capazes de resolver os megaproblemas existentes - clima, fome, desigualdade, sustentabilidade, \u00c9 imperativo fazerem-se testes em pequenas comunidades de novos sistemas sustent\u00e1veis em energia, \u00e1gua, alimenta\u00e7\u00e3o, moradia, transporte, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e telecomunica\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o poluam e de baixa pegada ambiental, que se mostrem resilientes, est\u00e1veis, seguras e propiciem um bem estar hol\u00edstico para todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "SOS - Rodovias Federais Duplicadas J\u00c1. A presente proposta visa a infraestrutura das Rodovias Federais, de modo que sejam investidos recursos para recupera\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o de todas as BRs do pa\u00eds, bem como, interliga\u00e7\u00e3o entre elas, a iniciar-se por aquelas com maior \u00edndices de acidentes. \nAssim, facilitar\u00e1 o escoamento da produ\u00e7\u00e3o de todo o pa\u00eds, e espera-se eliminar os atendimentos hospitalares em decorr\u00eancia de acidentes nas BRs, bem como, garantir que milhares de vidas sejam preservadas, proporcionando maior seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "SUS no combate \u00e0s Doen\u00e7as Negligenciadas. Ampliar os recursos investidos no sistema p\u00fablico de sa\u00fade para combater \u00e0s doen\u00e7as negligenciadas, que persistem em popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, cuidado continuado e fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, principal porta para diagn\u00f3stico, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, al\u00e9m de investimentos em eixos que impactam na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como saneamento b\u00e1sico e outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Salvar os solos . Excelent\u00edssimo Senhor Lula e Senhora Marina Silva. O movimento Salve o Solo, lan\u00e7ado pelo l\u00edder global Sadhguru, foi apresentado na 15\u00aa sess\u00e3o da Confer\u00eancia das Partes (COP15).\nAtrav\u00e9s do desenvolvimento de pol\u00edticas governamentais apropriadas, podemos reverter a iminente extin\u00e7\u00e3o do solo. Para facilitar isso, o movimento Salve o Solo est\u00e1 criando um manual de recomenda\u00e7\u00f5es para cada um dos 193 pa\u00edses. Acesse e reverbere o movimento http://Savesoil.org/Handbook\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio  digno para categoria da sa\u00fade,principalmente  para auxiliares de enfermagem  , t\u00e9cnico  de enfermagem  e enfermeiros. . Queremos um sal\u00e1rio  digno na a\u00e9rea  da sa\u00fade. Porque largamos nossa vida \u00e9 filhos e fam\u00edlia. Para se dedicar  a ser humanos. Temos hor\u00e1rio  para sai de casa mas \u00f1  temos hor\u00e1rio  para voltarmos  para nosso lar.geralmente trabalharmos  dia \u00e9 noite para poder paga nossas contas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio M\u00ednimo Forte. O sal\u00e1rio m\u00ednimo deve ter um aumento m\u00ednimo de 15% por ano, fazendo assim o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 2024 sair de R$1320 para R$1518.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio de professores.. Que todo pol\u00edtico ganhe o mesmo que @s profissionais de ensino da rede p\u00fablica e municipal de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio digno para enfermagem . Um sal\u00e1rio digno vive bem trabalhar em uma escala de 30hs pra uma sa\u00fade mental boa por que do q est\u00e1 nosso destino e s\u00f3 adoecer": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio digno para enfermagem. Sal\u00e1rio digno ao que se trabalha.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio escola . Pagar alunos uma quantia pra manter eles nas escolas e combater a evas\u00e3o escolar \nColocar como exig\u00eancia\nFrequ\u00eancia escolar \nCursos profissionalizantes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio m\u00ednimo 2.500,00. O sal\u00e1rio m\u00ednimo de hoje em dia na quest\u00e3o econ\u00f4mica em que vivemos mal paga um aluguel, quanto mais para uma pessoa idosa que necessita de medicamentos para realizar o tratamento de sa\u00fade, precisa-se atualizar conforme a  necessidade dos mesmo que \u00e9 um sal\u00e1rio digno para poder viver confortavelmente bem, para poder pagar um aluguel, \u00e1gua, energia, alimentos e medicamentos, tendo em base que um aluguel+\u00e1gua+energia gira em torno de 1.200, alimenta\u00e7\u00e3o 700,00 sobraria 700,00 para medicamentos etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio nacional  do Profissional Condutor de Ambul\u00e2ncia. Este proposta visa estabelecer um piso salarial nacional aos \ncondutores de ambul\u00e2ncia em valor n\u00e3o inferior a 90% (noventa por cento) do maior \nsal\u00e1rio pago por um Estado da Federa\u00e7\u00e3o.\nOs condutores esperam h\u00e1 muito tempo um reconhecimento \nm\u00ednimo pelo importante trabalho realizado por eles, que n\u00e3o s\u00e3o \u201csimples\u201d motoristas. \nVale lembrar que os condutores de ambul\u00e2ncia s\u00e3o profissionais \nhabilitados na condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de emerg\u00eancias, que devem ter conhecimento \nespec\u00edfico em atendimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento Basico. Um exemplo \u00e9 a Rua Vinte e Quatro altura do n\u00famero/ casa N\u00b0 1991, Parque Brasil III TERESINA PI": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento b\u00e1sico como garantia de direito \u00e0 dignidade humana. Saneamento b\u00e1sico para a Vila Nossa Senhora Aparecida, em Campo Grande / Mato Grosso do Sul\nApesar de ser direito garantido na Constitui\u00e7\u00e3o, nossas fam\u00edlias encontram-se em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade de sa\u00fade, mobilidade e seguran\u00e7a p\u00fablica devido \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico na regi\u00e3o em que residimos. A aus\u00eancia deste servi\u00e7o nos oferece inseguran\u00e7a constante no modo de viver, vindo a  trazer resultados insatisfat\u00f3rios no dia a dia, devido \u00e0s dificuldades impostas por esta condi\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento b\u00e1sico de qualidade . Saneamento b\u00e1sico feito com compet\u00eancia, com sistema de esgoto e que tenha um profissional qualificado e presente a frente das obra para que as mesmas tenham \u00eaxito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento e seguran\u00e7a. Reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de esgotos da zona oeste, para assim evitar enchentes que geram calamidades para o povo do RJ \nAl\u00e9m da melhoria na seguran\u00e7a nos bairros que hoje vivem a merc\u00ea de amea\u00e7as e pagam para poder manter seus neg\u00f3cios. Como \u00e9 o caso em campo grande.\nA zona oeste do RJ precisa disso mais do que qualquer outra coisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento e \u00e1gua tratada pr\u00e1 todos e todas . Garantir no or\u00e7amento Federal recursos financeiros pr\u00e1 implanta\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos em todas cidades brasileiras, e a garantia de redes de abastecimento de \u00e1gua em todas as resid\u00eancias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento em \u00e1reas carentes atrav\u00e9s de acordo entre universidades, comunidades e municipio. O projeto, ap\u00f3s um estudo geo e hidrol\u00f3gico das zonas pobres nas grandes cidades, avalia a poss\u00edvel implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento de esgotos individuais/coletivos de pequeno porte para redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o dos mananciais  e oceanos. Tamb\u00e9m avaliaria as \u00e1reas de escorrentio das chuvas ocupadas e em risco de eros\u00e3o e deslizamento buscando recuperar a vegeta\u00e7\u00e3o ciliar e os recursos h\u00eddricos envolvendo cursos de Biologia, Eng. Sanit\u00e1ria, e geografia das universidades publicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude aposentado/aposentadoria por invalidez. Com as novas regras de aposentadoria, ANO 2019 criada e  alterada pelo Governo Bolsonaro. Tirando do aposentado mais de 40% do seus ganhos fica invi\u00e1vel nos manter com atuais rendimentos. Como fazemos quando se gasta 30% a 40% alugueis, 40% em alimenta\u00e7\u00e3o e 20% em medicamentos e que geralmente o sus n\u00e3o d\u00e1, roupas ou equipamentos que usamos, , porque estamos incapacitas para o trabalho.. \nPrecisamos urgentemente esta revis\u00e3o.. SR PARLAMENTARES, SR M. DA PREV. CARLOS LUPI, SR PRESIDENTE LULA - O": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude aumento anual do piso salarial da enfermagem. Aumento conforme o indice do salario minimo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude na aten\u00e7\u00e3o  basica. Mas projeto  que nos ajudem  a ajudar as fam\u00edlias  ter acesso  mas r\u00e1pido  ao atendimento  b\u00e1sico  e um  sistema  mas acess\u00edvel  com as especialidade  medicas e uma aten\u00e7\u00e3o  especial  com gestante menores de idade e programas  que ajudam  fam\u00edlias   em situa\u00e7\u00f5es  de risco": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude psicol\u00f3gica , emocional e f\u00edsica a crian\u00e7as e idosos  nas favela . Fornecer apoio psicologico a crian\u00e7as   e idosos expostos  a violencia das favelas . Cursos de artes , acesso a internet e acesso a museus cinemas e bibliotecas a essas crian\u00e7as e idosos. Acesso a dentista desde a tenra a infancia e ao fim na longevidade,  de qualidade e gratuito . Qualidade de vida  ao futuro do pais  e gratid\u00e3o  a quem  tanto contribuiu com a hist\u00f3ria  da na\u00e7\u00e3o.  O acesso a emergencia nas upas ser ampliado.  Muitas  vidas  assim podem preservadas e ter mais dignidade e sa\u00fade p": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Sa\u00fade  Mental pede socorro. Programas igualit\u00e1rios nacionais voltados para a sa\u00fade mental do cidad\u00e3o.  Mas oportunidade de acesso para a popula\u00e7\u00e3o em termo da sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade Mental Materna Importa. O Governo Federal dever\u00e1 estruturar iniciativas voltadas para a sa\u00fade mental materna, em especial no per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o e do puerp\u00e9rio, considerando inclusive os riscos para o desenvolvimento das nossas crian\u00e7as. Os \u00edndices de adoecimento e de Suicidio nesse per\u00edodo s\u00e3o alarmantes! Temos que assistir as m\u00e3es com apoio , tornandO obrigat\u00f3rio o pr\u00e9-natal sicol\u00f3gico e monitoramento dos riscos associados. Temos que dar visibilidade a essa grave quest\u00e3o de sa\u00fade no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade acess\u00edvel . Acessibilidade arquitet\u00f4nica e atitudinal em todas as unidades de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade bem remonarada. Que o piso salarial seje direito pros t\u00e9cnico de enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade da mulher no processo de climat\u00e9rio para menopausa . Sugiro que seja criada pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade da Mulher que est\u00e1 saindo da fase reprodutiva , Climat\u00e9rio para a menopausa. \nPorque nenhuma mulher se prepara para essa transi\u00e7\u00e3o, dolorosa, castigante e solit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade da pessoa idosa e do autista . Que o autista e as pessoas idosas tenha uma vida digna  . com mais pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para eles. Onde eles tenham seus direitos garantidos . Que tenha mais espa\u00e7o de laser ,onde  possam ter mais dignidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade direito humano. Aumentar leitos nos hospitais e garantir melhor atender para popula\u00e7\u00e3o idosa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade e acolhimento a mulheres. Ajuda financeira para Mulheres v\u00edtimas, de abusos e viol\u00eancia dom\u00e9stica. Como seria? Mulheres na qual est\u00e3o passando por relacionamento abusivo, com viol\u00eancia f\u00edsica ou pisciologica, que muitas vezes permanecem na rela\u00e7\u00e3o por conta dos filhos, ou por conta de moradia. O governo poderia d\u00e1 um aux\u00edlio \"m\u00e3e solteira\" na qual averiguaria a situa\u00e7\u00e3o financeira e acad\u00eamica de cada mulher, para ent\u00e3o conceder esse benef\u00edcio para que as mulheres possam criar seus filhos em paz, e ter um lar digno.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade e auto estima da mulher.. A mulher \u00e9 muito precioso,por\u00e9m a sua auto estima ainda mais,s\u00f3 que o n\u00fameros d\u00ea mulheres precisando de uma cirurgia de mamoplastia \u00e9  grande,por isso precisamos de leis que seja implantadas em todo o Brasila para que fa\u00e7am essa cirurgia,tenho uma filha que est\u00e1 quase ficando sem andar por conta do peso dos seios,j\u00e1 lutei ,reclamei junto a ouvidoria do SUS,mas n\u00e3o obtive resposta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade e lazer agricultura melhorias . Trabalho policiamento e mais prote\u00e7\u00e3o pra todas fam\u00edlias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade mental no SUS, no SUAS e nas escolas municipais e estaduais. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia o incentivo a presen\u00e7a de profissionais de psicologia nos servi\u00e7os de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o do nosso pa\u00eds, visto o n\u00famero crescente de casos de viol\u00eancia e sofrimento em sa\u00fade mental. Dessa forma, tamb\u00e9m se torna necess\u00e1ria a qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o sobre a tem\u00e1tica de todos os profissionais presentes nos servi\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade mental para todos. Sugiro o uso de terapeutas cl\u00ednicos e psicanalistas em hospitais, postos de sa\u00fade, caps, centros de referencia de sa\u00fade mental, etc para aumentar a oferta desse servi\u00e7o, tentando amenizar o desespero e desesperan\u00e7a que acaba causando o suic\u00eddio de quem sofre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade mental, um direito de todos! . Amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os psicol\u00f3gicos dentro das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade nas escolas: profissionais de sa\u00fade mental em todas as escolas.. Esse programa visa fortalecer a inser\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade mental nas escolas, visto que ap\u00f3s a pandemia o contexto de sa\u00fade mental se agravou em todo o Brasil, como tamb\u00e9m o incentivo ao \u00f3dio e intoler\u00e2ncia. Esse programa visa buscar incentivar estrat\u00e9gias de sa\u00fade nas escolas, com o fortalecimento de profissionais de sa\u00fade, principalmente psic\u00f3logos para o acolhimento de estudantes em situa\u00e7\u00f5es de sofrimento ps\u00edquico, como tamb\u00e9m o fortalecimento de grupos e redes de apoio entre eles.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade p\u00fablica e acessibilidade . Bom dia na verdade a nossa sa\u00fade esta cada vez pior no que se diz regula\u00e7\u00e3o e mal funcionalidade ao sistema d\u00e1 tempo o ser humano morrer e n\u00e3o tem acesso ao sistema de sa\u00fade, Sem conta com o mal humor de certos profissionais e a m\u00e1 renumera\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade secund\u00e1ria . Com rela\u00e7\u00e3o a sa\u00fade mental, os impostos pagos pela popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveriam jamais servir para financiamento de iniciativas particulares. Portanto \u00e9 prioridade que a verba destinada as Pol\u00edticas de Sa\u00fade Mental sejam destinadas aos CAPS, ambulat\u00f3rios e hospitais somente da rede do SUS .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Transporte e Cidadania . Precisamos de um olhar voltado para 26 de Setembro-DF. Pois estamos esquecidos, Precisamos de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. N\u00f3s moradores pedimos socorro e ajuda do governo. N\u00e3o aguentamos mais a falta de transporte, de energia, posto de sa\u00fade, seguran\u00e7a e essa poeira que acaba com a respira\u00e7\u00e3o!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade/Seguran\u00e7a e moradia. Sa\u00fade: muitas pessoas na fila de cirurgia...de atendimento...sem fiscaliza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade ( hospitais e postos) nada funciona como devia.\nMais seguran\u00e7a,a popula\u00e7\u00e3o t\u00e1 presa e bandidos e criminosos est\u00e3o soltos,certos da impunidade...lei s\u00f3 no papel...falhas...pra ser cumpridas com rigor...\nMoradia para todos...essa t\u00e1 em falta com os seres humanos humildes...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade: Casa de Apoio . Constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de Casa de Apoio na proximidade de Hospitais Regionais. \nCasa com a estrutura necess\u00e1ria para acolher parentes/acompanhantes de pessoas de fora do munic\u00edpio sede do hospital. \nA administra\u00e7\u00e3o da Casa ficaria a cargo da prefeitura da cidade sede e seria mantida com recursos federais, estaduais e municipais. \n\u00c9 fato que quando uma pessoa adoece afeta toda a fam\u00edlia. Esse tipo de acolhimento humanizaria situa\u00e7\u00f5es desse tipo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Se n\u00e3o roubar, j\u00e1 est\u00e1 \u00f3timo. Favor parar de usar avi\u00f5es da FAB para ministros, indicar amigos para o STF e deixar de pagar regalias em viagens. Assim j\u00e1 estar\u00e3o fazendo um \u00f3timo servi\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Seguranca da Sa\u00fade dos paciente nos Hospitais. Instituir Exames Toxicol\u00f3gicos e de Baf\u00f4metro nos \"Hospitais P\u00fablicos e Particulares\", em M\u00e9dicos, Enfermeiros, Aux. Enfermagem e em demais profissionais, atrav\u00e9s de pesquisa por escolha aleat\u00f3ria. Para impedir a morte e tratamente de pacientes por profissionais usu\u00e1ri\u00e1rio drogas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a  p\u00fablica . Seguran\u00e7a p\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. Incentivo financeiro para os munic\u00edpios de pequeno porte I e II, criarem departamentos de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, bem como, cofinanciamento continuado para a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a alimentar no \u00e2mbito municipal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a Publica. Aumentar os programa de controle do territorio e prote\u00e7ao dos cidadoes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a P\u00fablica. Que seja mantido em cada esquina de rua uma viatura de pol\u00edcia mantendo a ordem p\u00fablica em harmonia e na preven\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios urbanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a do trabalho m\u00e3o de obra em periculosidade . Pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para trabalhadores que trabalham em periculosidade formal e informal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a em bairros carentes. Governo,boa tarde\nPe\u00e7o a vossa excel\u00eancia que priorize a necessidade da for\u00e7a policial em comunidade carente a qual fica escravizado por criminosos armados cobrando taxa tanto bandido tanto mil\u00edcia, seria necess\u00e1rio pol\u00edcia presente fazendo ronda e com posto extensivo dentro destas comunidade que sofre com esses criminosos acharia que pelo menos seguran\u00e7a de n\u00f3s cidad\u00e3o teria que ser mais branda essa seguran\u00e7a para a sociedade.\nAtenciosamente,\nEm busca de um pa\u00eds melhor": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a escolas . As nossas escolas est\u00e3o desprotegidas, nossos jovens est\u00e3o expostos a traficantes, nossos professores da escola p\u00fablica trabalham em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias \u00e0 merc\u00ea de traficantes e de alunos com dist\u00farbios ps\u00edquicos. Ent\u00e3o a proposta \u00e9: Contratar servidores qualificados para proteger professores e alunos 2 a cada turno. E do sexo masculino, ningu\u00e9m respeita nossas mulheres ASBs. Infelizmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a nas cidade por bairro. Criar de acordo as leis mecanismo que desenvolva seguran\u00e7a ao p\u00fablico em geral por bairro nas cidade onde seria ideal para o cidad\u00e3o que precisa de ir e vir  onde seria criado um imposto para custear, devido ao crescimento da nossa popula\u00e7\u00e3o,seria a cria\u00e7\u00e3o de trabalho e o profissional de seguran\u00e7a devidamente legalizado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a nas ruas da cidade . Todos nos cidad\u00e3o devaria n\u00e3o ter  medo de sair nas ruas mas n\u00e3o tem como porque a cidade \u00e9 tomada por fac\u00e7\u00e3o crimosa, dever ter mas policiamento nas ruas devemos nos sentir tranquilo com celular na m\u00e3o,\nsabendo quer n\u00e3o vamos ser roubado mas isso n\u00e3o tem como porque bandido quer mandar na cidade ent\u00e3o governador faz favor de colocar mas pol\u00edcia fazendo rodam pela ruas essa \u00e9 minha  proposta": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a nas ruas. Ter profissionais qualificados para proteger os cidad\u00e3os, ter verbas para a contrata\u00e7\u00e3o de tais profissionais, para garantir uma vida sem medo para as pessoas , sem viol\u00eancia nas ruas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a publica. Ol\u00e1 meu nome e tatiane marques \ngostaria que o governo investisse mais na seguran\u00e7a publica dando mais apoio financeiro e piscol\u00f3gica para fam\u00edlia de militares mortos na guerra do trafico": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a publica. Seguran\u00e7a precisa.os muito": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica . Que a constitui\u00e7\u00e3o brasileira revise a maioridade penal, para 16 anos. Pois como apatir de 16 anos j\u00e1 \u00e9 eleitor para decidir quem vai administrar nosso pa\u00eds e estado, ent\u00e3o j\u00e1 tem consci\u00eancia de seus atos e tamb\u00e9m crimes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica e privada . Que as empresas privadas tenham um preparo melhor para andar armados nas ruas, servindo de apoio a seguran\u00e7a p\u00fablica .\n Gerando mais seguran\u00e7a a popula\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9m \u00e9 uma base preocupante em nosso estado, e no Brasil . Esperamos por uma seguran\u00e7a adequada, essa que tem que ser qualificada, preparada e bem organizada para se ter um trabalho bem elaborado, quero aqui falar; de um transporte para os quais se localizem e fa\u00e7am um trabalho com seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguro agr\u00edcola diferenciado para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura camponesa. Desenvolvimento de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica com rela\u00e7\u00e3o ao seguro agr\u00edcola, para que seja diferenciado, em se tratando da produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis e diversificados, oriundos da agricultura camponesa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seja vegano pelo mundo melhor.. Ensinar as crian\u00e7as na escola a se alimentar de produtos vegetais, porque animais s\u00e3o vidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sem cobran\u00e7a precidenci\u00e1ria. Colocar a EC 555 em pauta na C\u00e2mara com URG\u00caNCIA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sem milit\u00e2ncia pol\u00edticas nas escolas. Fazer virar crime professores com ideologias pol\u00edticas nas escolas. Se comprovada o mesmo ser exonerado e responder processo. Escola \u00e9 lugar de estudo n\u00e3o palanque pol\u00edtico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Senso sobre doen\u00e7as e doentes raros no Brasil por meio de um painel interligado a uma plataforma online e m\u00eddias sociais. Ser\u00e1 criado um painel de intelig\u00eancia de neg\u00f3cios voltado \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o e mapeamento de dados online com intera\u00e7\u00e3o entre as redes de pessoas com doen\u00e7as raras, familiares e comunidades envolvidas para elabora\u00e7\u00f5es de pesquisas qualitativas e quantitativas, para quest\u00f5es referentes \u00e0 rede. Este painel proporcionar\u00e1 aquisi\u00e7\u00e3o de dados para a\u00e7\u00f5es imediatas e promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas guiadas para solu\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Servidor P\u00fablico . Minha proposta \u00e9 que todo funcion\u00e1rio p\u00fablico deva ter o sigilo fiscal quebrado automaticamente a partido do momento que assina o posse , inclusive cargos de comiss\u00e3o, todos sem exce\u00e7\u00e3o, Presidentes , ministros , Senadores , deputados , ju\u00edzes inclusive do STF , militares etc etc etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Servi\u00e7o civil voluntario. O jovem at\u00e9 21 anos de idade poder\u00e1 prestar servi\u00e7o volunt\u00e1rio em um \u00f3rg\u00e3o estatal ou ONG para favorecimento da coletividade, habilitando-se ao aprendizado profissional, conhecimento e integra\u00e7\u00e3o \u00e0 coletividade, desenvolvimento de habilidades de lideran\u00e7a e relacionamento social, est\u00edmulo \u00e0 empatia, empreendedorismo e alternativas sociais.\nAo final do tempo, seria expedido um certificado que lhe garantiria crit\u00e9rios de desempate em concursos p\u00fablicos de provimento de cargo e isen\u00e7\u00f5es de tarifas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Setor Extrativista / Agricultura Familiar. Setor Extrativista: Faz-se necess\u00e1rio o porto de embarque de a\u00e7a\u00ed. Realizar a atualiza\u00e7\u00e3o do mapeamento de \u00e1rea para a produ\u00e7\u00e3o. Recurso para manejo extrativista sustent\u00e1vel e org\u00e2nico. Infraestrutura para escoamento para produ\u00e7\u00e3o. \nQue os recursos destinados aos agricultores e assentados possam ser executados pelos mesmos com um termo de responsabilidade, infraestrutura para escoamento de produ\u00e7\u00e3o, gestor que tenha compromisso com o setor produtivo (agricultura familiar)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Simplifica\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de titularidade de bens im\u00f3veis. Cria\u00e7\u00e3o de uma plataforma p\u00fablica compartilhada entre munic\u00edpios/estados e Uni\u00e3o para a gest\u00e3o da troca de titularidade e certifica\u00e7\u00e3o legal da opera\u00e7\u00e3o de compra e venda de bens im\u00f3veis. Todos os bens im\u00f3veis deveriam ser cadastrados na plataforma com as devidas identifica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de serem certificados continuamente pelos \u00f3rg\u00e3os de estado para a verifica\u00e7\u00e3o de pend\u00eancias (executivo e judici\u00e1rio). O sistema geraria um selo on-line de libera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o para a troca de titularidade..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Porto Murtinho MS. Um olhar mais especial aos Sindicatos dos Trabalhadores Rurais de Porto Murtinho MS,  um acolhimento especial quanto as nessecidades do Sindicato para acessorias  os trabalhadores Rurais da Cidade de Porto Murtinho, o Senhor Fernando Marques,  vestiu a camisa para defender essa causa desde 2009, e precisamos da ajuda de vossa excel\u00eancia ( Sr. Boulos) para corroborar com a gente. Obrigada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema Mandalla ( produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de ovos e produtos agroecol\u00f3gicos). O Sistema Mandalla \u00e9 um m\u00e9todo agr\u00edcola sustent\u00e1vel com horta circular de 100m e galinheiro central de 20m. Baseia-se em princ\u00edpios org\u00e2nicos e agroflorestais, gerando renda para fam\u00edlias com menos de 1 hectare. Hortali\u00e7as alimentam as galinhas e o composto produzido retorna \u00e0 horta. Combate a fome, gera renda e custa R$12.000,00, com retorno em menos de 6 meses. Cria um ambiente agr\u00edcola autossustent\u00e1vel, integrando produ\u00e7\u00e3o e recursos eficientemente para resultados diversificados e rent\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema Nacional Integrado de Fichas M\u00e9dicas e Prescri\u00e7\u00f5es Eletr\u00f4nicas. Implementar um sistema tecnol\u00f3gico centralizado que integre as fichas m\u00e9dicas de cada paciente em todas as unidades do sistema SUS em todo o pa\u00eds, permitindo acesso r\u00e1pido e seguro \u00e0s informa\u00e7\u00f5es dos pacientes. Adotar prescri\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas para substituir as manuscritas, melhorando a legibilidade e agilizando a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos. Resultados esperados: melhor qualidade do atendimento, redu\u00e7\u00e3o de erros m\u00e9dicos, maior efici\u00eancia e compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es entre unidades de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema de Ensino Hibrido em universidades publicas . O sistema hibrido em faculdades e universidades p\u00fablicas, pode solucionar problemas or\u00e7ament\u00e1rios em certos per\u00edodos, com a diminui\u00e7\u00e3o de custos operacionais e problemas de falta de professores , garantindo a manuten\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o aluno x professor e garantindo para ambos uma melhora na qualidade de vida e a continuidade de estudos, al\u00e9m de atender as tend\u00eancias do mercado,  o maior controle que o estudante tem sobre o tempo, lugar, formas e ritmo de estudo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio da Ilha de Fernando de Noronha. Amplia\u00e7\u00e3o do Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio do Arquip\u00e9lago de Fernando de Noronha. A concep\u00e7\u00e3o do sistema completo consiste na constru\u00e7\u00e3o de 15 (quinze) novas Esta\u00e7\u00f5es Elevat\u00f3rias e 01 (uma) nova Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto (ETE), com capacidade de tratamento de 3 l/s, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o e/ou substitui\u00e7\u00e3o das ETEs existentes (ETE Cachorro e ETE Boldr\u00f3) e suas respectivas esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias. Ao todo s\u00e3o 17,7 mil metros de nova rede coletora al\u00e9m da substitui\u00e7\u00e3o 3,5 mil metros existentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistemas simplificados de abastecimento de \u00e1gua . Abastecimento de \u00e1gua na sede e povoados de Pirapemas/MA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Soberania Digital . O Brasil do s\u00e9culo XXI, na era da economia digital e da infocomunica\u00e7\u00e3o N\u00c3O pode basear seu e-gov, com todo o tr\u00e1fego de dados e a gama de metadados gerados a partir da\u00ed, em plataforma de provedor privado de internet.\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Estado Brasileiro invista em C&T buscando desenvolver seu pr\u00f3prio provedor de internet, capaz de filtrar e barrar amea\u00e7as e desplugar da WWW caso necess\u00e1rio \u00e0 Seguran\u00e7a Nacional e do Povo brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sobre agricultura . Abaixar a idade para se aposentar as pessoas que trabalham com agricultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Softwares Unificados de Gest\u00e3o - Intelig\u00eancia Brasil contra a corrup\u00e7\u00e3o. Hoje cada munic\u00edpio contrata v\u00e1rios softwares de gest\u00e3o que n\u00e3o se comunicam e n\u00e3o tem conex\u00e3o com os governos estaduais e com o federal. Com isso, al\u00e9m do absurdo de recursos p\u00fablicos despendidos, ainda perdemos dados, tempo e facilitamos a corrup\u00e7\u00e3o. A proposta \u00e9 ter um sistema \u00fanico governamental dispon\u00edvel para todas as prefeituras, gerando estat\u00edsticas online, identificando anomalias or\u00e7ament\u00e1rias atrav\u00e9s de comparativos e tornando a tomada de decis\u00f5es mais inteligente e menos politizada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Solu\u00e7\u00e3o aos hemocentros . Cria\u00e7\u00e3o de unidades m\u00f3veis de coletagem tipo ambul\u00e2ncias pr\u00f3-sangue, que v\u00e1 at\u00e9 as resid\u00eancia do doador cadastrado e o servi\u00e7o seguindo agenda e percursos e rotas pr\u00e9 definidas nas UBS ou Upas regionais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Startups na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Sabemos que grande parte das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas surgem nas startups, e mutas destas precisam de um empurr\u00e3ozinho para come\u00e7ar.\nUm outro detalhe ocorrido nas prefeituras \u00e9 justamente o baixo valor dispon\u00edvel para investimento em inova\u00e7\u00f5es.\nCom base no descrito acima, o governo federal poderia com parceria municipal estimular a cria\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de startups que queiram trabalhar e fornecer inova\u00e7\u00f5es ao setor p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subsidimento \u00e0s Entidades Filantr\u00f3picas que atuam com o autismo. Fortalecer as entidades qualificadas como organiza\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o declaradas como entidades de interesse social e utilidade p\u00fablica, que atuam no acolhimento \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subs\u00eddio a painel solar em casas. O governo poderia subsidiar atrav\u00e9s de um projeto a venda de pain\u00e9is solares, instala\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o de modelos on-grid, onde diminui a depend\u00eancia de outros tipos de produ\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e ainda fornece a rede o excedente de produ\u00e7\u00e3o.\n\nEsse projeto alavancada a agenda verde e causaria uma redu\u00e7\u00e3o do valor da energia el\u00e9trica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subs\u00eddio agricultura familiar. Os programas de cr\u00e9dito, como o PRONAF custeio s\u00e3o muito importantes para manter os produtores na atividade, por\u00e9m eles vivem endividados, renovando o cr\u00e9dito todos os anos. Quem produz alimentos (comida de verdade), deveria receber um subs\u00eddio do governo para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos. Estes subs\u00eddios poderiam  ser  atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00e3o por parte do governo de insumos agr\u00edcolas a serem repassados aos produtores cadastrados na CAF e acompanhados por entidades de ATER.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subs\u00eddio agricultura familiar. Os programas de cr\u00e9dito, como o PRONAF custeio s\u00e3o muito importantes para manter os produtores na atividade, por\u00e9m \u00e9 uma d\u00edvida e os produtores precisam renovar  o cr\u00e9dito todos os anos. Quem produz alimentos (comida de verdade), deveria receber um subs\u00eddio do governo para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos, sementes, mudas. Estes subs\u00eddios poderiam  ser  atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00e3o por parte do governo de insumos agr\u00edcolas a serem repassados aos produtores cadastrados na CAF e acompanhados por entidades de ATER.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subs\u00eddio e Emprestimo a pequenos neg\u00f3cios em redes ecol\u00f3gicas sustent\u00e1veis . Subsidio de 60% em impostos e ou emprestimo de 100% do valor somat\u00f3rio anual equivalente em impostos, sem garantias e juros, aos pequenos neg\u00f3cios, sem distin\u00e7\u00e3o se produtos, servi\u00e7os ou produ\u00e7\u00e3o contanto que comprovadamente ecol\u00f3gicos e sustentaveis. 1- Obrigatoriamente e comprovadamente, simultaneamente neg\u00f3cios  ecologicos e sustent\u00e1veis. 2- Obrigatoriamente estarem  inseridos em rede direta, indireta e ou parceira , desde aquisi\u00e7\u00e3o de materia prima, at\u00e9 utiliza\u00e7\u00e3o ou destinacao dos res\u00edduos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Suporte ao retorno da enfermagem ao retorno ao trabalho ap\u00f3s uma cirurgia . Gostaria de propor suporte a enfermagem quando retorna para o servi\u00e7o depois de ter passado por uma cirurgia de porte grande,e quando ela volta o descaso a falta de suporte joga vc em qualquer setor sem suporte nenhum e depois de um m\u00eas manda vc embora,como fica a enfermagem depois de 8 anos na empresa dedicado com 54 anos de idade descartado com uma cirurgia na coluna com 6 parafuso qual empresa agora que vai aceitar esse indiv\u00edduo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Suprir as necessidades dos brasileiros . Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Impostos justos e cargas tribut\u00e1rias apropriadas. Ser governados por pol\u00edticos \u00e9ticos e corretos, que gerenciem o dinheiro p\u00fablico para o bem comum e pelo interesse de todos. Respeitar e ser respeitado como cidad\u00e3o, com todas suas diversidades e caracter\u00edsticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sustentabilidade Ambiental como disciplina obrigat\u00f3ria nas Escolas de Ensino Fundamental e M\u00e9dio do Brasil . A Disciplina visa Educar os alunos para uma vida sustent\u00e1vel  que leve em conta a economia,  o meio ambiente e a sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sustentabilidade energ\u00e9tica no programa minha casa minha vida . Incluir a instala\u00e7\u00e3o de placas fotovoltaicas nas resid\u00eancias do programa minha casa minha vida visando a redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de termoel\u00e9tricas em per\u00edodos de estiagem, e ao mesmo tempo, gerando a sensibiliza\u00e7\u00e3o dos moradores em rela\u00e7\u00e3o a matriz energ\u00e9tica brasileira, inclusive, proporcionando a inclus\u00e3o desta tecnologia para os menos favorecidos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "S\u00f4nia magaly dias de oliveira. Mas prioridades aos pobres  bolsa fam\u00edlia pra quem mas presida  como eu mesmo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tarifa Zero em transporte p\u00fablico para benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia. O projeto \"Tarifa Zero\" para benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia\" prop\u00f5e a isen\u00e7\u00e3o do pagamento das tarifas de transporte p\u00fablico municipal para as fam\u00edlias que s\u00e3o benefici\u00e1rias do programa Bolsa Fam\u00edlia. Essa medida tem como objetivo principal aumentar a renda dispon\u00edvel dessas fam\u00edlias, permitindo que elas economizem recursos que antes seriam destinados ao transporte e possam utilizar esse dinheiro em outras necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Al\u00e9m disso,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tarifa Zero para professores . Isen\u00e7\u00e3o de tarifa total de transporte p\u00fablico coletivo para professores de ensino fundamental e m\u00e9dio, tendo em vista que a grande maioria trabalha em v\u00e1rias escolas, percorrendo grandes dist\u00e2ncias e durante os tr\u00eas turnos do dia. Essa isen\u00e7\u00e3o valeria para os finais de semana para que o professor possa usufruir de espa\u00e7os culturais, contribuindo para sua forma\u00e7\u00e3o profissional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tarifa zero no transporte p\u00fablico. Implementa\u00e7\u00e3o de um sistema que efetive o direito ao transporte como direito social de mobilidade urbana, fazendo com que o uso do servi\u00e7o n\u00e3o seja por meio de cobran\u00e7a de tarifas ao usu\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Taxa SELIC ser regulada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento. Efetuar opera\u00e7\u00f5es de compra e venda de t\u00edtulos p\u00fablicos federais passaria a ser compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento, em vista das Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Taxas de lucro p\u00fablicas. Para todo produto ou servi\u00e7o vendido deve constar na notal fiscal os valores dos impostos pagos, os valores do custo de produ\u00e7\u00e3o e principalmente O VALOR DO LUCRO tanto do fabricante quanto do vendedor ou revendedores.\nJustificativa: Evitar taxas abusivas de lucro e aumentar a fiscaliza\u00e7\u00e3o popular dos valores e pre\u00e7os dos produtos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Taxa\u00e7\u00e3o de sites de apostas fixas. Os sites de apostas fixas tamb\u00e9m conhecidos como BET's entraram na esteira das empresas que movimentam bilh\u00f5es de reais ao ano e sem qualquer tipo de regulamenta\u00e7\u00e3o ou taxa\u00e7\u00e3o, os empres\u00e1rios e especuladores abusam dos v\u00edcios da popula\u00e7\u00e3o enriquecendo e n\u00e3o se importando com o bem estar da sociedade que se endivida e empobrece. Sugere-se taxa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima imposta na tabela do IR a essas empresas e melhor controle na propaganda e acesso das plataformas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Teletrabalho para m\u00e3es solteiras, divorciadas e vi\u00favas.. O mundo tem evolu\u00eddo significativamente na quest\u00e3o tecnol\u00f3gica e em diversas situa\u00e7\u00f5es para poder criar e dar uma assist\u00eancia digna a seus filhos, as m\u00e3es genu\u00ednas s\u00e3o impedidas de avan\u00e7ar na sua vida profissional devido a deslocamentos, que podem ser suprimidos com o teletrabalho al\u00e9m de outros benef\u00edcios. Por outro lado, a rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-filhos \u00e9 prejudicada pela aus\u00eancia materna no dia a dia da crian\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terceiras faixas na rodovia BR 282. A Rodovia BR 282 necessita ao longo do seu trajeto de 680 km, de in\u00fameras obras de infraestrutura relacionada a constru\u00e7\u00e3o de passarelas sobre a via e terceiras faixas ao longo da rodovia, nos pontos de aclive.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terminar obras da Educa\u00e7\u00e3o em Iti\u00faba-BA. Varias escolas e uma Creche parada desde ano de 2018!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terra para todos . Que o presidente Lula possa criar uma lei que cada fam\u00edlia brasileira possa ter direito de ter seu peda\u00e7o de terra  pra construir sua casa e plantar e colher. E n\u00e3o precisa ter invadindo terras e correndo perigo, pra poder conquistar sua t\u00e3o sonhada moradia..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terreiros aliados da diversidade. Criar programa \"terreiros aliados da diversidade\" em parceria com terreiros de umbanda e candomble para acolhimento de pessoas LGBTI expulsas de casa, pessoas LGBTI refugiadas de outros paises no brasil e pessoas LGBTI em situa\u00e7\u00e3o de rua. Tal programa alem de subsidiar a a dignidade humana dessas pessoas tambem devera realizar projetos de capacita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, esporte e cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Territ\u00f3rios de Cultura e Sa\u00fade. Criar e/ou fomentar n\u00facleos descentralizados de forma\u00e7\u00e3o em atividades relacionadas \u00e0 cultura e economia criativa, seja dos Povos Origin\u00e1rios, quilombolas, tradicionalista ou contempor\u00e2nea, de forma integrada a conhecimentos de interesse em preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, voltados a uma Sa\u00fade Planet\u00e1ria conscientes de seu papel de cidadania.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Todos no mesmo regime geral de previd\u00eancia social (RGPS) . Todos (sem exce\u00e7\u00e3o), incluindo  pol\u00edticos, juristas e militares, na mesma regra  do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e sob o mesmo teto de aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho e Emprego": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Trabalho e Emprego. E muito importante ter um trabalho  pra sobreviver , mesmo  um emprego para regularizar a suas vidas etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho e Emprego. Sugiro a revoga\u00e7\u00e3o urgente das reformas trabalhistas e da previd\u00eancia, tendo em vista que, foram e s\u00e3o decisivas para o empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora. Isso \u00e9 urgente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho para pessoas 50+. Fazer a liga\u00e7\u00e3o de um cadastro profissional de pessoas que tem mais de 50 anos e possuem n\u00edvel superior para apresentar \u00e0s empresas que necessitam de seu trabalho.\nEm todas as esferas do governo federal e no \u00e2mbito particular. \nS\u00e3o pessoas capazes e com conhecimento para contribuir com o pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho por meio de Aplicativos. Proposta para INCLUS\u00c3O na CLT de Deveres, Direitos e Garantias ao Trabalhador com Contrato de Ades\u00e3o em Aplicativos de Transporte de PASSAGEIROS ou ENCOMENDAS, em ve\u00edculos Motorizados ou n\u00e3o ou PESSOALMENTE (a p\u00e9) atrav\u00e9s de meio Terrestre, A\u00e9reo, Fluvial e/ou Outros poss\u00edveis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transfer\u00eancia de embri\u00e3o rebanho bovino.. Criar um programa de transfer\u00eancia de embri\u00e3o para o rebanho bovino de corte e leiteiro, para o melhoramento gen\u00e9tico do rebanho das pequenas propiedades da agropecu\u00e1ria Familiar. Parceria com as universidades Federal, nos cursos de medicina veterin\u00e1ria. EX. UFSM, UNICAP, UFRGS...etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transfer\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es - voto impresso. Vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica com impress\u00e3o dos votos como \u00e9 feito no Paraguai tr\u00e1s seguran\u00e7a para os eleitores e pacifica\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, sem contesta\u00e7\u00e3o e permitindo ao governo eleito fazer um trabalho com mais tranquilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transformar \u00e1reas urbanas ociosas em \u00e1reas urbanas verdes de lazer para toda a comunidade . Transformar espa\u00e7os subutilizados, mesmo que privado (nesse caso em acordo e parceria com o propriet\u00e1rio), em espa\u00e7os de \u00e1rea de lazer arborizadas. Ou seja, transformar espa\u00e7os ociosos da cidade, em espa\u00e7os positivos para coletividade, fazendo de espa\u00e7o privado ou p\u00fablico ocioso, para construir espa\u00e7o p\u00fablico de lazer para toda a coletividade. A parceria p\u00fablico-privada poderia ser o principal caminho para manuten\u00e7\u00e3o dos locais, mantendo esses espa\u00e7os sempre seguros para toda popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte - Infraestrutura Log\u00edstica - Investimento em hidrovias. Investimentos na amplia\u00e7\u00e3o do transporte hidrovi\u00e1rio, a partir do canal do Porto de Rio Grande, Lagoa dos Patos e Rio Gua\u00edba, Tornar naveg\u00e1veis trechos do Rio Jacu\u00ed e Taquari, permitindo que embarca\u00e7\u00f5es de m\u00e9dio e grande porte possam adentrar pro interior do Rio Grande do Sul ampliando o transporte hidrovi\u00e1rio como alternativa ao transporte rodovi\u00e1rio, eis que este \u00e9 mais caro e mais perigoso para os demais usu\u00e1rios das rodovias. Dragagem dos rios e constru\u00e7\u00e3o de portos de containers e de gr\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte de carga.. Criar incentivos aos transportes ferrovi\u00e1rio e mar\u00edtimo...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte de passageiros sobre trilhos . Desenvolver e implantar o transporte de passageiros sobre trilhos, inicialmente, entre as capitais, mas expandindo para outras cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte de qualidade para todos. A precariedade e a m\u00e1 qualidade do transporte p\u00fablico ainda \u00e9 um mal que atinge  uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira.  Superlota\u00e7\u00e3o e a demora s\u00e3o os principais problemas que o trabalhador enfrenta diariamente. \u00c9 um sofrimento para ir trabalhar e uma tortura para voltar para casa, pro seu lar. \u00c9 preciso criar mais linhas expressas de \u00f4nibus; linhas tempor\u00e1rias(que funcionam em hor\u00e1rio de pico); linhas interbairros(com valores reduzidos) e com constante pesquisa junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte gratuito para agentes do artigo 144 CF. \u00c9 sabido que nossos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica, s\u00e3o essenciais para o pa\u00eds, muitos necessitam fazer o deslocamento dentro do estado at\u00e9 mesmo interestadual para que possam prestar o servi\u00e7o a sociedade, o  policial est\u00e1 de servi\u00e7o 24h portanto \u00e9 justo que possam ter esse benef\u00edcio, haja vista que a pol\u00edcia federal e rodovi\u00e1ria federal j\u00e1 tem esse benef\u00edcio, porque n\u00e3o estender a todos os agentes. transporte gratuito para todos os agentes dos \u00f3rg\u00e3os do artigo 144 da CF quando em deslocamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte p\u00fablico de qualidade em Recife e Regi\u00e3o Metropolitana. Que seja garantido no or\u00e7amento Federal os recursos financeiros pr\u00e1 reconstru\u00e7\u00e3o do METR\u00d4 DO RECIFE, que se encontra sucateado h\u00e1 muitos anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte p\u00fablico gratuito para todos.. Ofertar transporte p\u00fablico gratuito para a popula\u00e7\u00e3o, vez que o sistema de transporte publico hoje atende a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada do Brasil, todavia a qualidade do transporte \u00e9 ruim e o valor das tarifas s\u00e3o altos. Logo, o Estado (Uni\u00e3o, Estados, DF e Munic\u00edpios) podem ofertar esse servi\u00e7o de forma gratuita ao cidad\u00e3o e remunerar as empresas por km rodado, com isso a qualidade ir\u00e1 melhorar e reduzir\u00e1 tamb\u00e9m o caos nos grandes centros pelo excesso de veiculos nas vias publicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte p\u00fablico na faixa! . As empresas de transporte p\u00fablico devem disponibilizar \u00f4nibus coletivo municipal e intermunicipal que dever\u00e3o obrigatoriamente ter linhas trafegando em frente as cl\u00ednicas, hospitais, postinho de sa\u00fade, UPAS sobretudo aquelas nas quais s\u00e3o feitos os tratamentos cl\u00ednicos, ambulatoriais e terap\u00eauticos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia (adultos, idosos e crian\u00e7as). Visando facilitar o deslocamento desses indiv\u00edduos e seus acompanhantes de suas resid\u00eancias aos locais de tratamento m\u00e9dico adequado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transportes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Tratamento de esgoto. Zerar at\u00e9 2030 o tratamento de toda a rede de esgoto in natura jogado em rios , c\u00f3rregos e qualquer \u00e1rea h\u00eddrica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tributa\u00e7\u00e3o de dividendos no Imp. Renda.. O Brasil \u00e9  um dos poucos paises do mundo a n\u00e3o tributar dividendos. Por que isso \u00e9 feito, quando a capacidade economica de quem recebe dividendos \u00e9 maior do que das pessoas que n\u00e3o recebem? Lembro que a constitui\u00e7\u00e3o federal imp\u00f5e a tributa\u00e7\u00e3o de acordo com a capacidade economica. \nA tributa\u00e7\u00e3o de dividendos equalizaria mais as diferen\u00e7as sociais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Troca de titularidade, minha casa minha vida . Nos dias de hoje 50% dos im\u00f3veis mcmv foram vendidos por muitos motivos, quem vendeu nunca mais vai ganhar outra unidade por conta de j\u00e1 ter o seu CPF contemplado pelo programa social do governo federal,  mais quem comprou vive eternamente com o cora\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os com medo de perder por n\u00e3o ser o contemplado original. \nSolu\u00e7\u00e3o passar o im\u00f3vel para quem comprou desde que comprove a compra e a sim vai resolver a vida de milhares de brasileiros que se encontram nessa situa\u00e7\u00e3o entregando o documento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Troca de titularidade, minha casa minha vida . Nos dias de hoje 50% dos im\u00f3veis mcmv foram vendidos por muitos motivos, quem vendeu nunca mais vai ganhar outra unidade por conta de j\u00e1 ter o seu CPF contemplado pelo programa social do governo federal, mais quem comprou vive eternamente com o cora\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os com medo de perder por n\u00e3o ser o contemplado original.\nSolu\u00e7\u00e3o passar o im\u00f3vel para quem comprou desde que comprove a compra e a sim vai resolver a vida de milhares de brasileiros que se encontram nessa situa\u00e7\u00e3o entregando o documento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tr\u00e2nsito na educa\u00e7\u00e3o escolar como mat\u00e9ria obrigat\u00f3ria . Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o no MEC afim de reconhecer a teoria de tr\u00e2nsito desde o in\u00edcio da educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica no ensino m\u00e9dio como mat\u00e9ria obrigat\u00f3ria \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 trazendo consigo futuros pedestres e condutores com mais conhecimento,tendo em considera\u00e7\u00e3o que a malha rodovi\u00e1ria ir\u00e1 ser comprimida no futuro devido o aumento significativo de ve\u00edculos circulando nas vias pelas pr\u00f3ximas decadas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tr\u00eas sal\u00e1rios minimos. Tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos ja": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos como piso aos agentes de sa\u00fade e de end\u00eamias, e redu\u00e7\u00e3o do trabalho para 6 horas sem altera\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio.. Tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos como piso aos agentes de sa\u00fade e de end\u00eamias e redu\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho pata 6 horas sem descontar no pagamento,instrumentos de trabalho,qualifica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tua hist\u00f3ria importa. Envio de verba espec\u00edfica aos munic\u00edpios, exclusivamente para levantamento da hist\u00f3ria do local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Turismo Rural nos Assentamentos. Turismo vem crescendo muito no pais ent\u00e3o nada mais que possamos criar uma politica publica aos assentamentos de todo o pais para dar vida mais digna a essa pequena parcela da popula\u00e7\u00e3o aonde se produz os mais vari aves produtos org\u00e2nico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo Verde do Brasil. Prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas naturais e da biodiversidade, atrav\u00e9s do fortalecimento das unidades de conserva\u00e7\u00e3o e da promo\u00e7\u00e3o do turismo sustent\u00e1vel;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo gratuito para estudantes do ensino fundamental e m\u00e9dio para elevancar conhecimento e abrir novos desafios.  . Turismo n\u00e3o apenas pra f\u00e9rias mais tamb\u00e9m um geito de levar conhecimento aos jovens mostrando lugares que para eles s\u00f3 existem em livros de hist\u00f3ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo, esse \u00e9 o Destino. Posicionar o turismo como vetor de desenvolvimento sustent\u00e1vel e aumentar a competitividade dos destinos e produtos tur\u00edsticos brasileiros, democratizando o acesso \u00e0 atividade tur\u00edstica aos cidad\u00e3os brasileiros. ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo: esse \u00e9 o Destino. Objetivo: Posicionar o turismo como vetor de desenvolvimento sustent\u00e1vel e aumentar a competitividade dos destinos e produtos tur\u00edsticos brasileiros, democratizando o acesso \u00e0 atividade tur\u00edstica aos cidad\u00e3os brasileiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "T\u00e9cnicos Agr\u00edcolas. T\u00e9cnicos Agr\u00edcolas (e todos as suas subclasses) deveriam ser considerados trabalhadores rurais mesmo quando s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos, pois a m\u00e9dia salarial n\u00e3o \u00e9 muito diferente de outro trabalhador rural. E principalmente terem acesso aos programas de acesso e desenvolvimento da agricultura familiar (terra e pronaf), pois n\u00e3o s\u00f3 poderiam levar desenvolvimento para a regi\u00e3o em que se instalarem como tamb\u00e9m ser\u00e3o exemplos a serem seguidos e divulgados para outros agricultores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "UFLA virar campus da UFV e cria\u00e7\u00e3o da Uni. Fed. do Noroeste Mineiro. No lugar da UFV seria criada a  Uni. Fed. do Noroeste Mineiro com campi em Una\u00ed (hoje UFVJM), Patos de Minas (hoje UFU) e Rio Parana\u00edba (hoje UFV). Hoje tanto o campus Una\u00ed quanto o campus Rio Parana\u00edba ficam muito longe de suas respectivas reitorias,\nA Universidade Federal de Lavras, por n\u00e3o ter campus avan\u00e7ado, poderia ser administrada pela UFV, visto que Lavras \u00e9 bem perto da reitoria da UFV.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "UPA sa\u00fade mental . Unidade de pronto atendimento 24 horas para as doen\u00e7as psicossocial.\nAp\u00f3s a pandemia aconteceu o aumento de pessoas com depress\u00e3o, ansiedade e chegando at\u00e9 o suic\u00eddio.\nUm pronto atendimento com encaminhamento para tratamento de sa\u00fade mental.\nSeria atendimento imediato que evitaria de alguns transtorno": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um Brasil mais justo. Sem fome .Sem mizeria. Sem desigualdade. Mais inclus\u00e3o. Mais respeito com o pr\u00f3ximos . Brasil. Um pa\u00eds que eu amo.minha P\u00e1tria amada. Meu sonho \u00e9 ter minha dignidade. Meu trabalho. Meu sustento. Minha vida normal. Esse \u00e9 meu sonho. Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um Brasil sem fome para todos. Criar alguns projetos voltado, para a qualifica\u00e7\u00e3o das m\u00e3es de fam\u00edlia, dando uma condi\u00e7\u00e3o para que elas possam desenvolver uma atividade remunerada dentro do projeto ao qual ela foi inserida": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um Pa\u00eds com menas Desigualdade e mais amor para nossas crian\u00e7as e com seguran\u00e7a pra elas terem um futuro melhor . Que nosso Brasil venha viver livre de desigualdade social e de viol\u00eancia que possamos continuar a brincar nas ruas anoite sem medo que a porta de nossas casas possam estar seguras para nossos filhos brincar, n\u00e3o a viol\u00eancia, n\u00e3o ao preconceito, n\u00e3o desigualdade, n\u00e3o a morte , Crian\u00e7as seguras em primeiro lugar...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um modelo para o Regime de Ciclos, levando em conta a alfabetiza\u00e7\u00e3o e a p\u00b4rofici\u00eancia em leitura. Minha equipe de pesquisa desenvolveu um projeto longitudinal de 5 anos de dura\u00e7\u00e3o (capes), acompanhando  turmas de escolas p\u00fablicas em tr\u00eas unidades escolares em diferentes estados brasileiros: Par\u00e1, Rio Grande do Norte e S\u00e3o Paulo. Monitoramos um regime de ciclo construindo \"dobradi\u00e7as\" entre e anos e ciclos e testando o trabalho em equipe, com responsabiliza\u00e7\u00e3o recaindo sobre a equipe e n\u00e3o mais sobre individuos. Os resultados foram \u00f3timos. Objetivo: readaptar esse modelo para as redes escola": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um olhar melho aos agentes  comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de endemias . Tendo esse olhar melhor a esses proficionais que mais fazem e menos s\u00e3o reconhecidos.Em quest\u00e3o a mais curso t\u00e9cnico,um sal\u00e1rio maior, na quest\u00e3o do Vale transporte para os agentes de sa\u00fade   que trabalham na zona rural  deveria ser bem maior pois n\u00e3o tem \u00f4nibus particular, os proficionais tem o seu pr\u00f3prio transporte o qual tem custo de manuten\u00e7\u00e3o e gastos de combust\u00edveis comprados na comunidade onde o valor \u00e9 o dobro da cidade,e isso somando ao m\u00eas equivale 1 sal\u00e1rio e meio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Uma Mulher pode. Oferecer \u00e0s mulheres de todas as idades um plano de desenvolvimento profissional estruturado, que possibilita que cada uma dessas mulheres seja dona de seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio e respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento profissional e financeiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Uma pol\u00edtica voltada para pessoas portadora de doen\u00e7as mentais . Ajudar de custo p suas despesas de medicamentos e alimenta\u00e7\u00e3o\nAposentadoria pelo INSS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Unidade de Pronto de Atendimento na regi\u00e3o Humait\u00e1/Navegantes. Aquisi\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rea p\u00fablica e constru\u00e7\u00e3o da UPA NAVEGANTES/FARRAPOS para ampliar a cobertura do pronto atendimento em sa\u00fade na cidade de Porto Alegre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Unificando os dados de sa\u00fade p\u00fablica e privada atrav\u00e9s da Interoperabilidade . Este projeto visa facilitar o acesso aos dados de sa\u00fade dos cidad\u00e3os entre os servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos ou privados e pelos pr\u00f3prios cidad\u00e3os. A Abertura da RNDS para esta integra\u00e7\u00e3o poderia trazer grandes economias ao SUS, as operadoras de sa\u00fade e aos Hospitais. Reduzindo repeti\u00e7\u00e3o de exames e procedimentos, trazendo tamb\u00e9m mais seguran\u00e7a ao paciente. Assim os pacientes n\u00e3o precisam mais carregar pap\u00e9is quando forem ser atendidos, estaria tudo no a disposi\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, autorizado por token.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universaliza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia estudantil como uma das pol\u00edticas de perman\u00eancia acad\u00eamica. Desde a aprova\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil os recursos destinados a sua implementa\u00e7\u00e3o nunca garantiram a universaliza\u00e7\u00e3o aos estudantes com renda per capita de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio tampouco aos demais estudantes que tamb\u00e9m demandam diferentes formas de perman\u00eancia acad\u00eamica. Com a pol\u00edtica de contingenciamento e de cortes que atingiu o programa principalmente a partir de 2017 o programa aumentou a seletividade e a focaliza\u00e7\u00e3o nos estudantes extremamente pobres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universidade Federal do Maraj\u00f3. A cria\u00e7\u00e3o de uma universidade p\u00fablica na mesorregi\u00e3o geogr\u00e1fica do Maraj\u00f3, composta por 17 munic\u00edpios, por meio da expans\u00e3o da rede de ensino superior e a amplia\u00e7\u00e3o do investimento em ci\u00eancia e tecnologia, promover\u00e1 a inclus\u00e3o social e o desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o,  Ressalta-se que no Maraj\u00f3, est\u00e3o os munic\u00edpios com os piores indicadores sociais do Brasil (IDH, PIB e IDEB), contrastando com a rica biodiversidade e a diversidade cultural de uma das mais interessantes regi\u00f5es do Pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Usabilidade em portais p\u00fablicos. O Governo Federal desenvolver\u00e1 metodologia simplificada e ferramenta tecnol\u00f3gica de an\u00e1lise de usabilidade de portais e plataformas p\u00fablicas. Pode ser oferecido como um servi\u00e7o aos Estados e Munic\u00edpios por meio do Serpro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Usina de recicl\u00e1veis: f\u00e1brica de artes e cidadania. Cria\u00e7\u00e3o de grandes galp\u00f5es em cada campus universit\u00e1rio e Institutos Federais com parceria dos estados. Estruturados para receber materiais recicl\u00e1veis, para separa\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o adequada. Al\u00e9m do espa\u00e7o para os materiais, deve haver vesti\u00e1rios, refeit\u00f3rio e salas multiuso, para fins de promo\u00e7\u00e3o de cursos transversais em educa\u00e7\u00e3o ambiental, artes, cidadania contemplando os trabalhadores envolvidos. Cadastro de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua local, envolvendo-as em todo o processo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Uso Obrigat\u00f3rio de C\u00e2meras em Uniformes de Agentes de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Regula\u00e7\u00e3o Federal). O Estado brasileiro viola sistematicamente os direitos b\u00e1sicos de seus cidad\u00e3os, principalmente de quem \u00e9 pobre. Diariamente temos acesso a v\u00eddeos/not\u00edcias de policiais cometendo crimes (execu\u00e7\u00f5es, agress\u00f5es, tortura e abusos de autoridade), muitas vezes o cidad\u00e3o v\u00edtima disso n\u00e3o tem como provar e denunciar, pois fica a palavra dele contra a dos policiais, com a implementa\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras a verdade poder\u00e1 ser verificada, as abordagens violentas poder\u00e3o ser coibidas e os agentes criminosos punidos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea dispon\u00edvel nas diversas regi\u00f5es do pa\u00eds, como mecanismo de acelerar o desenvolvimento regional. O Brasil possui dados t\u00e9cnicos  suficientes , inclusive de qualidade   para  entendermos que h\u00e1 uma sub utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea. \nA exist\u00eancia de uma pol\u00edtica nacional  de pesquisa,  perfura\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o , tratamento simplificado e distribui\u00e7\u00e3o de \u00b4agua de po\u00e7os tubulares profundos, utilizando inclusive energia solar, se faz necess\u00e1ria e  eficaz, para aplica\u00e7\u00e3o , principalmente , nas regi\u00f5es atingidas  pelos longos per\u00edodos de estiagem, escolas rurais, quilombolas e terras ind\u00edgenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Utiliza\u00e7\u00e3o do FGTS para amortiza\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do FIES. Gostaria de propor ao Governo Federal liberar aos trabalhadores a op\u00e7\u00e3o de utilizar os valores retidos nas contas (ativas e inativas) do FGTS para amortizar d\u00edvidas e/ou saldo devedor que tal trabalhador tenha com o FIES - Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Utiliza\u00e7\u00e3o do SUS E Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Garantir que todo servidor P\u00fablico Eletivo, eleito pelo Povo, e seus parentes de primeiro grau, seja obrigado a utilizar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a Educa\u00e7\u00e3o Publica, fornecida pelo governo, proibindo estes, de fazerem a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema Privado, podendo ser penalizado com a perda do mandato eletivo, em caso de desvio no cumprimento desta norma.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "VEF - Voto Eletr\u00f4nico Fixo c/ impress\u00e3o do voto. O VEF (Voto Eletr\u00f4nico Fixo) c/ impress\u00e3o do voto \u00e9 uma forma de aplicar novas camadas de transpar\u00eancia, seguran\u00e7a e confiabilidade nas atuais urnas eletr\u00f4nicas brasileiras, que hoje se encontram obsoletas.\n\n    Em primeiro lugar, basta gerar uma assinatura eletr\u00f4nica e um documento eletr\u00f4nico diferentes, para cada voto. Isso, garantido por uma empresa terceira, certificada.\n    Depois, trocar o Pendrive usado atualmente, por uma Mem\u00f3ria Fixa. Por fim, imprimir um QrCode referente ao voto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "VLT para transporte de passageiros entre Luziana-GO e Bras\u00edlia-DF. Constru\u00e7\u00e3o ou adapta\u00e7\u00e3o da Linha F\u00e9rrea existente para a implanta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de ve\u00edculo leve sobre trilhos para transporte de passageiros  atendendo os munic\u00edpios de Luciana, Cidade Ocidental, Valpara\u00edso e Novo Gama em Goi\u00e1s em deslocamento para Bras\u00edlia no Distrito Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valas abertas, l\u00ednguas negras e esgoto a c\u00e9u aberto nunca mais!. 1. Investimento em infraestrutura: Uma das principais propostas \u00e9 o investimento em infraestrutura que permita a amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto e a instala\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento de \u00e1gua e res\u00edduos. Isso inclui a constru\u00e7\u00e3o ou melhoria de sistemas de coleta e tratamento de esgoto, assim como a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua encanada e saneada para as resid\u00eancias nas favelas.\n2. Programas de conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o: Paralelamente, \u00e9 essencial implementar programas de conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valorizando o Nosso Servi\u00e7o Digital Brasileiro: Plataformas e Aplicativos Nacionais para Gig Economy (Uber e similares). Propomos plataformas digitais nacionais de c\u00f3digo aberto para fortalecer autonomia de trabalhadores de aplicativos e comerciantes.\n\nA iniciativa visa reduzir a depend\u00eancia de plataformas internacionais como a Uber. \n\nOs superapps criados fornecer\u00e3o trabalho, renda, combate \u00e0 fome e inova\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma log\u00edstica eficiente para cozinhas comunit\u00e1rias e cooperativas locais para entregas e servi\u00e7os, fortalecendo a economia e a soberania digital brasileira. \n\nParticipe: t.me/SimboraBrasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valorizar Enfermagem. Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valorizar Forma\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade e Atividades F\u00edsicas. Aumentar Investimento em Inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e Publicidade para o Programa Academia da Sa\u00fade (PAS); Promover Congresso Nacional Anual com Profissionais e Gestores dos Polos do PAS e UBS com recursos IAF no formato h\u00edbrido, expondo experi\u00eancias exitosas, trabalhos cient\u00edficos, mini cursos, mesas redondas, etc. Estimulando a Produ\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, premiando a\u00e7\u00f5es de destaque; Criar b\u00f4nus aos Profissionais atuantes no PAS para aquisi\u00e7\u00e3o de livros, cursos, eventos culturais e esportivos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valorizar o Catador de Material Recicl\u00e1vel. Valorizar o catador de material recicl\u00e1vel \u00e9 uma quest\u00e3o social e ambiental muito importante. Os catadores s\u00e3o respons\u00e1veis por coletar, separar e reciclar os res\u00edduos que podem ser reaproveitados, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o e do desperd\u00edcio. Eles tamb\u00e9m geram renda para si mesmos e para suas fam\u00edlias, muitas vezes em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias e vulner\u00e1veis. Por isso, \u00e9 preciso que as prefeituras deem todo o apoio necess\u00e1rio a esses profissionais, na infraestrutura, sa\u00fade e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o aos interiores . Queremos energia para as comunidades que dependem apenas de motor de luz e que vive com defeito (\u00c1gua Branca do Cajari, Laranjal do Jari)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da Enfermagem: 30h e pr\u00e1ticas avan\u00e7adas!. 30h semanais como jornada de trabalho teto por v\u00ednculo de trabalho;\nCria\u00e7\u00e3o de Programa de Resid\u00eancia em Enfermagem Interligados a Mestrado  Profissionais (PREIMP) com objetivo de certificar enfermeirxs em pr\u00e1ticas avan\u00e7adas; \nE ampliar os atuais P. Resi de Enf. para o (PREIMP)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da enfermagem  . Aumento salarial anualmente  para enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica . Capacitar e aproveitar as IES federais que j\u00e1 formam professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ampliando o  n\u00famero de vagas, forma\u00e7\u00e3o integral e em tempo integral para aqueles e aquelas que querem exercer a doc\u00eancia. Reescrevendo a potencialidade do magist\u00e9rio como for\u00e7a promotora de uma educa\u00e7\u00e3o transformadora e comprometida com a \u00e9tica,  os saberes populares. Uma forma\u00e7\u00e3o centrada no legado freiriano.  Para que essa proposta possa ser vi\u00e1vel ser\u00e1 necess\u00e1rio bolsas para as/os estudantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o das comunidades Quilombola. Valoriza\u00e7\u00e3o das comunidades Quilombola, trazendo at\u00e9 as comunidades cursos de qualifica\u00e7\u00e3o que tr\u00e1s  benef\u00edcio a pr\u00f3pria comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o das culturas regionais . Fomenta o resgate das culturas regionais nos estados e o incentivo a o uso das ervas e plantas medicinais para os povos da floresta": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer em Hospitais P\u00fablicos . Porque o c\u00e2ncer \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica?\nDois aspectos caracterizam o c\u00e2ncer como um problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil: Primeiro, o aumento gradativo da incid\u00eancia e mortalidade por c\u00e2ncer, proporcionalmente ao crescimento demogr\u00e1fico, o envelhecimento populacional e o desenvolvimento socioecon\u00f4mico.\nO que o SUS cobre?\nOs principais servi\u00e7os oferecidos pelas UBS s\u00e3o consultas m\u00e9dicas, inala\u00e7\u00f5es, inje\u00e7\u00f5es, curativos, vacinas, coleta de exames laboratoriais, tratamento odontol\u00f3gico.etc": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do Trabalhador . Elabora\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Trabalho, para representa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Rurais, Urbanos e Servidores P\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio . Sal\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es melhores,  para que os professores n\u00e3o precisem dobrar per\u00edodo e se desgastar para ter um sal\u00e1rio melhor.\nDesta forma fazer seu trabalho com mais qualidade e ter tempo para se aperfei\u00e7oar. \nDiminuir quantidade de alunos por sala e auxiliares, para crian\u00e7as com necessidades especiais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico . Brasil forte \u00e9 brasil valorizado. A valoriza\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o da sua import\u00e2ncia para o povo brasileiro. Valoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o publico \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade . Queremos valoriza\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da Sa\u00fade . Melhores Salarios,educa\u00e7\u00e3o continuada,Criar plano de Cargo carreira e remunera\u00e7\u00e3o  para todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o infantil 0 a 3 anos . Enquadramento equipara\u00e7\u00e3o de direitos e sal\u00e1rios das docentes de primeira inf\u00e2ncia na carreira de magist\u00e9rio.\nreconhecimento da fun\u00e7\u00e3o docente em enquadramento como professor unificando , a denomina\u00e7\u00e3o uma vez que no pais h\u00e1 uma variedade  com cerca de cinquenta nomenclaturas diferentes para o cargo  acesso ao piso nacional do magist\u00e9rio. \ndireito lei 11738/08 com reserva de 1/2 da jornada para planejamento reuni\u00e3o avalia\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada, direito a aposentadoria .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade mental de Bras\u00edlia e do Brasil . Luciana Claudino Bras\u00edlia \nRecursos destinada para a sa\u00fade mental e que TODOS OS GESTORES TENHAM FORMA\u00c7\u00c3O NA \u00c1REA DA SA\u00daDE MENTAL , nada de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica prejudicado n\u00f3s usu\u00e1rios \nIncentivo para os profissionais da sa\u00fade mental , exemplo gratifica\u00e7\u00e3o ou um valor adicional em seu sal\u00e1rios, valorizando melhor os profissional.\nFalta de medicamentos controlados, que est\u00e1 nos deixando cada vez mais em surto pela falta da medica\u00e7\u00e3o.grav\u00edssimo\nSAMU DA SA\u00daDE MENTAL, \u00f1 tem s\u00f3 no papel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o e investimento para o Parque Estadual Dois irm\u00e3os. Localizado dentro de uma Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o(UC) em Recife, \u00e9 um local bastante visitado por sua popula\u00e7\u00e3o e turistas. Logo \u00e9 um local muito importante para a cidade, e al\u00e9m disso, abriga animais que est\u00e3o sob tratamento di\u00e1rio.. Mas como o local \u00e9 bastante antigo h\u00e1 uma necessidade de investimentos para reformas e melhorias.. O parque tem atividades de educa\u00e7\u00e3o ambiental di\u00e1rios, n\u00e3o s\u00f3 sobre animais, mas como criar um senso de responsabilidade para o seu p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Venda de madeira ilegal em prol de popula\u00e7\u00e3o carente.. Toda a carga de madeira ilegal apreendida, confiscada, que j\u00e1 foi cortada e retirada ser vendida e negociada pelo pr\u00f3prio governo e todo o dinheiro arrecadado reinvestido em reflorestamento de \u00e1reas nativas, prioritariamente \u00e1reas de origem do material apreendido e programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Verifica\u00e7\u00e3o de dados banc\u00e1rios para inscri\u00e7\u00e3o no Bolsa Fam\u00edlia e programas sociais voltados para o p\u00fablico de baixa renda. A verifica\u00e7\u00e3o da renda per capta por meio do cruzamento da movimenta\u00e7\u00e3o financeira do cidad\u00e3o que solicite inser\u00e7\u00e3o nos programas sociais de transfer\u00eancia de renda (Bolsa Fam\u00edlia,etc) possibilitar\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio para as fam\u00edlias que realmente se enquadram no perfil social proposto. Atualmente estes benef\u00edcios consideram a renda declarada, todavia a omiss\u00e3o dos valores reais recebidos pelos grupos familiares desencadeiam injusti\u00e7as, descr\u00e9dito e uso eleitoreiro dos recursos p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Verticaliza\u00e7\u00e3o das favelas com dinheiro p\u00fablico, voltado para os moradores de favela.. Desapropria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas urbanas pr\u00f3xima a rios e mananciais e implanta\u00e7\u00e3o de novas moradias com verticaliza\u00e7\u00e3o com saneamento b\u00e1sico e significado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vida ativa : cidad\u00e3os produtivos. Criar o centro de voluntariado para aposentados e idosos participarem de projetos e atividades de  pol\u00edticas p\u00fablicas ou eventos patrocinados pelo governo para contribui\u00e7\u00e3o em empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria . Aprovar Lei de valoriza\u00e7\u00e3o, CBO pr\u00f3prio e piso Nacional dos Profissionais de Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, reconhecimento da Profiss\u00e3o, CBO pr\u00f3prio, Piso Salarial, Forma\u00e7\u00e3o Continuada, melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viol\u00eancia contra os menores. Meninos e Meninas!. Ol\u00e1, gostaria de propor: Uma lei que multe o marido ou a esposa que abandonarem seus filhos menores. Pois todos os problemas surgiram a partir do momento e que um lar \u00e9 desfeito. Sei que \u00e9 dif\u00edcil um casal se darem bem por tida vida. Por\u00e9m os pequeninos n\u00e3o podem de forma alguma pagar esse alto pre\u00e7o do abandono! Sei existe leis da guarda compartilhada. Mas elas n\u00e3o s\u00e3o cumpridas na sua totalidade. Ent\u00e3o que se fa\u00e7a uma Lei. Sob pena de multa e pris\u00e3o. Para quem a descumprir! Muito obrigada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viveiro de mudas de sementes nativas. Nossa realidade pede socorro ao alimento saud\u00e1vel, ent\u00e3o parti desta necessidade de apoiar o guardi\u00e3o de sementes, visto que as sementes nas lojas agropecu\u00e1ria est\u00e3o um absurdo de pre\u00e7o, assim como demais produtos, ent\u00e3o est\u00e1 na hora que o Estado apoie o pequeno agricultor seja Indigena ou nao, pois ele \u00e9 respons\u00e1vel de difundir a ideia de trocas de sementes org\u00e2nica, por meio de feira ou outras iniciativas relacionado ao armazenamento agroecol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viveiro de mudas para promover a biodiversidade. Apoio t\u00e9cnico e financeiro para que pequenos munic\u00edpios possam elaborar e implementar seus pr\u00f3prios viveiros de mudas, j\u00e1 que isso pode ajudar a conservar as esp\u00e9cies nativas (como o pau-brasil, o ip\u00ea-amarelo e o jacarand\u00e1), al\u00e9m de que as mudas podem restaurar os ecossistemas degradados e recuperar \u00e1reas afetadas por desastres naturais, tamb\u00e9m podem fornecer abrigo e alimento para a fauna nativa. Por fim, \u00e1rvores frut\u00edferas promovem seguran\u00e7a e a soberania alimentar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Volta do Pirtuc e Pirjus . Retorno dos programas de inser\u00e7\u00e3o regional do lago da Usina de Tucuru\u00ed, com a reimplantac\u00e3o do projeto Breu Branco III e implanta\u00e7\u00e3o de projetos voltados para agricultura familiar e infraestrutura, com a gest\u00e3o de OSCIPs regionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Volta do ensino de Educa\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica e ospb nas escolas de ensino fundamental, resgatando o amor dos jovens aos simbolos nacionaisnais. Retornar o ensino destas disciplinas, ajuda a mostrar aos alunos a import\u00e2ncia do pais  como um todo, pois  a\u00ed resgatar nos jovens o amor a nossa terra pois \"ningu\u00e9m ama o que n\u00e3o conhece \" ,e quando eles aprendem desde  cedo, se tornar\u00e3o adultos comprometidos em melhorar. mais ainda o pa\u00eds o de vivemos e ter\u00e3o orgulho disso. ent\u00e3o entraremos num outro patamar de civiliza\u00e7\u00e3o mostrando ao mundo nossa real pot\u00eancia. independ\u00eancia e capacidades e sem ideologias de outras na\u00e7\u00f5es interferindo aqui.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Voltado para os mais pobres. Voltado para os pobres hoje todos os pre\u00e7os acima valorizados energia tudo ficou mais caro Como um cidad\u00e3o brasileiro que \u00e9 de classe pobre que n\u00e3o tem m\u00e9dia vai conseguir pagar uma energia de r$ 230 250 como um cidad\u00e3o brasileiro com uma renda m\u00ednima mensal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo vai conseguir abastecer e sustentar sua fam\u00edlia com os pre\u00e7os em aula do jeito que est\u00e3o ent\u00e3o devemos olhar para esse lado n\u00e3o adianta t\u00e1 criando programas sociais n\u00e3o adianta t\u00e1 adicionando renda temos que ir na raiz": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Voltar a pagar 100% do salaro beneficio das aposentadorias por invalidez do Inss. Voltar a pagar 100% do sal\u00e1rio beneficio das aposentadorias por invalidez do RGPS -  Inss,  reduzidas a 60% pela Reforma da Previdencia de 2019.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Votar para consegi que a fribromialgia seja reconhecida com Cid . Fribromialgia \u00e9 uma  dor cr\u00f4nica horr\u00edvel que tem que ser votada no congresso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Voto Audit\u00e1vel - Elei\u00e7\u00e3o. Conforme j\u00e1 aprovado tr\u00eas vezes pelo Congresso Nacional, deve-se implementar a impress\u00e3o do voto para ent\u00e3o viabilizar a contagem p\u00fablica, ou seja, audibilidade dos votos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva : Transi\u00e7\u00e3o Energ\u00e9tica Justa e Inclusiva. Promover a agenda verde no NE com base na economia regenerativa para: 1. descarbonizar a matriz el\u00e9trica com fontes solar, e\u00f3lica e h\u00eddrica; 2. promover inclus\u00e3o, justi\u00e7a social e respeito \u00e0s popula\u00e7\u00f5es rurais e tradicionais, com menos impactos socioambientais e mais emprego e renda; 3. fomentar a ind\u00fastria verde; e 4. revitalizar o Rio S\u00e3o Francisco. \nwww.nordestepotencia.org.br gid://decide/Decidim::Hashtag/13/CLIMAINFO gid://decide/Decidim::Hashtag/14/GAMB\u00c1 gid://decide/Decidim::Hashtag/15/HIDROSINERGIA gid://decide/Decidim::Hashtag/16/INESC gid://decide/Decidim::Hashtag/17/FUNDOCASA gid://decide/Decidim::Hashtag/4/OC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva Padronizar as terapias multidisciplinares para TEA com quantidade m\u00ednima de 20 horas . Sabemos da import\u00e2ncia que as terapias fazem na vida de quem \u00e9 TEA j\u00e1 existem estudos cient\u00edficamente comprovados da efic\u00e1cia dos resultados positivos em m\u00e9todo ABA ,DENVER, MIG.\nEnt\u00e3o trazer ao SUS e aos conv\u00eanios uma padroniza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a equipe por ela formada ex:(pscicologa,fono,t.o, pscicomotrocista, musicoterapeuta, fisioterapeuta psicopedagoga NEUROlOGISTA E PSIQUIATRA etc com no m\u00ednimo 20 horas de horas para que assim seja de fato cumprida todas as leis que garantem os direitos PCD.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00c1gua e comida para animais em estabelecimento. Vejo que apenas alguns estabelecimentos d\u00e3o \u00e1gua e comida para os animais de rua, portanto, a minha proposto \u00e9 que, todos os estabelecimentos sejam obrigados a disponibilizar \u00e1gua e comida para os animais de rua.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00c1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental em novos  condom\u00ednios no DF. Diante do avan\u00e7o do desmatamento do cerrado no per\u00edmetro do Distrito Federal comprometendo os mananciais de \u00e1gua e a destrui\u00e7\u00e3o da fauna e flora desequilibrando o meio ambiente e aumentando ainda mais a temperatura, \ncolocar como prioridade a Preserva\u00e7\u00e3o de 50% de \u00e1reas verdes na cria\u00e7\u00e3o de novos condom\u00ednios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00cddolos pra eternidade . Potencializar com aprimoramento de gest\u00e3o os programas federais, estaduais e municipais ligados ao esporte de forma que os alunos participantes melhor colocados sejam engajados e orientados a seguir carreira esportiva de vis\u00e3o ol\u00edmpica e mundial com a integra\u00e7\u00e3o da estrutura dos minist\u00e9rios da educa\u00e7\u00e3o, esporte, for\u00e7as armadas para no futuro pr\u00f3ximo sejamos uma pot\u00eancia ol\u00edmpica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00d3rg\u00e3os de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito. Tornar obrigat\u00f3rio no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, a cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. Com o objetivo de: a) - adequar a fluidez do tr\u00e1fego; b) - proteger pedestres, principalmente nas passagens transversais das vias; C) - evitar ou diminuir as mortes, mutila\u00e7\u00f5es por acidentes de motocicletas, principalmente dos jovens; e, d) - evitar a inger\u00eancia e omiss\u00e3o de prefeitos e vereadores ou outras autoridades, com o intuito de parecerem \"bonzinhos\" para angariar votos e ganhar elei\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00d4nibus estamos sem \u00f4nibus . Nos da 26 de setembro aqui no DF precisamos de \u00f4nibus n\u00e3o temos uma linha se quer pra n\u00f3s atender#PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "accuracy": 0.0,
    "macro avg": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1696.0
    },
    "weighted avg": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1696.0
    }
}