{
    "     Educa\u00e7\u00e3o: Internet de Banda Larga. Garantir a popula\u00e7\u00e3o de Roraima internet de banda larga em todas as escolas p\u00fablicas estaduais, municipais, universidades estaduais e nas IFES, operando com fontes de energias renov\u00e1veis (Energia Fotovoltaica) energia solar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "    Garantir a universaliza\u00e7\u00e3o . Garantir e efetivar ,trazendo obrigatoriedade a universaliza\u00e7\u00e3o do cart\u00e3o SUS, como documento oficial de sa\u00fade,\nGarantir o pleno funcionamento da plataforma conectesus para todos os Estados e Munic\u00edpios trazendo assim mas transpar\u00eancia , e rastreio nos atendimentos, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, mediante, e alta complexidade \nAssim trazendo o hist\u00f3rico de cada paciente dentro dos atendimentos na sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "   MAPEAMENTO das Pessoas com Defici\u00eancia, Mobilidade Reduzida e Doen\u00e7as Raras. Compila\u00e7\u00e3o de dados obtidos atrav\u00e9s de question\u00e1rio detalhado e ampliado elaborado p Secr. Nac. dos Direitos da Pessoa C Defici\u00eancia, com base nos crit\u00e9rios determinados pela Classif. Internac. de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade - CIF, (a ser preenchido por pessoas c def., mobilidade reduzida e doen\u00e7as raras, pessoalmente ou por seus respons\u00e1veis legais). Propiciar a demanda aparente para subsidiar planejamento e formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para esse p\u00fablico. (Art.92 Lei Bras.Inclus\u00e3o)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "  Conectar o SUS \u00e0 rede de 13 milh\u00f5es de doentes raros do Brasil por meio de uma plataforma online. A rede n\u00e3o conhece o que tem dispon\u00edvel e nem sabe quais suas reais necessidades. Conectar as portas de entradas das UPA\u00b4s, UBS\u00b4s e AME\u00b4s aos pacientes e vice versa, atrav\u00e9s de mapeamentos e geolocaliza\u00e7\u00e3o. A informa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica vai gerar para o dia-a-dia da rede uma qualidade de vida melhor. Al\u00e9m disso, colaborar\u00e1 com a redu\u00e7\u00e3o de custos e preserva\u00e7\u00e3o no cuidado com as pessoas, entre outros. Esta conex\u00e3o trar\u00e1 mais efici\u00eancia e efic\u00e1cia ao sistema \u00fanico de Sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Ampliar as obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-470 no trecho entre Indaial e Rio do Sul. A amplia\u00e7\u00e3o da BR 470 entre Indaial e Rio do Sul \u00e9 crucial para o desenvolvimento econ\u00f4mico de Santa Catarina e a seguran\u00e7a vi\u00e1ria da regi\u00e3o. Reduzir\u00e1 congestionamentos, acidentes e custos log\u00edsticos, impulsionando o com\u00e9rcio, turismo, gera\u00e7\u00e3o de empregos e qualidade de vida. Al\u00e9m disso, facilitar\u00e1 o acesso a servi\u00e7os essenciais e fortalecer\u00e1 a economia local. Neste ano o presidente Lula destinou importantes recursos para os 4 trechos, propomos agora a amplia\u00e7\u00e3o deste novo trecho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas transversais de investimento e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para o 3\u00b0 Setor. Constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es transversalizadas de planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de modalidades espec\u00edficas de investimento nos principais programas e pol\u00edticas p\u00fablicas, atrelada \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um canal de comunica\u00e7\u00e3o direta com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e demais \u00f3rg\u00e3os.\nObjetivos: \nGarantir a transversalidade na constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, investimentos e elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em parceria com o 3\u00b0 Setor; Controle social com acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo constante com os \u00f3rg\u00e3o governamentais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Aumento do valor da aposentadoria por incapacidade permanente. \"A regra atual representa um decr\u00e9scimo na renda mensal dos segurados, o que \u201cn\u00e3o \u00e9 socialmente sustent\u00e1vel\u201d. \u201cQuando as pessoas se aposentam por incapacidade permanente, n\u00e3o h\u00e1 um decr\u00e9scimo nas despesas mensais dos segurados, mas, pelo contr\u00e1rio, geralmente ocorre um aumento de despesas\u201d": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Bem Querer: Amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ofertados a mulher e a fam\u00edlia de forma itinerante.. O Programa Bem Querer pretende ampliar a oferta dos servi\u00e7os de sa\u00fade da mulher s\u00e3o eles: citopatol\u00f3gico, ultrassonografia de mama e transvaginal, mamografia e consultas especializada com mastologista e ginecologista afim de diminuir ou zerar as filas de espera e dar celeridade aos diagn\u00f3sticos e consequentemente aos tratamentos, repercutindo assim em melhores resultados, de forma itinerante em parceria com as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade dos munic\u00edpios e carretas m\u00f3veis em forma de mutir\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Carga hor\u00e1ria de 30hs . Lei das 30 hs da enfermagem e equipara\u00e7\u00e3o  do piso a est\u00e1 carga hor\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Centro de Refer\u00eancia em Cidadania, Direitos Humanos,  Pol\u00edticas P\u00fablicas, Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o e Economia Criativa LGBTQIAPN+ no Estado  do Amazonas. Centro de Refer\u00eancia LGBTQIAPN+ no Estado do Amazonas, nos segmentos  : Delegacia LGBTQIAPN+, Servi\u00e7os Jur\u00eddicos, Acompanhamento Social e Familiar , mapeamentos como Observat\u00f3rio de Mortes e Viol\u00eancias , Observat\u00f3rio de Pol\u00edticas P\u00fablicas LGBTQIAPN+ para que PL  j\u00e1 aprovadas serem exercidas ,  como o Conselho de Combate a Discrimina\u00e7\u00e3o ,Habilita\u00e7\u00e3o do Ambulat\u00f3rio de Diversidade Sexual e G\u00eanero, Inclus\u00e3o do tema sobre Diversidade Sexual e G\u00eanero na Educa\u00e7\u00e3o , Centro de Cultura e Economia Criativa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Constru\u00e7\u00e3o de Ciclovias. Tornar obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de ciclovias em todos os munic\u00edpios brasileiros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Destina\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para custeio de novas contrata\u00e7\u00f5es de profissionais especializados em PIC\u2019s para fornecer apoio matricial \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.. Tendo em vista a PNPIC, institu\u00edda pela Portaria N\u00ba 971, de 3 de Maio de 2006.\nTendo em vista os compromissos federais diante desta pol\u00edtica: \n\u201cDefinir recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o tripartite\u201d (BRASIL,2018, p.59).\nN\u00f3s, natur\u00f3logos da REDENATUSUS, requisitamos aportes financeiros para contrata\u00e7\u00f5es \u00e0 n\u00edvel nacional de natur\u00f3logos e/ou profissionais especializados em PIC\u2019s, fornecendo apoio matricial qualificado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Est\u00e9tica beleza e sa\u00fade nacional . Gostaria de estar contando com o apoio do governo com verbas no meu Estado! Sou Esteticista pretendo. certificar homens e mulheres na \u00e1rea da beleza ,e sa\u00fade e capelania ! Formando profissional e Educadores! Atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de atendimento e at\u00e9 terap\u00eautica nas cl\u00ednicas e consult\u00f3rio e Sus (os recursos dar\u00e1 o certificado e as pr\u00e1ticas formando um conjunto de atendentes n\u00edvel m\u00e9dio e avan\u00e7ado t\u00e9cnico e profissionalizantes!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Implanta\u00e7\u00e3o de campus IFTM nos munic\u00edpios  Estado de minas gerais. O IFTM, refer\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica no Brasil, trabalha ativamente na forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de jovens e adultos. Assim solicitamos a cria\u00e7\u00e3o de Campus nos munic\u00edpios de Araguari/Carmo do Parana\u00edba/Coromandel/Frutal/Jo\u00e3o Pinheiro e Perdizes com cursos na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, e demais \u00e1reas conforme demanda. A cria\u00e7\u00e3o dos Campus permitir\u00e1 \u00e0 comunidade tenha acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional p\u00fablica, gratuita e de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Incluir as Guardas Municipais no inciso VII do Caput do artigo 144 da CF/88, para dar Seguran\u00e7a Ju\u00b4ridica para a atua\u00e7\u00e3o dos Guardas Municipais no pa. Incluir as Guardas Municipais no inciso VII do Caput do artigo 144 da CF/88, para dar Seguran\u00e7a Ju\u00b4ridica para a atua\u00e7\u00e3o dos Guardas Municipais no patrulhamento preventivo no \u00e2mbito das cidades brasileiras. Atualmente, os guardas municipais representam o segundo maior efetivo entre as categorias da Seguran\u00e7a P\u00fablica, em torno de 120 mil profissionais, presentes em mais de 1.256 Munic\u00edpios. Seguran\u00e7a P\u00fablica come\u00e7a nos Munic\u00edpios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Pibid e Resid\u00eancia Docente como pol\u00edticas de Estado de forma\u00e7\u00e3o docente,. Os Programas PIBID e Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica, se inserem na pol\u00edtica nacional de forma\u00e7\u00e3o de professores, tendo sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o em escolas por todo o territ\u00f3rio nacional. As a\u00e7\u00f5es desses programas, se coadunam oportunizando a estudantes de cursos de Licenciatura, de universidades p\u00fablicas e privadas, uma maior aproxima\u00e7\u00e3o te\u00f3rico/pr\u00e1tica com o cotidiano da escola, sendo part\u00edcipes na elabora\u00e7\u00e3o de metodologias de ensino, e na constru\u00e7\u00e3o de uma forma\u00e7\u00e3o humana e para a autonomia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Pol\u00edticas de desenvolvimento intelectual e profissional para o cidad\u00e3o.. Observamos muitas pessoas que tem o desejo de se qualificar e exercer uma profiss\u00e3o, mas por conta de seu baixo poder aquisitivo e por altos requisitos exigidos por empresas, se veem longe de uma vida segura econ\u00f4micamente. O governo atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais devem desenvolver programas onde o cidad\u00e3o dentro de suas possibilidades, possa se qualificar intelectualmente e profissionalmente. Ex. Cursos, treinamentos e encaminhamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Programa Especializa\u00e7\u00e3o Para Todos. Plano nacional de incentivo e distribui\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo parciais e integrais para Especializa\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e0 graduados:\n- Em Universidades Particulares com recursos p\u00fablicos (Prouni, FIES e outros);\n- Em Universidades P\u00fablicas;\n- Pessoas graduadas de grupos priorit\u00e1rios (PCD/PNE, Idoso, com condi\u00e7\u00f5es especiais, ind\u00edgenas, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e outros);\n- Formados, por\u00e9m em desemprego ou empregados em oportunidades fora de sua forma\u00e7\u00e3o;\n- Vagas remanescentes abertas ao p\u00fab": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Programa de Fortalecimento da Soberania Digital do Brasil. O objetivo desta pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 promover a soberania digital do Brasil, fortalecendo a capacidade do pa\u00eds de proteger seus interesses estrat\u00e9gicos, garantir a privacidade dos cidad\u00e3os e promover a seguran\u00e7a cibern\u00e9tica. Por meio de medidas abrangentes e direcionadas, busca-se posicionar o Brasil como um ator relevante na arena digital global, protegendo sua infraestrutura tecnol\u00f3gica e impulsionando o desenvolvimento tecnol\u00f3gico nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Mental `\u00e0s Juventudes Rurais. '- Constru\u00e7\u00e3o de uma proposta voltada a sa\u00fade mental das Juventudes, priorizando a popula\u00e7\u00e3o negra, e a comunidade LGBTQIAPN+. \n\n\u2022 Amplia\u00e7\u00e3o dos atendimentos;\n\u2022 Profissionais especializados e familiarizados com as pautas das Juventudes;\n\u2022 Conscientizar fam\u00edlias, pais e respons\u00e1veis para a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia dos cuidados \u00e0 sa\u00fade mental.\n\nEssa \u00e9 uma proposta coletiva assinada pelo Cons\u00f3rcio das Juventudes - Bahia, que \u00e9 composto por jovens rurais de 3 territ\u00f3rios de identidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " Sa\u00fade Bucal  & Odontologico:  Inrrestrito . Sabemos que os brasileiros sofrem para obter tratamento dent\u00e1rio adequado e satisfat\u00f3rio. O SUS disponibiliza de limitados consult\u00f3rios,  pouco material e pessoal especializado. E n\u00e3o atende a crescente demanda. Assim solicito ao governo federal a urgente amplia\u00e7\u00e3o e consult\u00f3rios dent\u00e1rios no SUS e populares. Tratar do sorriso e da sa\u00fade do povo brasileiro \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o p\u00fablica e humanidade. Chega de sermos o pais dos detentados. Precisamos resgastar a dignidade dos brasileiros e a  sa\u00fade bucal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " asdffafafafasfaf. Aasfdasfafasffafsafa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    " limpeza urbana . Priorizar capina nas cal\u00e7adas ,aumentar dias de coleta de lixo ,as cal\u00e7adas est\u00e3o abandonadas !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\"Cannabis sativa\" na pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade - SUS/PICs-Farm\u00e1cia Viva. A cria\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo/ag\u00eancia, para concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de cultivo de \"Cannabis sativa\" em ambiente dom\u00e9stico, com finalidade terap\u00eautica para pacientes humanos e animais no SUS, com suporte nos Programas de Plantas Medicinais/Farm\u00e1cia Viva (tipo 1) e nas Pr\u00e1ticas Integrativas Complementares -PICS/Sa\u00fade Mental. A fim de que haja o direito \u00e0 sa\u00fade e a repara\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com a retirada da planta da lista  \"E\" de plantas proscritas e entrada na Farmacopeia Brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\"REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA\" em Cidades Democr\u00e1ticas, Inclusivas e Sustent\u00e1veis em todo Territ\u00f3rio Nacional.. Sabemos que a \"Moradia Digna\" \u00e9 um dos direitos humanos garantidos a todos, todas e todes pela legisla\u00e7\u00e3o internacional e tamb\u00e9m pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. Ent\u00e3o, faz-se necess\u00e1rio implementar uma Pol\u00edtica P\u00fablica Habitacional inclusiva e de qualidade, respeitando as diversidades socio territoriais, socio-culturais das pessoas com recortes inclusivo de PCDS, mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancias, a popula\u00e7\u00e3o LGBTQUIA+, as popula\u00e7\u00f5e  ribeirinhas, ind\u00edgenas e das ocupa\u00e7\u00f5es garantindo sua perman\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "'+ Centros de Reabilita\u00e7\u00e3o pelo Brasil . Com a amplia\u00e7\u00e3o de centros de reabilita\u00e7\u00e3o pelo Brasil, As pessoas teriam um preparo para melhores tratamentos .. Dependentes qu\u00edmicos.\ndrogas.. cigarro etc.. Assim as pessoas poderiam buscar um tratamento at\u00e9 mesmo na sua cidade..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "'Bra\u00e7os abertos nacional'. Programa de ressocializa\u00e7\u00e3o dos dependentes qu\u00edmicos e de cidad\u00e3os em situa\u00e7\u00e3o de rua, nos moldes do j\u00e1 criado pelo governo de S\u00e3o Paulo na gest\u00e3o Haddad. O Bra\u00e7os Abertos trabalhava a ressocializa\u00e7\u00e3o dos dependentes a partir do conceito de redu\u00e7\u00e3o de danos. A a\u00e7\u00e3o incentivava o usu\u00e1rio a reduzir o consumo e a aumentar sua autonomia, sem interna\u00e7\u00e3o, pela oferta de emprego e moradia (os participantes ganhavam R$ 15 por dia por servi\u00e7os como varri\u00e7\u00e3o e reciclagem).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "(Povo Cai\u00e7ara) Patrim\u00f4nio Material / Imaterial . Reconhecimento do (POVO CAI\u00c7ARA) pelo IPHAN, como Patrim\u00f4nio Material / Imaterial cultural  brasileiro.\nSeus H\u00e1bitos: pescas artesanais, gastron\u00f4mias, dan\u00e7as, m\u00fasicas, artesanatos e etc...\nOs povos Cai\u00e7aras, s\u00e3o os povos origin\u00e1rios das Regi\u00f5es Litor\u00e2neas que trazem as Hist\u00f3rias, Mem\u00f3rias e Tradi\u00e7\u00f5es locais que devem ser preservadas nas cidades e no imagin\u00e1rio das popula\u00e7\u00f5es locais. \u00c9 a preserva\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria das cidades litor\u00e2nea e da identidade cultural do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "***\"****************************************\u2020******\u2020***********************\u2020*******************************************************\"**\"\"\"\"\"\"\"*\"*\"\"*\"**. E uma das clace que e muito importante pra popula\u00e7\u00e3o mais n\u00e3o era t\u00e3o varolizada profissionalmante": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "*Mais fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00f3s frigor\u00edficos . Mais fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00f3s frigor\u00edficos no abate de animais, para combater doen\u00e7a causada pelos animais que se encontra doente, E que as carnes tenha um celo de qualidade igual no tempo que o Bralio Maggi era ministro da agricultura, tinha mais fiscaliza\u00e7\u00e3o nas carnes, hoje comemos frango doente, assim como antes o nosso governo precisa olhar para essa situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m agora!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "*N\u00e3o s\u00f3 moradia mais equipamentos tambem. *Criar mecanismo de obrigatoriedade para os gestores quando na entrega das moradias populares do.programa do governo federal que os mesmos residenciais tenham os equipamentos,como ,creche,,escolas,,Unidades,de sa\u00fade,seria de lazer,bem como transportes para acessibilidade,a outros,locais.Pois isto e neglig\u00eancia e a popula\u00e7\u00e3o sofre com isto": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    ".Bolsa repara\u00e7\u00e3o para descendentes de escravizadosos. Que seja criado uma bolsa repara\u00e7\u00e3o para os descendentes de escravos brasileiros, uma bolsa nos moldes do bolsa fam\u00edlia, que tenha um tempo de perman\u00eancia de  uns 10 anos de dura\u00e7\u00e3o, esta bolsa significara uma repara\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica em favor dos descendentes dos escravizados no brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "002171432500 Zona: 006 Se\u00e7\u00e3o: 0203. Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.; Estimular o EMPREENDEDORISMO na classe \"C\", atrav\u00e9s de EMPRESTIMOS com juros baixos,  1.99% a.m, Com limite maximo de 1 a 5 mil reais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "0078955525000100427. Quero que os jovens tenham oportunidade de trabalhar estudar eo que nos jovens merecemos ter oportunidade de tudo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "0078955525000100427. Quero que os jovens tenham oportunidade de trabalhar estudar eo que nos jovens merecemos ter oportunidade de tudo eu sou jovem mas quero policial do bope": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "009.711.783-80 S83o51@74. 009.711.783-80 S83o51@74": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "012648170450036. Crurso t\u00e9cnico aposentadoria especial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "094572790388084. Voteisem me arrepender quero ser um Agente Comunit\u00e2rio de Sa\u00fade pois moro em uma comunidade e \u00e9 importante participat": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "10% do PIB para Educa\u00e7\u00e3o . Destinar dez por cento do PIB para a Educa\u00e7\u00e3o, conforme a Meta 20 do PNE, dando de melhorias e promovendo uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "10% do PIB para o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o 2024 a 2034... Proposi\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Popular de Educa\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1\n\n\nO governo federal, por meio do MEC, deve garantir a elabora\u00e7\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) para o per\u00edodo 2024 a 2034, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, tendo como refer\u00eancia o investimento de 10% do PIB ao longo da viv\u00eancia do PNE.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "13\u00b0 para os benefici\u00e1rios do Loas. Que os autistas e os benefici\u00e1rios do Bpc/ Loas tenham direito ao d\u00e9cimo terceiro e que as m\u00e3es de autistas possam trabalhar e ter a carteira assinada sem correr o risco de perder o benef\u00edcio bpc/Loas que pertence ao filho(a),pois elas tamb\u00e9m tem uma vida pr\u00f3pria,e para n\u00e3o parar no tempo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "182022#213046@00. Ei vi e gostaria de participar dessa fam\u00edlia como fa\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "1987valentina cavamlh. Meu nome Alecio Manoel de farias Campo Grande ms, sou l\u00edder comunitario ,nossa luta que o governo federal incluam no ministerio direitos humano , o direito do movimentos comunitario fazer parte da gest\u00e3o democr\u00e1tica somos nos lideran\u00e7as sem sal\u00e1rios que  ajudamos o poder executivo e legisla\u00e7\u00e3o indicar melhorias nas pequenas e grandes cidades do Brasil  e n\u00e3o somos reconhecido nacionalmente. Contamos com nosso presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Vai ser repara\u00e7\u00e3o de danos para movimento comuni.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "2% do or\u00e7amento federal para a Cultura . Alcan\u00e7ar 2% do or\u00e7amento federal em 4 anos de PPA para o setor cultural fortalecer\u00e1 importante vetor de desenvolvimento. A economia da cultura e da ind\u00fastria criativa (ECIC) movimentou R$ 230,14 bilh\u00f5es, equivalente a 3,11% do PIB. A amplia\u00e7\u00e3o gradual e escalonada do investimento em cultura tamb\u00e9m em Estados e Munic\u00edpios atrav\u00e9s do SNC ampliar\u00e1 seu retorno, benef\u00edcios gerados no pr\u00f3prio setor. O setor \u00e9 estrat\u00e9gico e e configura alto grau de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda para 7%\nda pop. brasileira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "233:+ cutfjucyc. Moradia digna para todos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "30h semanais para Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e de Endemias . Necess\u00e1rio regulamenta\u00e7\u00e3o de lei estabelecendo diminui\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria de 40h semanais para 30h semanais para ACE e ACS de todo o territ\u00f3rio Nacional! H\u00e1 muita exposi\u00e7\u00e3o aos raios solares, frio, chuva e insectidas, podendo trazer consequ\u00eancias graves a alta exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 agentes nocivos, diminuindo esse tempo, haver\u00e1 melhoria na qualidade de vida dos ACE e ACS!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A Sa\u00fade do meu interior . A sa\u00fade deve melhorar um pouco mais em alguns estados.\nSim, em alguns o meu interior \u00e9 um deles \nAs vezes nem tem m\u00e9dico pra atender algum paciente.\nPrecisa melhorar muito a sa\u00fade Como \n* Mais m\u00e9dicos dispon\u00edveis\n* Mais equipamentos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada de mestrado para professores do ensino fundamental. A capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada de mestrado para professores do ensino fundamental s\u00e3o importantes para promover o aprimoramento profissional e melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Essa modalidade de forma\u00e7\u00e3o oferece oportunidades para os professores se atualizarem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias, metodologias e pr\u00e1ticas educacionais mais recentes, al\u00e9m de aprofundarem seus conhecimentos em \u00e1reas espec\u00edficas de interesse. Existem muitos ganhos em oferecer Cursos Stricto Sensu para professores do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A inclus\u00e3o dos jovens na pol\u00edtica. Sabemos que h\u00e1 alguns programas e projetos que consistem neste tema, entretanto eu queria visar que como aluna de rede p\u00fablica gostaria de desenvolver a proposta de que jovens ainda estudantes,estivessem em cerim\u00f4nias que envolvem pol\u00edticas p\u00fablicas, visto que, nossa  participa\u00e7\u00e3o \u00e9 como uma ferramenta da ind\u00fastria para dizer que estamos l\u00e1, entretanto n\u00e3o possuimos um papel importante.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A inclus\u00e3o se faz necess\u00e1rio para reconhecimento dos direitos dos portadores de Fibromialgia. Para quem n\u00f3s temos direito ao benef\u00edcio do INSS  n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de trabalhar com tantas dores no corpo todo e quando vamos fazer per\u00edcia s\u00f3 da negada eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras pr\u00e1 comprar a medica\u00e7\u00e3o?": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A provar as leis . A prova\u00e7\u00e3o das leis": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A sa\u00fade p\u00fablica est\u00e1 prec\u00e1ria. Muitas pessoas na fila de espera esperando para passar em m\u00e9dico com problema que deveria passar com emerg\u00eancia mais infelizmente existe uma listra de espera que nunca s\u00e3o chamados para realizar seu exame ou mesmo passar em uma consulta": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A seguran\u00e7a interna nas Escolas  seja feita por vigilantes Escolar concursados... Valoriza\u00e7\u00e3o.\n:A valoriza\u00e7\u00e3o dos vigilantes de cargos efetivos concursados nas Escolas, requer valoriza\u00e7\u00e3o, sal\u00e1rio, carreira, um piso salarial nacional justo.\n  A meta PNE inclus\u00e3o,valoriza os  vigilantes escolar da Educa\u00e7\u00e3o.\n  Revogar o PCCR dos vigilantes, que extingue cargos de vigilantes nas prefeituras, impede  progredir na carreira, progress\u00e3o hoje s\u00e3o indeferidas dos vigilantes escolar, o governo federal crie pol\u00edticas p\u00fablicas de valoriza\u00e7\u00e3o dos vigilantes, carreira e remunera\u00e7\u00e3o justa!.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A vida \u00e9 importante . Os precisa de curso para sauva vida aqui no campo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "ATER na Agricultura Familiar. Fortalecer e Ampliar a oferta de ATER e ATES para o p\u00fablico da Agricultura Familiar, a partir da cria\u00e7\u00e3o de um fundo nacional garantidor de or\u00e7amento necess\u00e1rio para a contrata\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablica e privadas via ANATER. Potencializando o incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos em sistemas sustent\u00e1veis, o acesso Cr\u00e9dito Rural e a programas de comercializa\u00e7\u00e3o institucionais, e feiras livres local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Abastecimento e Soberania Alimentar. Ampliar a disponibilidade e o abastecimento de alimentos diversificados, com base em sistemas alimentares saud\u00e1veis e sustent\u00e1veis, para promo\u00e7\u00e3o da soberania alimentar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Absorvente gratuito para todas as mulheres, afim de dar dignidade e suporte as mais desfavorecidas.. Assim como os preservativos, o governo federal pode distribuir de forma gratuita em postos de sa\u00fade, terminais de \u00f4nibus e hospitais.\nN\u00e3o s\u00e3o todas as mulher que possuem condi\u00e7\u00f5es financeiras suficiente para ter o m\u00ednimo de dignidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acabar com a marfia do inss. Existem v\u00e1rios grupos de advogados previd\u00eanciario onde enriquece com os peritos incopetentes que atuam de forma desumana, talvez tenha algo a mais que \"n\u00e3o sabemos\" causando prejuizos \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e cidad\u00e3os .. Sugiro que contrate assistentes social para agilizar as injusti\u00e7as desses peritos incopetentes e desumanos, desafogando o judici\u00e1rio...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Academias populares . Cria\u00e7\u00e3o de academia populares, criada com materiais alternativos, onde profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e estagi\u00e1rios, pudessem oferecer as pessoas carentes treinamento com exerc\u00edcios f\u00edsicos, para melhora da qualidade de vida, e sa\u00fade, tendo em vista que segundo a OMS no mundo 5 milh\u00f5es de pessoas morrem por falta de atividades f\u00edsicas, portanto a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o populares e gratuito e fundamental para uma vida saud\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acessibilidade e inclus\u00e3o social  Educacional . Que todas as escolas p\u00fablicas municipais,  estaduais e federais tenha em seu curr\u00edculo escolar libras e Braille, pois De acordo com dados do IBGE, os Surdos e/ou mudos do Brasil representa 10 milh\u00f5es de pessoas, sendo que 2,7 milh\u00f5es n\u00e3o ouvem nada. Quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o deficiente se enquadra em porcentagens muito baixas de forma\u00e7\u00e3o. Com uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos, crian\u00e7as nascem com deficiencia auditiva/ mudez/ cegueira, e doen\u00e7as (c\u00e2ncer) deixam adultos deficiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acessibiliza\u00e7\u00e3o da Universidade P\u00fablica. Precisamos acessibilizar e garantir universidade para todo o estudante brasileiro que quiser estudar, de forma aberta, sem qualquer custo, para absolutamente todes, sem distin\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso a tecnologia agr\u00edcola para os ribeirinhos, quilombolas e ind\u00edgenas.. A tecnologia agr\u00edcola, especialmente aquelas que s\u00e3o efetivadas pela EMBRAPA tem promovido o desenvolvimento e a consequente competitividade do setor agr\u00edcola, mas paga um pre\u00e7o alto, quando deixa de lado, ou n\u00e3o d\u00e1 muita import\u00e2ncia, aos produtores familiares que vivem, especialmente e na Amaz\u00f4nia Legal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso ao Restaurante institucionais da universidades e IF a servidores T\u00e9cnicos Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o. Acreditando reproduzir a voz e o anseio dos servidores TAE que fazem as IFEs,  considero  de suma import\u00e2ncia propor o seguinte: Reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o pela CGU, que proibiu o acesso, a n\u00f3s Servidores T\u00e9cnicos Administrativos, ao Restaurante Institucional, como meio  de termos acesso as refei\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas,  pagando uma taxa simb\u00f3lica e compensativa por GRU.\nIvone Carlas Torres Nepomuceno\nT\u00e9cnica em arquivo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso gratuito \u00e0 internet e dispositivos, com banda larga, para profissionais de educa\u00e7\u00e3o e estudantes.. Desenvolver e implementar programa para acesso \u00e0 internet e dispositivos digitais com banda larga, nas redes p\u00fablicas de ensino, para profissionais de educa\u00e7\u00e3o e estudantes com tarifas subsidiadas, para acesso \u00e0 internet, com banda larga, nas escolas e resid\u00eancias, contando para tal com a coopera\u00e7\u00e3o dos governos federal, estaduais e municipais e apoio t\u00e9cnico e financeiro do MEC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso universal e gratuito ao ensino superior p\u00fablico. O objetivo \u00e9 tornar o acesso ao ensino superior sem vestibulares, universal e gratuito, onde os estudantes que conclu\u00edrem o ensino secund\u00e1rio completo poder\u00e3o inscrever-se em qualquer curso nas Universidades sem pagar matr\u00edculas e sem limite de vagas. As universidades realizariam a avalia\u00e7\u00e3o do hist\u00f3rico escolar completo do aluno e do curso b\u00e1sico de ingresso, que faz parte da grade curricular espec\u00edfica de cada curso e sendo aprovado, ele passar\u00e1 a cursar o ciclo seguinte de forma\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acesso \u00e0 terra e ao territ\u00f3rio pelas comunidades e povos tradicionais, jovens, mulheres e camponeses sem terra. Garantir o acesso \u00e0 terra e ao territ\u00f3rio para PCTs, jovens, mulheres e camponeses sem terra, bem como viabilizar a infraestrutura b\u00e1sica no campo, contando com:\n-regulariza\u00e7\u00e3o das terras e territ\u00f3rios dos PCTs;\n-acesso \u00e0 terra e apoio \u00e0 sucess\u00e3o familiar e perman\u00eancia dos jovens no campo, em especial as mulheres;\n-energia el\u00e9trica de qualidade e gera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis;\n-estradas de qualidade;\n-internet rural de qualidade;\n-acesso a escolas, unidades de sa\u00fade, cultura, esporte e lazer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acolhimento aos animais nas vias terrestres mar\u00edtimas e a\u00e9reas. . No Brasil 475 milh\u00f5es de animais morrem todo ano nas rodovias. Um enorme n\u00famero de vidas humanas s\u00e3o ceifadas nesses acidentes envolvendo animais e ve\u00edculos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acolhimento e educac\u00e3o para refugiados.. Capacitar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o para o acolhimento de refugiados nas escolas brasileiras, promovendo a visibilidade e a valorizac\u00e3o da cultura deles na perspectiva dos direitos humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acompanhamento Nutricional nas Creches . Fazer acompanhamento nutricional das crian\u00e7as que est\u00e3o frequentando creche. Esse acompanhamento nutricional seria realizado de 3 em 3 meses para avaliar as crian\u00e7as e coforme resultado do acompanhamento da cria\u00e7a fazer orieta\u00e7oes asos paes sobre alimenta\u00e7\u00e3o ssudavel e na cheche a crian\u00e7a que tiver disnutrida, ou com obsifade seja feito um tratamento na propria creche. Onde esse tratamento seja com alimenta\u00e7\u00e3o saudalve e tamb\u00e9m seja realizado oriets\u00e7oes para qie os pais fa\u00e7am uso dess alimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Acompanhamento da Execu\u00e7\u00e3o dos Programas Sociais. Criar meios para acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos programas sociais do Governo Federal nos estados e munic\u00edpios, incluindo a participa\u00e7\u00e3o social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Adequa\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio S\u00e3o Francisco de Paula (HUSFP) proporcionando equidade no atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.. O HUSFP \u00e9 uma entidade filantr\u00f3pica que presta assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sul do Pa\u00eds, sendo a principal refer\u00eancia em sa\u00fade de diversas especialidades para aproximadamente 840 mil pessoas. \u00c9 indispens\u00e1vel a qualifica\u00e7\u00e3o estrutural do HUSFP, garantido acessibilidade e acomoda\u00e7\u00f5es adequadas para a comunidade com defici\u00eancia, ampliando sinaliza\u00e7\u00e3o, acesso f\u00edsico, mobili\u00e1rio apropriado, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologia inclusiva. Apoie o acesso universal e igualit\u00e1rio a sa\u00fade deste projeto!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o de infraestrutura para cidades menor de 5 mil habitantes . Muitas cidades menor de 5 mil habitantes n\u00e3o tem infraestrutura nem rede de esgoto , \u00e1gua e luz de qualidade , nem ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica que preste a maioria falhando at\u00e9 apagar a luz e n\u00e3o acender mais , de prefer\u00eancia a essas cidades , pois cidades grandes conseguem empr\u00e9stimo facilmente por meio do BNDES  , j\u00e1 as pequenas n\u00e3o conseguem , cria um progama social que atendam essas fam\u00edlias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias construtivas para o programa habitacional Minha Casa Minha Vida. Ado\u00e7\u00e3o pela Caixa Econ\u00f4mica o uso de tecnologias construtivas alternativas, como Solo e Cimento e Argamassa Armada, com objetivo de redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da casa pr\u00f3pria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o dos animais dom\u00e9sticos (c\u00e3es e gatos e outros). Priorizar adotar um animal \u00e0 venda, mesmo porque o com\u00e9rcio de animais em lojas, deveria ser proibido tambem, a fim de acabar com canis clandestinos. Precisamos do apoio da m\u00eddia para despertar a consci\u00eancia da import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o, haja vista o grande numeros de c\u00e3es abandonados, dia ap\u00f3s dia!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ado\u00e7\u00e3o \u00e9 a Solu\u00e7\u00e3o! Para animais Errantes. Estamos atuando, em Salvador-Bahia, e um dos gargalos \u00e9 o abandono e maus-tratos de animais. Sabemos que alguns possuiam tutores irrespons\u00e1veis e n\u00e3o punidos. Fazer um Cadastro Local, apoiado pelo Governo Federal para o est\u00edmulo a ado\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, e campanhas educativas. O instituto trilha das Flores, h\u00e1 3 anos atua in situ. Ganhamos recentemente o Premio Unesco Muriqui 2022. Praticar o CEA - Capturar, esterilizar, Adotar!N\u00e3o abrigar, e nem devolver.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aeronaves espaciais  evtol  cient\u00edfica e tecnol\u00f3gicas . Eu estou desenvolvendo  v\u00e1rios projetos de base e fundamentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos e de inova\u00e7\u00e3o \u00e9 criatividade \u00e9 inven\u00e7\u00f5es do futuro e que  ser\u00e1 para os transportes p\u00fablicos e tamb\u00e9m para ajudar nos transportes de \u00e1guas para os setores da agricultura e do agroneg\u00f3cio e tamb\u00e9m ser\u00e1 para os setores da avia\u00e7\u00e3o e da engenharia a\u00e9rea espacial do futuro do brasil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agenda Nacional de Prote\u00e7\u00e3o, Defesa e Direitos Animais. Falta abrigos decentes para animais, cuidados veterin\u00e1rios, as leis contra viol\u00eancia e maus tratos funcionarem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agenda Nacional de Prote\u00e7\u00e3o, Defesa e Direitos Animais. Uma agenda nacional que vise garantir recursos e mecanismos para a prote\u00e7\u00e3o, defesa e garantia dos direitos dos animais.\nEssa agenda deve ter a constru\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de fundos e pol\u00edticas para que seja efetiva e com prazo determinado em conjunto com as associa\u00e7\u00f5es, a academia e protetores dos animais de diferentes partes do territ\u00f3rio, afim de garantir que atenda \u00e0s diferentes realidades vivenciadas pelos animais e por aqueles que dedicam suas vidas a proteg\u00ea-los.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agente Comunit\u00e1rio de sa\u00fade e Agente de Combate \u00e0s Endemias . Aprova\u00e7\u00e3o dos direitos dos ACS e ACE de todo o Brasil. \nAprova\u00e7\u00e3o dos 40% da insalubridade. \nAprova\u00e7\u00e3o do PCCS.\nReconhecimento dos cursos t\u00e9cnicos dos ACS e ACE com 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\nAposentadoria especial para os ACS e ACE": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agentes Comunitarios de Sa\u00fade . Fiscalizar os repasses feito pelo governo federal aos  agentes comunitarios de sa\u00fade,  pois o dinheiro chega nas prefeituras e n\u00e3o s\u0103o repassados integralmente, como piso salarial, e outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agentes de sa\u00fade de psf. Melhoria pras agentes  de sa\u00fade. B\u00e1sica pelo SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agravantes das penas de delitos contra institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.. \u00c9 comum em nosso pa\u00eds a ocorr\u00eancia de crimes de corrup\u00e7\u00e3o, furtos, dano, dentre outros, que atingem o patrim\u00f4nio de institui\u00e7\u00f5es destinadas ao cuidado da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, bem como seus profissionais. Assim, pela sua relev\u00e2ncia, prop\u00f5e-se inserir no C\u00f3digo Penal a previs\u00e3o de agravamento da pena quando o crime cometido causar dano ou prejudicar o bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es de ensino e de cuidados \u00e0 sa\u00fade, p\u00fablicas ou privadas, ou atingir seus profissionais, nessa qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura Familiar . Infraestrutura para escoamento da Produ\u00e7\u00e3o em vias. \nInvestimentos no beneficiamento do produto para agrega\u00e7\u00e3o valor. \nPol\u00edtico sustentabilidade financeira do movimento sindical dos trabalhadores no meio rural": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura Familiar e Agroecologia. Objetivo: Fortalecer a agricultura familiar em sua diversidade e a agroecologia, promovendo a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, com fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda, contribuindo para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional e da vida digna, com redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e mitiga\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura Familiar e Juventudes . '- Projetos com infraestrutura para as juventudes produzir;\n- Espa\u00e7os para os jovens comercializar os produtos excedentes e assim gerar renda;\n- Assessoria t\u00e9cnica para incentivo a produ\u00e7\u00e3o Agroecol\u00f3gica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura e Pecu\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Agricultura e Tecnologia . \u00c9 preciso de mais investimento com tecnologia no campo a fim de fortalecer a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e contribuir com o desenvolvimento econ\u00f4mico social do nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura familiar . Agricultura familiar sustent\u00e1vel com aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica atrav\u00e9s da turfas e remineralizadores...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura familiar . Fortalecimento do assentamentos , com cr\u00e9dito, moradia, ater, e regulariza\u00e7\u00e3o dando seguran\u00e7a jur\u00eddica aos assentamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agricultura familiar, n\u00e3o o Agro.. N\u00e3o agrot\u00f3xicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agrofloresta como solu\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e ambiental. A agricultura tradicional dominante \u00e9 monocultural, intensiva em agrot\u00f3xicos, fertilizantes, irriga\u00e7\u00e3o, causando impactos ambientais negativos. Muito automatizada, grandes fazendas n\u00e3o geram empregos locais, enquanto o povo est\u00e1 desempregado e sem perspectivas, mendigando alimento nas periferias das grandes cidades. A revolucion\u00e1ria produ\u00e7\u00e3o de alimentos com a floresta de p\u00e9 (agrofloresta) usa muita m\u00e3o-de-obra (empregos!), usa pouqu\u00edssimos insumos externos, n\u00e3o agredindo o meio ambiente!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agrofloresta sintropica regenerativa . Promover sistemas agroflorestais para regenera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis com todos os benef\u00edcios dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de uma floresta, sem uso de agrot\u00f3xicos e sem necessidade abusiva de irriga\u00e7\u00e3o, promovendo a agricultura familiar e o trabalhador rural.. em dois anos de manejo agroflorestal j\u00e1 tem uma floresta consolidada promovendo o ciclo da \u00e1gua (plantar \u00e1gua), biodiversidade, ref\u00fagio de fauna, alimento madeira medicina etc tudo numa floresta comest\u00edvel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agropecu\u00e1ria Sustent\u00e1vel. Objetivo: Contribuir para o desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio, com sustentabilidade ambiental, econ\u00f4mica e social, por meio do fomento e da intensifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o; da gera\u00e7\u00e3o, compartilhamento e aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico; e da regulamenta\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o, auditoria e fiscaliza\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Agropecu\u00e1ria para Cidadania . Agropecu\u00e1ria consiste em um conjunto de atividades econ\u00f4micas pertencentes ao setor prim\u00e1rio. Agropecu\u00e1ria consiste no conjunto de atividades associadas ao cultivo do solo e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de animais que tem como objetivo a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e o fornecimento de mat\u00e9rias-primas para a ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ag\u00eancia Nacional de Agricultura Familiar . Cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional para a agricultura familiar;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aimor\u00e9s - Recupera\u00e7\u00e3o de trecho de 4 Km da BR 259, dentro da cidade  e constru\u00e7\u00e3o de Anel Vi\u00e1rio para desvio do tr\u00e1fego pesado da via urbana.. A BR 259 cruza 4 km de per\u00edmetro urbano. N\u00e3o h\u00e1 acostamento ou ciclovias. H\u00e1 tr\u00e1fego intenso de carretas com cargas pesadas. A estrada foi constru\u00edda uma regi\u00e3o \u00famida, de aterro. Al\u00e9m disso, a via \u00e9 paralela \u00e0 EFVM (VALE), uma barreira ao fluxo natural da \u00e1gua pluvial. A recupera\u00e7\u00e3o do trecho degradado \u00e9 obrigat\u00f3ria. O anel vi\u00e1rio resolve a quest\u00e3o da seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o local. O reposicionamento da via em terreno adequado, vai melhorar o fluxo de ve\u00edculos de carga na BR.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ajuda a estudantes de institui\u00e7\u00f5es EAD. Criar um programa que de tamb\u00e9m condi\u00e7\u00f5es de estudos a alunos que conseguem o pleito de cursar uma universidade seja publica ou privada de maneira a distancia.  Criar um Programa de Perman\u00eancia  Estudantil  de alunos EAD. Muitos n\u00e3o t\u00eam acesso a internet, computadores e at\u00e9 mesmo celular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ajudar fam\u00edlias . Com isso ajudar\u00e1 pessoas que realmente precisam como eu": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alfabetiza\u00e7\u00e3o digital em bibliotecas p\u00fablicas . Programa de muito sucesso no Chile, o governo federal faz parceria com alguns empresa privada de tecnologia, disposta a fazer salas de alfabetiza\u00e7\u00e3o digital, com em compet\u00eancia informacional. De como o usu\u00e1rio pode acessar, pesquisar e recuperar uma informa\u00e7\u00e3o. Aprendizado para quem tamb\u00e9m n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o de tecnologia computacional. Tudo isso a partir de uma biblioteca p\u00fablica com bibliotec\u00e1rio. A empresa al\u00e9m da sala ser\u00e1 respons\u00e1vel pelas m\u00e1quinas, rede 5g, manuten\u00e7\u00e3o e pagando de professores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alfabetiza\u00e7\u00e3o geral. Criar ou facilitar mais acesso a todos adultos. que desejem ser alfabetizados. ou incentiva-los. Particularmente penso em trabalhar por conta nesse sentido ajudando os interessados. porem que tenhamos livre acesso e fortalecimento do governo para fins. e que governo cria espa\u00e7os favoraveis para esses fins. venho notando pessoas principalmente mulheres que devido aos afazeres n\u00e3o conseguem se locomover ao determinados lugares, quando nao escassos. sendo assim criar espa\u00e7os em diversos bairros e": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa, Erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo . A cria\u00e7\u00e3o de projetos que ofere\u00e7am incentivo fiscal para a forma\u00e7\u00e3o continuada de professores alfabetizadores as diversas modalidades em que a alfabetiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida. Com o fim de promover a alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa e a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.429/2017, que altera a Lei n\u00ba 6.019/1974. Alterar o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.429/2017 na parte que revogou a al\u00ednea \"b\" do art. 12 da Lei n\u00ba 6.019/1974, para estabelecer que, no regime normal, a jornada de trabalho ser\u00e1 de 40H/semana. A jornada semanal poder\u00e1 ser de 44 horas, nos casos de empregados do com\u00e9rcio ou outras atividades que exijam o cumprimento dessa jornada\nJUSTIFICATIVA: empresas terceirizadas que prestam servi\u00e7os de apoio administrativo ao gov. fed. exigem jornada de 44h/semana, n\u00e3o obstante o \u00f3rg\u00e3o cumprir 40 horas/semana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Altera\u00e7\u00e3o do Art. 71 da Lei n\u00ba 8.112/1990, definindo as autoridades competentes para regulamentar o Adicional de Atividade Penosa. A presente proposi\u00e7\u00e3o tem objetivo restrito a apenas esclarecer a quem cabe a expedi\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do adicional de penosidade, no \u00e2mbito dos poderes (Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio) e \u00f3rg\u00e3os aut\u00f4nomos (TCU, DPU e MPU). Desse modo, requer altera\u00e7\u00e3o do o Art. 71 da Lei n\u00ba 8.112/1990, e define autoridades competentes para regulamentar o Adicional de Atividade Penosa em cada Poder e \u00f3rg\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Altera\u00e7\u00e3o do S\u00edmbolo do Brasil. Sugiro alterar o s\u00edmbolo do Brasil, que atualmente \u00e9 uma sabi\u00e1 laranjeira, para a Harpia - Gavi\u00e3o real - \u00e1guia...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aluguel popular. Fazer uma parceria de entre os propriet\u00e1rios de im\u00f3veis vazios para alugarem a valores menores ou desapropriar im\u00f3veis que se encontram vazios por mais de 3 anos e alugar por at\u00e9 1/3 do sal\u00e1rio m\u00ednimo para fam\u00edlias que recebem at\u00e9 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos, dando prefer\u00eancia \u00e0s moradias que se encontram mais pr\u00f3ximas aos centros comerciais. O programa complementaria o Minha Casa, Minha Vida no acesso \u00e0 moradia e tamb\u00e9m seria uma forma de controlar o valor dos alugueis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Alzenir Alves 1973. Aposentadoria especial \nInsalubridade \n40%": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amazonia Prote\u00e7\u00e3o Patrim\u00f4nio Vida . A Floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 o patrim\u00f4nio da humanidade e pertence aos Brasileiros. Existe l\u00e1 a  resposta para mais de 70% de medicamentos a pesquisar. Mas est\u00e1 sendo devastada por mineradores e exploradores ilegais. Proponho programas para a floresta ser 100% monitorada, preservada e administrada por um governo local ind\u00edgena. Quem destruir, matar animais, retirar plantas e minerais deve ser preso, condenado \u00e0 pena superior a 10 anos. Justi\u00e7a p/ Bruno, Dom, Dorothy, Chico Mendes, Maxciel  indigenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amparo e apoio aos genetiroes e aos portadores. Com um olhar no futuro .\nUma funda\u00e7\u00e3o de amparo e apoio \u00e0 pesquisa com pesquisadores, pa\u00eds e portadores de alguma defici\u00eancia visando a melhoria da condi\u00e7\u00e3o social , buscando compreender causas , e tratamentos, um traballho em equipe com aqueles que vivenciam a dificuldade de lidar com um portador de s\u00edndromes/defici\u00eancias.\nGarantindo uma bolsa aos genitores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar as politicas habitacionais para o homem do campo . Ampliar os recursos e as politicas publicas habitacionais  para os agricultores, indigenas e pescadores. Ampliando recursos para habita\u00e7\u00e3o de interesse social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar e fortalecer a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC). Considerando o compromisso Gov. (tr\u00eas poderes) diante desta pol\u00edtica, este projeto visa a aplica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira na implementa\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica, por meio de contrata\u00e7\u00e3o de profissionais e disponibiliza\u00e7\u00e3o dos materiais e rem\u00e9dios. Em raz\u00e3o do aumento nos n\u00fameros das doen\u00e7as emocionais e mentais, tornam urgentes os atendimentos com as pr\u00e1ticas integrativas pelo SUS para as pessoas vulner\u00e1veis de qualquer idade e v\u00edtimas de preconceitos sociais e econ\u00f4micos e/ou abusos e viol\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar leitos de UTI sem aumentar custos, promovendo leitos de cuidados prolongados nas enfermarias gerais, como espa\u00e7o de transi\u00e7\u00e3o a aten\u00e7\u00e3o domic . Os leitos de UTI adulto e pedi\u00e1trica t\u00eam estado ocupados com pacientes com condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e depend\u00eancia de dispositivos (oxig\u00eanio, traqueostomia, ventila\u00e7\u00e3o invasiva cronica), fora de estado cr\u00edtico. Enquanto pacientes com condi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica aguardam esta vaga, em boxes de emerg\u00eancia nas UPAS e hospitais. Criar leitos de cuidados prolongados nas enfermarias, com equipe multiprofissional, permite cuidar bem dos 1os pacientes referidos, at\u00e9 a transi\u00e7\u00e3o pro domic\u00edlio, permitindo giro de leito emUTI": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar o acesso de estudantes ao PNAES. Ampliar o acesso ao PNAES, de modo a auxiliar na perman\u00eancia de estudantes em institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, de baixa renda e que estejam no CADUNICO. Assim, o programa passaria a abranger estudantes de institui\u00e7\u00f5es federais e comunit\u00e1rias de ensino. Trata-se de possibilitar a perman\u00eancia de diversos estudantes, que diariamente enfrentam dificuldades para permanecer no ensino superior. Destaque para as IES comunit\u00e1rias, que tamb\u00e9m enfrentam suas dificuldades, e chegam em diversas localidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar o investimento p\u00fablico em Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para atingir no m\u00ednimo 7% do PIB, na perspectiva de alcan\u00e7ar 10% do PIB at\u00e9 o final do dec\u00eanio. Ampliar o investimento p\u00fablico em Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para atingir no m\u00ednimo 7% do PIB, na perspectiva de alcan\u00e7ar 10% do PIB at\u00e9 o final do dec\u00eanio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar o uso de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o para padronizar o atendimento aos usu\u00e1rios do SUAS - Sistema \u00d9nico de Assist\u00eancia Social. Implantar sistema de informa\u00e7\u00e3o padronizado que auxilie os t\u00e9cnicos referenciados no preenchimento de informa\u00e7\u00f5es do prontu\u00e1rio dos usu\u00e1rios do SUAS e possibilite a  integra\u00e7\u00e3o com a rede do SUS para melhorar o atendimento, al\u00e9m do planejamento de a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o humana, com ferramentas de monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o dos problemas territoriais, bem como a produ\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e conhecimento, a fim de fortalecer os servi\u00e7os entregues \u00e0 sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar os profissionais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. . Ampliar a inser\u00e7\u00e3o de  demais profissionais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, com a inclus\u00e3o de nutricionista, fisioterapeuta,Fonoaudiologo, Psic\u00f3logo,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ampliar para  80% de cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Brasil. \u00c9 not\u00f3ria a mudan\u00e7a do perfil epidemiol\u00f3gico nos munic\u00edpios que possuem alta cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia . Por isso, a necessidade de ampliar a cobertura desta Estrat\u00e9gia no pa\u00eds para ampliar o acesso e qualificar o cuidado em sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com equipes qualificadas e o fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 poss\u00edvel humanizar e cuidar das pessoas de forma integral com resolutividade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o Justi\u00e7a do Trabalho. Abertura de novos concursos e cria\u00e7\u00e3o de novas varas do trabalho no ambito da Justi\u00e7a do Trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o da ades\u00e3o do programa Melhor em casa. Das 5000 prefeituras somente 700 aderiram ao programa que tem como objetivo aa deshospitaliza\u00e7\u00e3o.\npacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas ou terminais que em casa podem ser tratados sem ir para o hospital.\na experi\u00eancia do melhor em casa no munic\u00edpio de porto alegre \u00e9 um ponto a ser divulgado. Conhe\u00e7a\n\nhttp://lproweb.procempa.com.br/pmpa/prefpoa/sms/usu_doc/programa_melhor_em_casa.pdf": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o das atividades dos agentes de endemias, em guardas ambientais visando melhores resultados nas suas a\u00e7\u00f5es de campanhas de preven\u00e7\u00e3o.. Alterar a categoria ace, para guarda ambiental, visando amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, e maior poder e autonomia dos agentes visando um melhor trabalho sem interfer\u00eancia pol\u00edtica, que muito vem prejudicando e consequentemente aumentando os casos de doen\u00e7as endemicas, que poderiam ser resolvida antes trazendo mais sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o e economia de verbas p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o de Hospital - Valpara\u00edso GO . O munic\u00edpio de Valpara\u00edso GO, apesar do aumento populacional, sendo quase 200 mil moradores, dados do \u00faltimo censo , n\u00e3o disp\u00f5e de um hospital com maternidade, e demais exames necess\u00e1rios para diagn\u00f3stico de doen\u00e7as , sendo necess\u00e1rio muitas vezes , os pacientes mais graves serem transportados para regi\u00f5es de Bras\u00edlia/DF , o que gera sobrecarga nos hospitais do DF . \u00c9 necess\u00e1rio com urg\u00eancia a amplia\u00e7\u00e3o do hospital existente no munic\u00edpio, com maternidade e todos os exames necess\u00e1rios dispon\u00edveis": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o do Bi\u00f3logo. Boa noite, o Bi\u00f3logo tem forma\u00e7\u00e3o muito ampla, podendo contribuir para a agricultura, pesquisa, pecu\u00e1ria e ambiental sustent\u00e1vel para o setor do agro, mas a legisla\u00e7\u00e3o somente favorece o agr\u00f4nomo, enquanto isso o pr\u00f3prio agr\u00f4nomo atua em \u00e1reas especificas do meio ambiente, ficando muito pouco para a \u00e1rea da biologia, somente pesquisa e licenciatura, gostaria de fosse autorizado para o bi\u00f3logo poder fazer projetos agron\u00f4micos, projetos para financiamentos banc\u00e1rios, receitar insumos biol\u00f3gicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Cadastro de Reserva Concurso do INSS. O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) sofre com um preocupante d\u00e9ficit de servidores (especialmente no cargo de t\u00e9cnico do seguro social). O Instituto precisa convocar mais servidores, al\u00e9m dos aprovados na lista do cadastro de reserva. \n\nPor for\u00e7a do anexo II do Decreto N\u00ba 9.739/2019, muitas pessoas aprovadas n\u00e3o v\u00e3o ser chamadas, assim proponho revogar o anexo  II do Decreto N\u00ba 9.739/2019 e ampliar o cadastro reserva do concurso do INSS 2022 e ampliar o numero de vagas,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Financiamento Estudantil FIES. Ampliar o acesso ao Financiamento Estudantil-FIES a todos os estudantes selecionados a ingressarem e os j\u00e1 matriculados em faculdades particulares, promovendo o fim do ponto de corte e a equidade de direitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m a perman\u00eancia dos alunos at\u00e9 a conclus\u00e3o de seus cursos, e o \u00eaxito profissional e acad\u00eamico dos mesmos. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Estadual Jo\u00e3o dos Santos Neves. Melhorar o aporte proped\u00eautico a popula\u00e7\u00e3o assistida com amplia\u00e7\u00e3o o centro-cir\u00fargico (3 para 6 salas), leitos cl\u00ednicos (32 para 50, com 4 leitos/quartos individuais de isolamento) e cir\u00fargicos (10 para 20); ampliar os leitos da Unidade de Cuidados Intensivos (6 para 10 leitos); constru\u00e7\u00e3o de 3 consult\u00f3rios para avalia\u00e7\u00e3o cir\u00fargica; aquisi\u00e7\u00e3o; atualiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do parque tecnol\u00f3gico dos equipamentos e implementos hospitalares; esta\u00e7\u00e3o de energia solar para alimentar toda estrutura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do Seguro Desemprego ao Empregado Dom\u00e9stico . O empregado pode ser receber at\u00e9 5 parcelas do Seguro Desemprego oriundo do Fundo de Amparo ao Trabalhador. - FAT. O empregado Dom\u00e9stico pode receber no m\u00e1ximo 3\nParcelas do\nSeguro Desemprego, independente, do tempo de servi\u00e7o. (Resolu\u00e7\u00e3o Codefat 754/2015, Art.10.\nSugest\u00e3o para equipara\u00e7\u00e3o desse\nDireito Social aos empregados dom\u00e9stico similar ao pago aos demais empregados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do VLT Ramal Cajueiro Seco-Curado no Recife para a Faculdade Federal de Pernambuco e bairro da V\u00e1rzea. A amplia\u00e7\u00e3o do Ramal a Diesel do VLT Cajueiro Seco-Curado sob ger\u00eancia da CBTU no Recife partiria do princ\u00edpio de sua recupera\u00e7\u00e3o operacional em larga escala, conforto aos passageiros e a amplia\u00e7\u00e3o do ramal, conectando a esta\u00e7\u00e3o Curado com a Faculdade Federal de Pernambuco, o IFPE e o Instituto Ricardo Brennand, assim, levando mobilidade sob trilhos \u00e0 zona Oeste do Recife e facilitando o acesso ao bairro da V\u00e1rzea. Esta amplia\u00e7\u00e3o diminuiria o trajeto de in\u00fameros estudantes e trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do ensino das disciplinas Filosofia e Sociologia a partir do 6\u2070 ano do EF. Presentes em grande parte nas escolas privadas, principalmente o ensino filos\u00f3fico, a partir do 6\u2070 ano do EF, o ensino das disciplinas Filosofia e Sociologia nas escolas p\u00fablicas acontecem somente no EM. Assim, os estudantes destas ficam com lacunas na aprendizagem mediante estudantes daquelas. Essas disciplinas s\u00e3o processuais e o tempo de aprendizagem dos estudantes fica comprometido nas escolas p\u00fablicas, al\u00e9m de carga hor\u00e1ria reduzida e serem ministradas somente no EM. Equidade necess\u00e1ria j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o do projeto sele\u00e7\u00f5es do futuro. AMPLIA\u00c7\u00c3O DO PROJETO SELE\u00c7\u00d5ES DO FUTURO do Minist\u00e9rio dos Esportes para outras modalidades. Hoje o projeto s\u00f3 atende o Futebol. Ampliando para outros esportes coletivos, aumentaria assim a oportunidade de outras sele\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito estadual, trabalhar suas equipes para competi\u00e7\u00f5es a n\u00edvel nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o dos investimentos Federais nos hospitais p\u00fablicos que atendem o SUS. Os hospitais p\u00fablicos, como \u00e9 o caso do hospital Santa Terezinha de Erechim, necessitam de maior investimento do Governo Federal para continuar  e melhorar o atendimento da popula\u00e7\u00e3o. As atuais tabelas do SUS est\u00e3o defasadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o dos programas de reciclagem. Ampliar e fortalecer cooperativas de reciclagem de res\u00edduos para despolui\u00e7\u00e3o dos rios e mares e gera\u00e7\u00e3o de renda para fam\u00edlias vulner\u00e1veis": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Amplia\u00e7\u00e3o e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Anel Metropolitano da RMBH, O Projeto do Gov. Zema destr\u00f3i os biomas necess\u00e1rios \u00e1 vida em plena Crise H\u00eddrica Mundial.. A Sociedade Civil Organizada vem atrav\u00e9s dessa Ferramenta Democr\u00e1tica de Participa\u00e7\u00e3o Popular do atual Governo Federal, Solicitar a Amplia\u00e7\u00e3o e Revitaliza\u00e7\u00e3o do Anel Rodovi\u00e1rio j\u00e1 existente na RMBH, com utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, energia limpa e levando em conta a mobilidade urbana atualizada. Solicitamos do Governo Federal, atrav\u00e9s do Brasil Participativo que atenda os moradores da RMBH na mobilidade dos trabalhadores,  constru\u00edda sobre Ferrovias, Rodovias, Ciclovias e outros modais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Analfabetismo     . Para combater o analfabetismo, uma proposta seria a implementa\u00e7\u00e3o de programas de alfabetiza\u00e7\u00e3o para adultos, especialmente nas \u00e1reas rurais e nas periferias das grandes cidades. Isso poderia incluir a oferta de cursos gratuitos e flex\u00edveis, que possam ser adaptados \u00e0s necessidades dos alunos. Al\u00e9m disso, seria importante investir em campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o e do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Animais felizes. Proponho que os animais sejam criados livre em pastos verdejantes para poder se movimentarem e terem uma vida mais digna .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apelo por um pais melhor . Quero pro nosso pa\u00eds uma lei mais severa, pra que muitos crimes n\u00e3o fica em pune, mais sa\u00fade, e educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aplica\u00e7\u00e3o da lei 10.639/2003. Exigir o comprimento da lei,em todo territ\u00f3rio nacional seja cumprida e monitorada pelas secretarias estaduais de educa\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoiar a Convers\u00e3o do Primeiro Munic\u00edpio Org\u00e2nico/Agroecol\u00f3gico do Paran\u00e1: Piraquara!. O Territ\u00f3rio de Piraquara fornece mais de 70% da \u00c1gua da Grande Curitiba. Possui 93% de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e est\u00e1 com crescimento constante de Plantios Transg\u00eanicos, que Utilizam Agrot\u00f3xicos Potentes que Contaminam o Solo, os Corpos H\u00eddricos e Toda a Biodiversidade, incluindo os Seres Humanos.\nA Transi\u00e7\u00e3o para a Utiliza\u00e7\u00e3o de Agricultura de Bases Ecol\u00f3gicas Garantir\u00e1, para as Futuras Gera\u00e7\u00f5es, \u00c1gua De Verdade: Alimento de Primeira Necessidade!\nPiraquara: O VENTRE DAS \u00c1GUAS, Quer APOIO!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoiar o Desenvolvimento de ve\u00edculos que utilizem energia limpa. H\u00e1 um acordo mundial para deixar de utilizar carros que utilizem energias f\u00f3sseis. O Brasil poderia se antecipar e subsidiar empresas que utilizem energia limpa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio Educacional especializado . Embora a lei defenda que cada aluno com defici\u00eancia ou necessidade especial tenha direito a um apoio especializado, a lei n\u00e3o \u00e9 aplicada como deve. \u00c9 necess\u00e1rio que cada fam\u00edlia entre com recurso legal para exigir o direito do seu familiar. O que torna a lei da inclus\u00e3o uma letra morta. Se a educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 um direito de todos, que ela deva ser cumprida na forma da lei. Os Alunos sofrem com as neglig\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o, assim como seus colegas e educadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio aos  pequenos trabalhadores rurais e pecu\u00e1ria . Mais infraestrutura para pequenos agricultor, e pecuarista,o pequeno agricultor e pecuarista precisa de mais respauldos do governo!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio aos aposentados  sem condi\u00e7\u00f5es  de pagar Convenio. Na verdade s\u00e3o muitos os aposentados. que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es  de pagar um Conv\u00eanio m\u00e9dico ...e dependem  de demora ...espera..e as vezes sem conseguir serem atendidos pelo Sus..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio aos catadores e catadoras da reciclagem. Galp\u00f5es para as cooperativas de reciclagem, maquin\u00e1rio e capital de giro. Educa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a categoria, que tem um projeto chamado PONAREP, que vai apoiar a educa\u00e7\u00e3o e a reciclagem popular, voltada \u00e0 categoria dos catadores. Aposentadoria especial (dar andamento \u00e0 PEC). Melhoria na sa\u00fade dos trabalhadores da categoria, com feiras dentro das cooperativas e associa\u00e7\u00f5es. \n- Movimento Nacional dos Catadores e Catadoras de Material Reciclado do Brasil. MNCR": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio as iniciativas de coleta de \u00f3leo de cozinha usado.. Apoiar e incentivar a coleta de \u00f3leo de cozinha usado, com cartilhas de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do descarte correto das garrafas PETs, a serem\n distribu\u00eddas nas escolas, pontos de coletas e outros. Incentivo de desconto nas contas de \u00e1gua e esgoto de resid\u00eancias e ind\u00fastrias.\nAssim podemos diminuir incidencias de casos de picadura de escorpi\u00f5es e a diminui\u00e7\u00e3o de animais pe\u00e7onhentos nas resid\u00eancias e logradouros das cidades, como hospitais e escolas. Tenho alguns mat\u00e9rias que ajudam compreender": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio do Minist\u00e9rio para estruturar a Gest\u00e3o Ambiental dos Munic\u00edpios . Apoio o fortalecimento da gest\u00e3o ambiental em munic\u00edpios, voltadas a sustentabilidade socioambiental, propiciando a forma\u00e7\u00e3o dos seu cidad\u00e3os para atuarem na melhoria da qualidade de vida e na busca de solu\u00e7\u00f5es para o enfrentamento dos problemas socioambientais locais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio e incentivo folcl\u00f3rico as tradi\u00e7\u00f5es juninas quadrilha junina. Queriamos,  que houvesse um apoio e um incentivo  \u00e0s quadrilhas juninas de todos os estados brasileiros, incluindo os grupos dos interiores do Brasil, aonde muitas das vezes n\u00e3o chega recursos voltados para essa \u00e1rea,  sendo ela uma manifesta\u00e7\u00e3o  cultural do nordeste, como seria esse apoio, um edital voltado para essa categoria muitas das vezes esquecidas pelos gestores de cultura, sabemos que dentre elas existem outras manifesta\u00e7\u00e3o cultural  do m\u00eas  de junho, mas essa categoria est\u00e1 muito esqu.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio para Redu\u00e7\u00e3o na Polui\u00e7\u00e3o das Praias e Rios. Recentemente estive em algumas praias de Alagoas e fiquei muito triste com a quantidade de empreendimentos sendo constru\u00eddos a beira mar e o descartando esgoto destes empreendimentos em constru\u00e7\u00e3o direto no mar e rios.\n\nGostaria de sugerir um projeto que obrigue as construtoras que est\u00e3o construindo risorts e hot\u00e9is a beira mar e rios em Alagoas e Macei\u00f3 que tratem seu esgoto durante a obra e deem o descarte correto e que os empreendimentos sejam executados com 100%de tratamento do seu esgoto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio para a \u00e1rea rural. Trabalhar a cultura nas \u00e1reas rurais com incentivo e conhecimento.\nDar ao meio rural um conhecimento com maior incentivo econ\u00f4mico, temos muitas pessoas que carregam a capacidade art\u00edstica, mas que n\u00e3o exerce por falta de dinheiro e de capacita\u00e7\u00e3o.\nTrazer para a \u00e1rea rural um projeto que capacite os fazedores de cultura que s\u00e3o muitos, mas esquecidos ou pela dist\u00e2ncia dos centros urbanos,ou pela invisibilidade social.\nSeria de grande import\u00e2ncia  valorizar o meio rural e capacidade de cria\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio psic\u00f3logo no ensino fundamental dentro das escolas municipais.. As escolas municipais poderiam ser acompanhadas por profissionais da \u00e1rea da psicologia, devido \u00e0 demanda existente entre os alunos e suas fam\u00edlias. H\u00e1 uma necessidade urgente de profissionais de sa\u00fade dentro das escolas municipais para acompanhar de perto esses alunos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental. A defici\u00eancia \u00e9 perturbadora para o aprendizado, especialmente quando somada \u00e0 aus\u00eancia e aos problemas familiares. Esses fatores acabam por multiplicar as dificuldades comportamentais e sociabiliza\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0 Pesquisa e Desevolvimento do Brasil. Criar programas de apoio, expans\u00e3o de oportunidades de trabalho e bolsas de pesquisa e melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho de pesquisadores no Brasil. Pa\u00eds desenvolvido e soberano s\u00f3 existe com CI\u00caNCIA. \n- Expans\u00e3o do n\u00famero de bolsas de pesquisa (Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o);\n- Programas de Fixa\u00e7\u00e3o de Pesquisadores no Pa\u00eds (Mestres e Doutores);\n- Expans\u00e3o de oportunidades para pesquisadores em empresas estatais que desenvolvem pesquisas;\n- Programas de coopera\u00e7\u00e3o na ci\u00eancia com o setor privado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0 volta ao trabalho: Espa\u00e7o de conviv\u00eancia materno-infantil . A cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o, tanto no hospital como na universidade, para que lactantes tenham apoio e possam dar continuidade ao aleitamento materno ap\u00f3s a volta ao trabalho! Com acolhimento, espa\u00e7o privativo, infra-estrutura para receber a mulher e o beb\u00ea, frald\u00e1rio e frigobar para armazenamento do leite extra\u00eddo e tomada bivolt para m\u00e1quinas de extra\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Apoio \u00e0s MEIs, Micro e pequenas empresas. Aumentar o valor de faturamento dos MEIs, micro e pequenas empresas, al\u00e9m de criar apoio financeiro com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito com taxa de juro menor e subs\u00eddio de pagamento, para que empreendedores de micro e pequenas empresas possam inovar e investir no seu neg\u00f3cio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentado Especial para as Guardas Municipais do Brasil . As guardas municipais s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os imprescind\u00edveis nos munic\u00edpios em que est\u00e3o presentes,  auxiliando diversos \u00f3rg\u00e3os estaduais, federais e particulares em v\u00e1rias \u00e1reas,  sendo o seu foco principal a seguran\u00e7a preventiva dos mun\u00edcipes e o bem  social. S\u00e3o linha de frente no controle e combate \u00e0 criminalidade e a viol\u00eancia urbana.  Correm risco de morte, acidentes,  sinistro,  assim como muitos profissionais do sistema que atuam na seguran\u00e7a p\u00fablica em suas cidades. Conto com a sua aprova\u00e7\u00e3o. Obrig": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria  das Maes. Reconhecer como trabalho mulheres que se dedicaram a fam\u00edlia e a casa, as famosas do lar, que  criaram seus filhos e apoiaram seus companheiros(as) no desenvolvimento  e progresso familiar.  E que por total dedica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conseguiram se reinserir no mercado de trabalho e n\u00e3o contribuiram com INSS e hoje s\u00e3o dependentes do seus companheiros (as).  Proponho que assim como na Argentina, elas/eles sejam reconhecido pelo estado, sendo assim aposentados e.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria  especial . Todos os acs e ace trabalham em lugares e situa\u00e7\u00f5es com risco da pr\u00f3pria sa\u00fade,  no sol escaldante as vezes com chuva , fazemos visitas em casa de  pessoas  com risco de contamina\u00e7\u00e3o,  de v\u00e1rias doen\u00e7as, etc...\nPor esses motivos e muito mais que merecemos uma aposentadoria especial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria Especial e integral para Nutricionista e demais profissionais de sa\u00fade que trabalham e contribuem ao INSS como aut\u00f4nomo . Que seja considerada aposentadoria especial e integral para nutricionista e demais profissionais de sa\u00fade que atuam como aut\u00f4nomos . Visto, que a fibromialgia torna imposs\u00edvel a atividade profissional desses cidad\u00e3os brasileiros. Que a per\u00edcia seja realizada por um m\u00e9dico reumatologista especializado em fibromialgia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria Especial para os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes de Combate as Endemias . Os agentes de combate as endemias e os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade s\u00e3o profissionais imprescind\u00edveis para o atendimento prim\u00e1rio do SUS, visitando todas as fam\u00edlias brasileiras para promover sa\u00fade p\u00fablica.\n\nS\u00e3o expostos a toda sorte de agravos \u00e0 sa\u00fade j\u00e1 merecendo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal a aposentadoria especial, agora falta a regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional 120/22, para que possam exercerem este direito  aos 25 anos de exerc\u00edcio de atividade profissional com integralidade e paridade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria Perp\u00e9tua(sem cancelamento). O cancelamento da aposentadoria de algumas categorias, causa um problema s\u00e9rio a sa\u00fade psicol\u00f3gica e f\u00edsica do cidad\u00e3o, que passou por um longo processo at\u00e9 adquirir o benef\u00edcio, que muitas vezes \u00e9 cancelado sem que haja a recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho,  portanto, o nome APOSENTADORIA s\u00f3 poderia ser cancelada caso o aposentado solicite ou esteja provendo valores superiores de ganhos que justifique ser convidado a abrir m\u00e3o da aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria ao nosso favor.. A pessoa que j\u00e1 tem de 55 a 62 anos de idade e que j\u00e1 tenha mais de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o  e te r 20 anos  em um cargo e de 6 a 10 como ACE ou ACS poderia.contar o tempo , poder ser aposentar..E tamb\u00e9m  poder contar ponto como insalubre .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria digna. O INSS deveria deveria pagar uma aposentadoria justa.\nOs valores de benef\u00edcio que s\u00e3o pagos, n\u00e3o s\u00e3o justos.\nAs m\u00e9dias apuradas n\u00e3o s\u00e3o justas.\nInclusive n\u00e3o s\u00e3o consideradas, como no meu caso.\nEu me aposentei em 2021 com 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o foram utilizados os recolhimentos anteriores a 1994, mas eu paguei.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria do Cidad\u00e3o aos 60 anos e tempo de servi\u00e7o recolhidos!. Aposentadoria deve ser revista urgente. \nCidad\u00e3os que j\u00e1 completou 60 anos ao seu tempo de servi\u00e7o recolhido o suficiente ou acima da contagem dever\u00e1 ser liberado sua aposentadoria por direito adquirido e n\u00e3o somente esperar a idade de 65 anos? \nA popula\u00e7\u00e3o foi penalizada, houve h\u00e1 falta de equil\u00edbrio nas contas publicas do Governo, isto atingiu grande parte da popula\u00e7\u00e3o causando descontrole Nacional, muitas fam\u00edlias poderia j\u00e1 de pronto beneficiadas por contribuir o seu tempo correto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial . Que todos os profissionais que recebam  insalubridade/ periculosidade tenha aposentadoria especial com 25 anos de trabalho independente de idade ou 51 anos, devido a exposi\u00e7\u00e3o a varia\u00e7\u00f5es  da profiss\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial acs e ace sa\u00fade. Aposentadoria especial acs e ace sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial para os ACS e ACEs. Os ACS e ACEs trababalham 8 horas por dia e 40 horas por semana. Mais devido ao risco constante, de insalubridade , com demanda de pegar doen\u00e7as e agravo na sa\u00fade, f\u00edsica e mental solicitamos a aposentadoria especial de 25 anos sem perda dos benef\u00edcios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial para profissionais de enfermagem . Que o profissional de enfermagem tenha aposentadoria especial,com contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos,sem idade m\u00ednima!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria especial. Aumento de insalubre\nTeto de sal\u00e1rio \nAposentadoria especial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria para portadores de fibromialgia . Que a pessoa portadora de Fibromialgia tenha o direito a aposentadoria integral mediante a apresenta\u00e7\u00e3o do laudo m\u00e9dico. Independentemente do grau de incapacidade, visto, que a incapacidade f\u00edsica se agrava diariamente e n\u00e3o \u00e9 detect\u00e1vel atrav\u00e9s de exames de imagens. \nE caso seja, necess\u00e1rio per\u00edcia m\u00e9dica que o m\u00e9dico seja um especialista em reumatologista com atendimento especializado em fibromialgia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria por incapacidade permanente . Senhor Presidente,\n\nA aposentadoria por incapacidade permanente pela nova previd\u00eancia seria c\u00f4mica se n\u00e3o fosse uma trag\u00e9dia na vida de uma pessoa que se v\u00ea pelo avesso, sua vida mudou, ficou endividada pela sua doen\u00e7a, ficou depressiva pela suas dores, em sua \u00faltima per\u00edcia a m\u00e9dica v\u00ea que voc\u00ea est\u00e1 realmente inv\u00e1lida e decide por sua aposentadoria por invalidez a\u00ed vem o fundo do po\u00e7o sua renda cai 40% o que n\u00e3o estava dando acabou de cair mais, o que fazer agora Presidente me diga voc\u00ea?": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentadoria \u00danica. Deixar as empresas livres para registrar empregados em um regime paralelo, livre entre as partes e negoci\u00e1vel de forma livre, deixar as garantias ao trabalhador de forma livre, e aposentadoria universal e \u00fanica, para todos os cargos, engenheiro, lavador de carro, motorista, professor, todos tem direito apenas de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, de aposentadoria, quem quiser aposentar com sal\u00e1rio maior deve contribuir de forma paralela.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentados e pensionistas . O desejo de todos os aposentados e pensionistas. Parar com descontos e leis que diminuem mais ainda o sal\u00e1rio de quem trabalhou a vida inteira, pagando a previd\u00eancia para ter uma aposentadoria, um ganho justo para que possa ter uma velhice com dignidade. Trabalhamos e pagamos por isso!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aposentados/PCD \u267f\ufe0f/pensionistas tenham as Isen\u00e7\u00f5es de todos os impostos.... Que os Aposentados/PCDs\u267f\ufe0f/pensionistas tenham as Isen\u00e7\u00f5es de todos os impostos vigentes/transportes/custas judiciais sem o valor  minimo de renda como crit\u00e9rio de exclus\u00e3o e prioridade na justi\u00e7a com prazo 30 dias para solu\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprimorar a capta\u00e7\u00e3o de recursos para FIA via declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica. Tornar a doa\u00e7\u00e3o incentivada para FIA via DIRPF DARF como op\u00e7\u00e3o presumida, restando a possibilidade de o doador negar a doa\u00e7\u00e3o. Ou seja, inverter o processo de doa\u00e7\u00e3o, mas mantendo seu car\u00e1ter volunt\u00e1rio de escolha de realizar a doa\u00e7\u00e3o e, para qual Fundo.\nAumentaria a efici\u00eancia e efic\u00e1cia de capta\u00e7\u00e3o de receita para os FIAs, permitindo foco dos Conselhos em planejamento, execu\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados.\nSe realizada por 10 anos, poderia transformar as Pol\u00edticas para C&A.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprova\u00e7ao  da lei 40 horas de trabalho . Aprova\u00e7\u00e3o  da lei de 40 horas jornada de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aprova\u00e7\u00e3o para o piso salarial, se tornar Lei piso salarial do Assistente do Social no Brasil. O (A) Assistente Social, com a  percep\u00e7\u00e3o sobre a dimens\u00e3o da profiss\u00e3o e as compet\u00eancias a elas vinculadas: t\u00e9cnico-operativa, te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, \u00e9tico-politica, investigativa e formativa, deriva de sua instrumentalidade, para. a pratica profissional. Que se concretize  o PL 1827/2019, relatora Dep. Andreia Siqueira, que determina o. Piso salario dos AS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aproveitamento da localiza\u00e7\u00e3o da RCFO ao MERCOSUL e aos oceanos Pac\u00edfico e Atl\u00e2ntico, p. ampliar as exporta\u00e7\u00f5es d produtos e servi\u00e7os d valor agregado. Projetos Produtos Metas\n- Fronteiras do Pampa\nPol\u00edticas p\u00fablicas Revis\u00e3o da Lei da Faixa de fronteira (150km)\nSeguran\u00e7a na Fronteira\nNavegabilidade no Rio Uruguai\nForma\u00e7\u00e3o bil\u00edngue \nRela\u00e7\u00f5es contratuais para contrata\u00e7\u00e3o de empregos\nservi\u00e7os e com\u00e9rcio na faixa de fronteira (p\u00fablica/ \nprivada)\n\nInstitucionalidade da Faixa d Fronteira Rede d Bacias Hidrogr\u00e1ficas\nPrograma Governan\u00e7a de Cidades de Fronteira - Pacto \npela inova\u00e7\u00e3o, empreendedorismo e sustentabilidade: BR, AR e UR\nDesarrollo Rural": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aproveitamento dos PCDs (Pessoas com Defici\u00eancia) Aprovados em Concurso nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos. No intuito de realizar a verdadeira inclus\u00e3o social, o aproveitamento dos candidatos PCD j\u00e1 aprovados em concursos federais \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para suprir as vagas em aberto nos \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o atendam o quantitativo m\u00ednimo legal, proporcionando que muitas pessoas com defici\u00eancia que atualmente est\u00e3o fora do mercado de trabalho possam ter renda e movimentar a economia do pa\u00eds.\nTal op\u00e7\u00e3o pode ser aplicada \u00e0s empresas p\u00fablicas de car\u00e1ter celetista, trazendo um ganho a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a economia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aquaponia em \u00e1reas urbanas, perturbadas e marginais. Implanta\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de aquaponia em espa\u00e7os urbanos, periurbanos e marginais nos canteiros centrais de rodovias e demais vias de transporte. Os projetos de aquaponia implantados nessas \u00e1reas visa a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e assentamento de fam\u00edlias que ser\u00e3o contempladas com os m\u00f3dulos de produ\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o produzidos peixes, camar\u00f5es e folhassas, dentre outros produtos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aquisi\u00e7\u00e3o de terreno e constru\u00e7\u00e3o da sede social da ACIS GO. Aquisi\u00e7\u00e3o de terreno e constru\u00e7\u00e3o da sede social da Associa\u00e7\u00e3o dos cuidadores de Idosos e Similares do Estado de Goi\u00e1s - ACIS GO, com o objetivo de acolher os cuidadores de idosos, oferecendo capacita\u00e7\u00e3o profissional e cuidados com a sa\u00fade atrav\u00e9s da medicina tradicional e terapias integrativas. Dondo apoio e qualidade de vida aos cuidadores de pessoas. Especialmente para melhor cuidar da popula\u00e7\u00e3o idosa. Que vem crescendo com a previs\u00e3o de 2030 a popula\u00e7\u00e3o idosa ser\u00e1 maior num pa\u00eds que envelhec": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas, materiais e reformas de Unidades para a PRF.. Conforme PPA encaminhado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Arborizar o Brasil. Plantio de \u00c1rvores - nativas, frut\u00edferas e n\u00e3o frut\u00edferas em espa\u00e7os p\u00fablicos, vias e outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Asfaltar o trecho de 12 Km da BR364, entre os Kms 189 e 202, em Gurinhat\u00e3 e Campina Verde, Minas Gerais.. A BR364, criada em 1961, possui 4.325 km, cortando diagonalmente o pa\u00eds, e passando por 72 munic\u00edpios, nos estados de SP/MG/GO/MT/RO/AM/AC. Ocorre que em Minas Gerais, nos munic\u00edpios de Gurinhat\u00e3 e Campina Verde, restaram 12 km SEM PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, o que CAUSA RESTRI\u00c7\u00c3O E INTERRUP\u00c7\u00c3O DO TR\u00c1FEGO EM V\u00c1RIOS MESES DO ANO, prejudicando o escoamento da produ\u00e7\u00e3o, e trazendo IMENSUR\u00c1VEIS PREJU\u00cdZOS a toda popula\u00e7\u00e3o do Pontal do Tri\u00e2ngulo Mineiro, e demais que por ali trafegam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assentamento Santa Maria MAST .Fazenda na regi\u00e3o de Caiu\u00e1 e Presidente Venceslau.. Precisamos de mas aten\u00e7\u00e3o j\u00e1 estamos plantando colhendo mas n\u00e3o temos para quem vender,como fazemos para entrar no programa PPA.\nCidade Presidente Venceslau.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assentamento das fam\u00edlias acampadas  em \u00e1reas  de terras a mais de 5 anoss . A dezenas de fam\u00edlias atualmente em pre assentamentos como e o caso do pre-assentamento do terra prometida no regi\u00e3o de sobradinho DF s\u00e3o 34 fam\u00edlias a mais de 10 anos acampadas . As referidas fam\u00edlias necessitam que o INCRA encaminhe o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o desbravamento burocr\u00e1tico do processo de regulariza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea para que as fam\u00edlias que est\u00e3o ja nos seus respectivas parcelas possam produzir  e viver com paz e tranquilidade. A responsabilidade desse processo e do INCRA SR28DF": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assentamentos e reforma agr\u00e1ria . Incentivo produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis, cr\u00e9ditos subs\u00eddios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assistente social . Devido ao problemas sociais que envolve hoje nossas crian\u00e7as e adolescentes, a proposta de  implementa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social na rede p\u00fablica de ensino nas escolas municipais e estaduais seria essencial, muitas das vezes o problema pode ser resolvida l\u00e1,  dentro da sala de aula, um suporte mais amplo com o acompanhamento e monitoramento das crian\u00e7as e fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia Integral aos Idosos . Programa de valoriza\u00e7\u00e3o dos Idosos e familiares que cuidam destes idosos. \nFisioterapia\nTerapia cognitiva\nM\u00e9dicos Geriatras\nTerapias integrativas, como musicoterapia, Acumpuntura e demais;\nAssist\u00eancia integral ao idoso tanto f\u00edsica quanto mental. Inclusive domiciliar e em tempo integral.\nConv\u00eanios com clinicas particulares e Centros de Conviv\u00eancia que promovem tamb\u00e9m a Aten\u00e7\u00e3o ao Idoso com qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural para os povos da Amaz\u00f4nia, de acordo com o custo amaz\u00f4nico . Definir recursos federais para a ATER p\u00fablica na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, de acordo com suas especificidades  e levando em considera\u00e7\u00e3o seu custo amaz\u00f4nico para ter servi\u00e7o de qualidade e permanente em todas comunidades rurais e peri-urbanas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia social e financeira ortop\u00e9dica . Assist\u00eancia socioecon\u00f4mica \u00e1 pessoas com problema de coluna independente do grau de mobilidade,ja que pessoas com problema de hernia de disco tende a piorar no decorrer dos anos\nAssist\u00eancia m\u00e9dica \nMeios de terapias como nata\u00e7\u00e3o ,fisioterapia e todos os meios poss\u00edveis para tratamento para melhorar a vida do cidad\u00e3o recuperando assim se poss\u00edvel  ao menos para o trabalho e renda pr\u00f3pria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Assist\u00eancia social integral a pessoas com autismo. . Desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas para assist\u00eancia \nao desenvolvimento de  pessoas com TEA, para melhorar  a qualidade de vida dos mesmos. Trabalhar as habilidades de autocuidado, visando \u00e0 autonomia nas atividades di\u00e1rias.\nPromover desenvolvimento de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA), em todas as   idades.\nMelhorar a inclus\u00e3o no mercado de trabalho e garantir o direito \u00e0 vagas,  sa\u00fade integral em todos os momentos da vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atender  aos pacientes de c\u00e2ncer no tempo h\u00e1bil as necessidades de cada pacientes. Mapear os servi\u00e7os para o atendimentos em tempo oportuno aos casos espec\u00edficos de c\u00e2ncer no nosso Pa\u00eds e especial no Estado de Mato Grosso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atendimento veterin\u00e1rio aos animais das aldeias indigenas. A proximidade dos ind\u00edgenas com seus c\u00e3es e gatos, especialmente pelas crian\u00e7as, e embasados no conceito de Sa\u00fade \u00danica, exije que a sa\u00fade ind\u00edgena inclua o atendimento veterin\u00e1rio com controle de ecto e endo parasitas, campanhas de castra\u00e7\u00e3o, e acidentes pe\u00e7onhentos ou com outros animais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica precisa ser Atualizada a fim de garantir o real acesso ao tratamento efetivo e adequado em tempo oportuno. Pela atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Oncol\u00f3gica, com foco em: Financiamento adequado da oncologia, com rubrica dedicada e or\u00e7amento que custeie os novos tratamentos incorporados e Discuss\u00e3o tripartite sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o do cuidado e dos tratamentos oncol\u00f3gicos. Isso tudo atrav\u00e9s de protocolos nacionais (n\u00e3o apenas diretrizes) para os hospitais oncol\u00f3gicos e estrutura\u00e7\u00e3o de programas de rastreamento e detec\u00e7\u00e3o precoce dos tipos de c\u00e2ncer mais prevalentes. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva gid://decide/Decidim::Hashtag/64/oncoguia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Fortalecer a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, ampliando a cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Sa\u00fade Bucal, com vistas \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e0 abrang\u00eancia do cuidado integral, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de agravos e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de desigualdades de ra\u00e7a/etnia, de g\u00eanero, regionais e sociais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Objetivo: Ampliar o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade, conforme as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo as desigualdades de ra\u00e7a/etnia, de g\u00eanero, regionais e sociais, e promovendo a integralidade do cuidado ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o a classe trabalhadora. Diminui\u00e7\u00e3o de imposto de renda para a classe trabalhadora, \u00e9 um imposto muito alto. Quem ganha em torno de 10.000,00 e tem fam\u00edlia pra sustentar n\u00e3o d\u00e1 conta de pagar esse imposto. \u00c9 muito dif\u00edcil pagar muito de imposto e ter pouco retorno. \n\nPol\u00edticas p\u00fablicas para aquisi\u00e7\u00e3o de moradia para todos que n\u00e3o tem casa pr\u00f3pria. Muita gente que paga aluguel n\u00e3o foi contemplada pela Minha casa, minha vida por conta da faixa salarial estar pouco acima dos 8.000,00 reais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o a pessoas com defici\u00eancia, que mora no meio rural!. Programa de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com defici\u00eancia, que mora nos assentamentos de reforma Agr\u00e1ria, comunidade quilombola e tradicionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade primaria. Priorizar a aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, dando maior cobertura a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e da Sa\u00fade Bucal, com vistas \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e0 abrang\u00eancia do cuidado integral, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, \u00e0 medicina preventiva e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em todos os segmentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o com os moradores de rua . \u00c9 dever do governo atender as pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam onde morar e nessa \u00e9poca de inverno muitas est\u00e3o morrendo e o governo deveria dar uma aten\u00e7\u00e3o a esses indiv\u00edduos. Criar ocupa\u00e7\u00f5es onde essas pessoas possam se abrigar durante as chuvas, noites de baixa temperatura, criar feiras de doa\u00e7\u00e3o de roupas e alimentos tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o urgente \u00e0 sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o. Considerando as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e laborais do Brasil, historicamente muito ruins e pioradas nos \u00faltimos anos. 1- Investimento em pesquisa interdisciplinar. 2- Campanha para desconstru\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos negativos sobre profissionais, pacientes e tratamentos em sa\u00fade mental. 3- Est\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional qualificada na \u00e1rea, pela rede p\u00fablica de ensino superior. 4- Amplia\u00e7\u00e3o massiva da oferta de tratamentos no SUS, com a devida melhora nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos terapeutas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do paciente cr\u00f4nico no SUS. Doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como artrite reumatoide, l\u00fapus e etc, s\u00e3o doen\u00e7as incapacitantes, nao temos m\u00e9dicos reumatologista no SUS, cidades pequenas n\u00e3o tem acesso ao m\u00e9dico. Doentes cr\u00f4nicos precisam de tratamento al\u00e9m do rem\u00e9dio, fisioterapia, pilates, s\u00e3o caros. O inss n\u00e3o olha pra n\u00f3s,n\u00e3o conseguimos trabalho, n\u00e3o temos acesso \u00e0 sa\u00fade. Somos ignorados pelo gov. Poderiam colocar nosso Cid como PCD,assim podemos trabalhar.Fisiterapia, psic\u00f3logo , precisamos de um tratamento unificado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do campo e em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.. Investir em programas de apoio \u00e0s mulheres, dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do campo e \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, criando casas de apoio, estruturas de gera\u00e7\u00e3o de renda e desenvolver programas de atendimento psicossocial.\n\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva do Projeto Juntos para Servir, representado pelos deputados Leleco Pimentel (estadual) e Padre Jo\u00e3o (federal).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atingidos de mariana. Reconhecer territ\u00f3rio  de comunidade de povos  tradicionais \n\nAux\u00edlio financeiro  para todos atingidos de desastre de Mariana": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ativa\u00e7\u00e3o do Campus da UFAC no Alto Acre. Ativar o campus da Universidade Federal do Acre na cidade de Brasil\u00e9ia, na regi\u00e3o do Alto Acre. A regi\u00e3o \u00e9 a que mais cresce economicamente e precisa cada vez mais de profissionais de qualidade, pesquisa e extens\u00e3o principalmente em Comercio internacional, agroind\u00fastria e agricultura familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atletas brasileiros no p\u00f3dio . Acessibilidade aos futuros atletas do interior, das cidades pequenas onde demonstram habilidades esportivas todavia n\u00e3o tem oportunidade e visibilidade que precisam. Buscar criar mais competi\u00e7\u00f5es, eventos para que todos tenham palco para apresentar suas habilidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atualizar as leis para o futuro dos jovens,darem a continuidade  crescimento progresso do Brasil.. Acolhimento verdadeiro e humano,para todos sempre n\u00e3o s\u00f3 no agora.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atualiza\u00e7\u00e3o do PNDH 3 e amplia\u00e7\u00e3o  Defensorias Publicas Uni\u00e3o e Estado. Atualiza\u00e7\u00e3o do PNDH3 Programa Nacional de Direitos Humanos e do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, movendo os esfor\u00e7os pol\u00edtico e financeiros para sua implementa\u00e7\u00e3o na sua integralidade. Garantindo a cria\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e mecanismos normativos e s\u00f3lidos para Garantir, proteger, defender, promover, reparar e implementar os Direitos humanos do povo no territ\u00f3rio brasileiro\nGarantir o acesso universal a justi\u00e7a atrav\u00e9s do fortalecimento e amplia\u00e7\u00e3o das defensorias p\u00fablicas da uni\u00e3o e dos estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Atua\u00e7\u00e3o cooperativa federativa . Integra\u00e7\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o e melhor comunica\u00e7\u00e3o entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o, no que tange \u00e0s compet\u00eancias concorrentes/compartilhadas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o, e atua\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter de subsidiariedade, com prioridade de atua\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de baixo para cima, atendendo ao interesse local tamb\u00e9m previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. Articula\u00e7\u00e3o federativa para inser\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o globais integradas dos munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o brasileiros no cen\u00e1rio internacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria cidad\u00e3 da d\u00edvida p\u00fablica . Instalar junto ao Minist\u00e9rio da Economia a auditoria cidad\u00e3 da d\u00edvida p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria da D\u00edvida P\u00fablica. Criar uma comiss\u00e3o de auditoria da D\u00edvida P\u00fablica com a participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 das entidades envolvidas com a Justi\u00e7a Social e Econ\u00f4mica.\nhttps://auditoriacidada.org.br/\nhttp://economiadefranciscoeclara.com.br/": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria da d\u00edvida p\u00fablica interna e externa. Auditoria sobre a d\u00edvida p\u00fablica interna e externa, a n\u00edvel municipal, estadual e federal, a fim de encontrar e corrigir inconsist\u00eancias e ilegalidades sobre a mesma, tais como dividas privadas de empresas e cidad\u00e3s sendo pagas pelo governo, corrup\u00e7\u00e3o,  caixa 2, lavagem de dinheiro, taxa de juros abusivas, o principal j\u00e1 pago e ainda assim mantem-se o pagamento, enfim, saber porque \u00e9 que a d\u00edvida p\u00fablica nunca \u00e9 saldada ou abaixa mesmo sendo paga religiosamente em dia, s\u00f3 aumenta!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auditoria na D\u00edvida P\u00fablica Brasileira. A d\u00edvida p\u00fablica brasileira \u00e9 volumosa, 72,87% do nosso PIB. Entretanto, \u00e9 um processo comum, inclusive entre economias de pa\u00edses ricos.\nObservamos a press\u00e3o constantes dos credores. Na realidade visam apenas o lucro imediato.\nUma auditoria \u00e9 necess\u00e1ria para se identificar o processo de endividamento, apontando ilegalidades e ilegitimidades, gerando a\u00e7\u00f5es saneadoras, p/ mitigar o disp\u00eandio de recursos p\u00fablicos. Que se estabele\u00e7a limite a ser pago, evitando comprometer o desenvolvimento do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Audi\u00eancia P\u00fablica  nos Territ\u00f3rios  de resid\u00eancia  das popula\u00e7\u00f5es  nas periferias das grandes cidades, Dar v\u00f3s  e vez aos cidad\u00e3os  e cidad\u00e3s  nos n\u00fa . Fortalecer a cidadania  a participa\u00e7\u00e3o  dos sujeitos em loco para a resolu\u00e7\u00e3o  de problemas  vivenciais pelas comunidades  perif\u00e9ricas: falta de servi\u00e7os p\u00fabicos  supera\u00e7\u00e3o  da viol\u00eancia e inseguran\u00e7a, prote\u00e7\u00e3o  de crian\u00e7as  e jovens e cria\u00e7\u00e3o  de renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aulas de Defesa Pessoal ( lutas) nas Escolas. Inserir nas escolas aulas de Defesa Pessoal( lutas/ Capoeira,jiu-jitsu) para crian\u00e7as,jovens e adultas) mulheres. Fazendo com que elas estejam preparadas para evitar e se defender de qualquer tipo de viol\u00eancia masculina.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar a oferta de Bolsas Capes para Mestrados Profissionais para Docentes. Aumentar em ao menos 80% o n\u00famero da oferta de Bolsas da Capes para os Mestrados Profissionais em Doc\u00eancia \u00e9 uma necessidade, tendo em vista que um dos crit\u00e9rios destes programas, \u00e9 ser professor da rede p\u00fablica, e onera\u00e7\u00e3o da classe \u00e9 baixa. Muitos professores enxergam no mestrado profissional a oportunidade de aprimorar e reciclar seus conhecimentos, mas precisam se deslocar a grandes dist\u00e2ncias, para frequentar o curso, o que gera um alto custo, resultando em evas\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar a transpar\u00eancia em sorteios e concursos culturais, propor um programa de incentivo fiscal. Com o objetivo de aumentar a transpar\u00eancia em sorteios e concursos culturais, propor um programa de incentivo fiscal para notas fiscais com CPF, ampliar parcerias para oferecer pr\u00eamios diversificados, promover campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, implementar um sistema de bonifica\u00e7\u00e3o para participantes e estabelecer uma estrutura de fiscaliza\u00e7\u00e3o robusta com auditorias independentes e transmiss\u00f5es ao vivo dos sorteios. Essas medidas visam garantir a integridade, confian\u00e7a e arrecada\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar n\u00famero de vagas no concurso da PRF. Voto a favor do aproveitamento de todos os aprovados no concurso da PRF.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar o n\u00famero de VLTs (Ve\u00edculo Leve Sobre Trilhos) nas cidades populosas. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva. O VLT \u00e9 um excelente transporte de massa, fundamental para a mobilidade urbana, integrando os modais, o que pode contribuir com a diminui\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de carros das vias urbanas. Chega a transportar 600 passageiros por viagem. A m\u00e9dia de pessoas que trafegam por carro de passeio \u00e9 de apenas duas pessoas.\nA exemplo, segue link de um projeto elaborado pela CBTU Macei\u00f3, para melhoria no atual trajeto do VLT nesta cidade:\nhttps://1drv.ms/b/s!AuwaFcHpdzsug55Xql_6fQTZBz9ZkQ?e=gWESq3": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar o n\u00famero de VLTs nas cidades populosas. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva. O VLT (Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos) \u00e9 um dos meios de transporte de passageiros que pode contribuir com a diminui\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego de carros das vias urbanas. Chega a transportar 600 passageiros por viagem. A m\u00e9dia de pessoas que trafegam por carro de passeio \u00e9 de apenas duas pessoas. \nA exemplo, segue link de um projeto elaborado pela CBTU Macei\u00f3, para melhoria no atual trajeto do VLT nesta cidade:\nhttps://1drv.ms/b/s!AuwaFcHpdzsug55Xql_6fQTZBz9ZkQ?e=gWESq3": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentar piso da enfermagem. Carga hor\u00e1ria 30 horas  . Piso enfermagem aumentar.e carga hor\u00e1ria de 30 hs.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento anual do piso da enfermagem. Voto a favor do aumento anual do piso da enfermagem pois ja esta na constitui\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento da Renda para Aposentados e Pensionistas do INSS- ISEN\u00c7\u00c3O DO IRPF sobre as Aposentadorias. Em todo o Brasil, principalmente nas regi\u00f5es do Norte e Nordeste, os aposentados s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia. Na maioria dos lares a aposentadoria \u00e9 a \u00fanica fonte de renda. Dados do Jornal \"Estad\u00e3o\", nos d\u00e3o conta que o n\u00famero de domic\u00edlios onde o Aposentado \u00e9 arrimo da fam\u00edlia corresponde \u00e0 75%, s\u00e3o mais de 9 milh\u00f5es de aposent que utilizam sua aposentadoria para sustento da casa. \nMinha proposta ent\u00e3o \u00e9 a ISEN\u00c7\u00c3O completa DE IRPF sobre os pagamentos do INSS e subs\u00eddio fiscal na Previd\u00eancia Privada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento da malha ferrovi\u00e1ria brasileira. A constru\u00e7\u00e3o de mais ferrovias no Brasil \u00e9 essencial para impulsionar o transporte de cargas, reduzir custos log\u00edsticos, integrar regi\u00f5es remotas, criar empregos e promover a sustentabilidade ambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento de Sal\u00e1rio para cargos administrativos  de nivel medio. Que os cargos de n\u00edvel m\u00e9dio (administrativos, recepcionista, telefonista, agente administrativo, auxiliar t\u00e9cnico sejam  R$ 2.180,00 e equivalentes os do executivo com o legislativo nas esferas municipais\ne estaduais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento de cargos na pol\u00edcia Federal . Votamos pelo sim,e por mais vagas e mais oportunidades pra novos agentes e cargos na pol\u00edcia Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento de profissionais do nasf. Com o aumento do protocolo de contrata\u00e7\u00e3o dos profissionais do Nasf, nos Postos de sa\u00fade, melhoraria a qualidade de vida da populac\u00e3o que necessita de cuidados especiais, incluindo todas as especialidades atendendo a demanda! A import\u00e2ncia do tratamento especial se faz necess\u00e1ria, pois evitaria dos pacientes chegarem a est\u00e1gios mais avan\u00e7ados das doen\u00e7as, gerando bem estar aos mesmos economia para os bolsos da  Sa\u00fade P\u00fablica!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do Piso da Enfermagem . Precisamos da valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de enfermagem urgente...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do Piso salarial da SA\u00daDE . Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso da enfermagem. Eu voto no aumento do piso da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso salarial da enfermagem . Respeitem a enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso salarial da enfermagem. Aumento do piso salarial da enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do piso salarial de ASD e TSB. Aumento do piso salarial de ASD e TSB\nPromover cursos de capacita\u00e7\u00e3o e principalmente atualiza\u00e7\u00e3o para todo pessoal de apoio aos dentista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumento do valor referente ao piso salarial nacional dos profissionais de enfermagem (enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e . Toda a enfermagem solicita o aumento anual para o piso nacional dos profissionais da enfermagem acima da infla\u00e7\u00e3o e/ou todo profissional de enfermagem n\u00e3o ter o seu sal\u00e1rio base inferior :  4 Sal\u00e1rios para enfermeiro(a), 3 sal\u00e1rios para t\u00e9cnico(a) em enfermagem, 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos para auxiliares e parteiras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aumentos de sal\u00e1rios para as acs. As acs trabalham muitas vezes em postos  sem a menor condi\u00e7\u00e3o \nDe trabalho.  Isso tem que melhorar.  Elas precisam ser valorizadas..\n E terem reconhecimento salarial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autista ler e escrever . Olhar diferenciado aos autistas, ser come\u00e7amos na sala de aula no seus primeiros Contatos em forma\u00e7\u00e3o de aprendizagem vamos conseguir fazer a hist\u00f3ria do autista ser um referencial em nosso Brasil, criando acolhimento tanto dos autista como de suas fam\u00edlias sem olhar as condi\u00e7\u00f5es financeiras incluindo todos, com ajudar de pedagogo e psicol\u00f3ga em todos os lugares de ensino seja uma regra sem exce\u00e7\u00e3o para da suporte a estes alunos e aos pias cria meios de inclus\u00e3o sem descriminado estes g\u00eanios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autonomia Administrativa e financeira atrav\u00e9s de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7amentaria para os conselhos de sa\u00fade . Criar atrav\u00e9s de normativas jur\u00eddicas a autonomia administrativa e financeira com fun\u00e7\u00e3o program\u00e1tica especifica dos Conselhos de Sa\u00fade nos tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o, como ferramenta democr\u00e1tica da independ\u00eancia do controle social em sa\u00fade nas suas a\u00e7\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es, garantindo assim um maior interc\u00e2mbio entre os conselhos de sa\u00fade na troca de experi\u00eancias, conhecimentos e saberes nos instrumentos de gest\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autonomia do Banco Central. Revogar o atual marco legal que auferiu autonomia ao Banco Central do Brasil. Feito isso, instituir novo marco legal que aumente o controle social e a participa\u00e7\u00e3o popular na administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica em geral e na pol\u00edtica monet\u00e1ria e de juros em particular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o em via publica PNE em frente a sua residencia. . Pessoas portadoras de necessidades especiais que dependem de ATENDE ou  possuem transporte proprio ou fa\u00e7am uso de aplicativo se veem numa situa\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00e3o qto ao estacionar na frente da casa . Um cadeirante muitas vezes se ve impedido de sair de sua propria residencia porque nao consegue acessar o transporte. O ATENDE nao consegue estacionar e fica no meio fio da rua, muitas vezes estreitas e de dificil passagem, interrompendo o transito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0s Cooperativas de transportes urbanos, visando a melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte por \u00f4nibus urbanos e rodovi\u00e1rios . Autoriza\u00e7\u00e3o e fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cooperativas para o transporte p\u00fablico urbano de passageiros, para atua\u00e7\u00e3o concorrente com as empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de transporte, visando melhorar o atendimento e aumentar a disponibilidade de ve\u00edculos de transporte coletivo. O transporte p\u00fablico \u00e9 prestado de forma deficit\u00e1ria. Os \u00f4nibus demoram e\n est\u00e3o superlotados, j\u00e1 que as empresas de transporte n\u00e3o se preocupam em melhorar a qualidade do servi\u00e7o, pois buscam apenas aumento do lucro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Autoriza\u00e7\u00e3o pra empr\u00e9stimos. Autorizar que maiores de 79 anos possam fazer empr\u00e9stimo consignado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Auxilio a estudantes de baixa renda . Auxilio para estudante de baixa renda para compra de equipamentos como tablet e notebook para aux\u00edlio no estudos, para estudante de escola e faculdade p\u00fablica e privada como bolsista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio moradia para fam\u00edlia inscritas no bolsa fam\u00edlia . Assim como pol\u00edtico com um sal\u00e1rio alto recebem aux\u00edlio moradia, os cidad\u00e3os que as vezes nem recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo e necessitam alugar casas precisam de uma assist\u00eancia um aux\u00edlio moradia tamb\u00e9m.. ou desenvolver um projeto que facilita a terem um acesso a sua casa pr\u00f3pria com ajuda do cadunico.  Muitos n\u00e3o tem como pagar aluguel que s\u00e3o caros e s\u00e3o colocados pra fora.. ou comem ou pagam aluguel... Moradia \u00e9 direto de qualquer brasileiro e precisamos de uma assist\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Aux\u00edlio no Enfrentamento \u00e0 Emerg\u00eancia Clim\u00e1tica nos Pequenos Munic\u00edpios. Tendo em vista a imprevisibilidade dos desastres naturais causados pelas Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, \u00e9 fundamental que o Governo Federal, junto aos Governos Estaduais, estabele\u00e7a um fluxo de dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento e tecnologia para os pequenos munic\u00edpios (at\u00e9 100 mil habitantes), que n\u00e3o possuem estrutura, nem or\u00e7amento suficiente para fazer o devido enfrentamento, visando a conten\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos, como chuvas cada vez mais torrenciais, tempestades de poeira, inc\u00eandios e etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Avan\u00e7os na Infraestrutura e Log\u00edstica do Brasil. Pol\u00edticas p\u00fablicas e relacionamentos diplom\u00e1ticos para que se desenvolva a infraestrutura e a log\u00edstica do pa\u00eds, com foco em trens de alta velocidade e sistema hidrovi\u00e1rio. Essencial para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Brasil, a melhora do escoamento da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e mineral \u00e9 important\u00edssima e oportuna no momento em que EUA e China medem for\u00e7as para terem o dom\u00ednio do mercado mundial. Interessando a esses pa\u00edses, investimento para baratear a compra de commodities atrav\u00e9s de acordos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "A\u00e7\u00e3o e  Castra\u00e7\u00e3o. Castra\u00e7\u00e3o urgente em animais de rua e de fam\u00edlias de baixa renda!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BR 163/MT - Retomada de obras inacabadas na rodovia.. Trechos rodovi\u00e1rios respons\u00e1veis por integrar a regi\u00e3o Sul ao Centro-Oeste e Norte do Brasil, facilitando o escoamento da produ\u00e7\u00e3o de commodities pelo Norte do Brasil.\nTrechos inacabados:\n 1) 10,1 km do acesso rodovi\u00e1rio definitivo em Miritituba, desde a BR-230/PA at\u00e9 os Portos; \n2) 16,5 km do acesso rodovi\u00e1rio definitivo em Santarenzinho, desde a BR-163/PA at\u00e9 os Portos; \n3) e 14,5 km do acesso rodovi\u00e1rio definitivo em Itapacur\u00e1, desde a BR-230 at\u00e9 os Portos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BR 235 de Pedro Afonso Tocantins a Alto Parna\u00edba -Maranhao . Construir BR 235 de Pedro Afonso -T\u00f4 a Alto Parna\u00edba - Maranh\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BRD - Brasil Rico e Desenvolvido . N\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m que o Brasil enfrenta nos \u00faltimos anos um per\u00edodo muito complicado para democracia e dignidade humana, Direitos garantidos pela nossa constitui\u00e7\u00e3o, tendo em vista essa diverg\u00eancia, para de fato garantirmos nossos Direitos fa\u00e7o a proposta de um programa de ensino nas escolas, com uma grade de aulas voltada a investimentos, conhecimento do mercado financeiro e economia dom\u00e9stica, tornando nossos jovens mais aptos ao mercado de trabalho e maior estabilidade financeira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BUS\u00d4FICINA Trar\u00e1 empreendedores para levar a escola e cursos profissionalizantes para a comunidade at\u00e9 . Se o aluno vai a escola a escola vai at\u00e9 o alunos atrav\u00e9s do BUS\u00d4FICINA um \u00f4nibus carregado de conhecimento com professores ou instrutores podem levar a educa\u00e7\u00e3o m\u00f3vel  gratuitamente para incentivar o povo a estudar e se profissionalizar, cursos profissionalizantes no \u00f4nibus aonde ele for , cursos com reconhecimento trar\u00e1 mais confian\u00e7a pros jovens e adultos com problemas de mobilidade e problemas financeiros para pagar ,exemplo cursos de el\u00e9trica,residencial,inform\u00e1tica,Marketing digital etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banco Central": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Banco de dados do atleta. Bom como sabemos, um pa\u00eds com dimens\u00f5es continentais, pode guarda diferentes talentos esportivos.\nCom o intuito de integrar fontes financiadoras e estes atletas, venho propor o seguinte:\nCriar um banco de dados de atletas, ou poss\u00edveis atletas, divididos por categorias, e fazer parceria com os munic\u00edpios e estado com o intuito das secret\u00e1rias de esporte promover sele\u00e7\u00f5es e cadastro destes, e com isto tornar estes vis\u00edveis para patrocinadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banco de talentos nacional para servidores p\u00fablicos. . Que seja criado um banco de talentos nacional para os servidores p\u00fablicos federais, estaduais e municipais, pois temos presenciado que em algumas secretarias n\u00e3o h\u00e1 um plano de carreira de cargos e sal\u00e1rios (PCCS),o que torna a maquina publica engessada em rela\u00e7\u00e3o ao progresso profissional de v\u00e1rios servidores que possuem capacita\u00e7\u00e3o profissional para ocupar cargos estrat\u00e9gicos dentro da administra\u00e7\u00e3o publica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banimento da exporta\u00e7\u00e3o de bovinos vivos via mar\u00edtima. . A exporta\u00e7\u00e3o de bovinos vivos em portos brasileiros \u00e9, al\u00e9m de uma pr\u00e1tica insignificante pra economia e terr\u00edvel contra os animais, algo que pode colocar em risco a integridade da atividade portu\u00e1ria. Navios-sucata que transportam animais vivos t\u00eam o dobro de chances de naufragar. Acidentes como o ocorrido em 2015 em Barcarena (PA) pode prejudicar e at\u00e9 mesmo inviabilizar atividades de portos no pa\u00eds. \u00c9 urgente aloca\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para cessar essa atividade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Banimento de agrot\u00f3xicos. Prestigiando o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, determinar a suspens\u00e3o imediata da comercializa\u00e7\u00e3o bem como do uso, em territ\u00f3rio nacional, de qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica capaz de controlar uma praga (agrot\u00f3xico, defensivo agr\u00edcola, pesticida, praguicida, biocida ou agroqu\u00edmico) que n\u00e3o possua evid\u00eancias cient\u00edficas robustas de que n\u00e3o cause danos \u00e0 sa\u00fade humana, notadamente atrav\u00e9s da alimenta\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Barateamento dos pre\u00e7os de produtos aliment\u00edcios naturais e diet\u00e9ticos.. O povo brasileiro est\u00e1 adoecido e j\u00e1 mesmo desde a inf\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 pela car\u00eancia alimentar,como pela qualidade de sua alimenta\u00e7\u00e3o.Cresce o n\u00famero de doen\u00e7as a exemplo da diabetes,obesidade,hipotireoidismo, alergias a alimentos e tantas outras.A maioria massiva da nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem como adquirir produtos aliment\u00edcios mais saud\u00e1veis,chamados produtos naturais,diet\u00e9ticos(sem gl\u00faten,sem lactose,sem a\u00e7\u00facar)produtos n\u00e3o industrializados ou industrializados sem conservantes,corantes ...,s\u00e3o caros": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Barragem do Rio Jucu, no Estado do ES. Constru\u00e7\u00e3o da Barragem do Rio Jucu, localizada entre Viana e Domingos Martins (ES), que ir\u00e1 controlar a vaz\u00e3o do rio, garantindo reservas h\u00eddricas em per\u00edodos de estiagem (suficientes para atender uma popula\u00e7\u00e3o de 1.200.000 hab. por 6 meses) e contendo o escoamento do leito em per\u00edodos de fortes chuvas, o que minimizar\u00e1 os impactos de poss\u00edveis crises h\u00eddricas, como as que ocorreram no ES entre 2015/2017, sem contar com a gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos e indiretos ligados \u00e0 barragem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bem maior ao cidad\u00e3o . Que seja revisto os nossos direitos e que seja claro no que \u00e9 direito como cidad\u00e3o de uma sociedade aonde vem instru\u00edda para futuro digno e honesto sempre. . .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bem viver no espa\u00e7o urbano. Pessoas de origem ind\u00b4\u00edgena n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas no espa\u00e7o urbano. Incentivo ao uso de aprimoramento do transporte p\u00fablico urbano, Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os coletivos para trocas e empr\u00e9stimo, como se faz de livro, mas de materiais de uso pouco comum, como escadas, furadeiras, entre outros. Cria\u00e7\u00e3o de hortas urbanas em terrenos desocupados e pra\u00e7as p\u00fablicas. Cria\u00e7\u00e3o de casas de acolhimento coletivas, supervisionadas, para pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Beneficio para Deficiencia permanente. Garantir a dignidade e Subsist\u00eancias de pessoas com Defici\u00eancia levando em considera\u00e7\u00e3o que os mesmo n\u00e3o ter\u00e1 o amparo familiar para todo o sempre, esse publico precisa de uma garantia futura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Benef\u00edcio Bolsa fam\u00edlia . Um sal\u00e1rio m\u00ednimo para todas m\u00e3es solos\nE d\u00e9cimo terceiro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Benef\u00edcio assistencial ao respons\u00e1vel cuidador da pessoas com defici\u00eancia independente de BPC. Muitas mulheres abandona o mercado de trabalho para se dedicar exclusivamente ao filho com defici\u00eancia. Em muitas fam\u00edlias essas mulheres s\u00e3o m\u00e3e solo e a \u00fanica respons\u00e1vel e cuidadora da pessoa com defici\u00eancia. Lutar por uma renda onde elas poder\u00e3o ter um ganho para cuidar da sua sa\u00fade mental e elevar sua autoestima \u00e9 o m\u00ednimo que o governo federal pode fazer: tendo em vista que muitas mulheres entram em depress\u00e3o pelo abandono da fam\u00edlia e sociedade. Independente de j\u00e1 receber BPC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Biblioteca escolares . Fazer valer a lei  Lei 12.244/10 em que todas as escolas possuam uma biblioteca e um bibliotec\u00e1rio para administr\u00e1-la": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Biblioteca igualdade racial na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. A representatividade e o combate ao racismo deve fazer parte do curr\u00edculo escolar desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil. A Biblioteca deve disponibilizar livros conforme a diversidade cultural brasileira, incluindo a literatura ind\u00edgena e africana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Biblioteca p\u00fablica. Fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas para as bibliotecas para desenvolvimento cultural das cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bibliotecas escolares como equipamento cultural para  a educa\u00e7\u00e3o informacional e midiatica. '- Fomentar a educa\u00e7\u00e3o informacional e midi\u00e1tica a partir das bibliotecas escolares, com base nos padr\u00f5es estatu\u00eddos pelo Conselho Federal \nde Biblioteconomia, a American Library Association, Manifesto IFLA e recomenda\u00e7\u00f5es da UNESCO -  Media and Information Literacy;\n - Implementar a\u00e7\u00f5es em bibliotecas escolares em conson\u00e2ncia com Lei  14.533/2023 -Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Digital (PNED)  e Lei n\u00ba 12.244/20 - Biblioteca Escolar,\n- Garantir a forma\u00e7\u00e3o de leitores cr\u00edticos no \u00e2mbito escolar,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia: Prote\u00e7\u00e3o Social por Meio da Transfer\u00eancia de Renda e Articula\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas. Objetivo: Reduzir a pobreza por meio da transfer\u00eancia de renda e do fortalecimento de acessos a servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica. ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Fam\u00edlia: Prote\u00e7\u00e3o Social por meio da Transfer\u00eancia de Renda e da Articula\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas. Reduzir a pobreza por meio da transfer\u00eancia de renda e do fortalecimento de acessos a servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Perman\u00eancia para o Prouni e Cria\u00e7\u00e3o do Prouni +50. 1- A cria\u00e7\u00e3o de uma politica de perman\u00eancia para o estudante do PROUNI \u00e9 fundamental para forma\u00e7\u00e3o de pessoas pobres. Um aux\u00edlio em valor a ser estipulado pelo Governo Federal \u00e9 muito importante para custear as despesas.\n\n2- O PROUNI +50 \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de modalidade que garanta vagas para o acesso de pessoas acima de 50 anos de idade, como forma de capacita\u00e7\u00e3o profissional e de reinseri-las no mercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa Transporte . Implementa\u00e7\u00e3o de Bolsas de Transporte p\u00fablico gratuito para estudantes em Universidades P\u00fablicas, garantindo maior acessibilidade tanto para os estudantes de baixa renda, como para os que moram longe da universidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa alimenta\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes com diabetes de baixa renda. Uma crian\u00e7a ou adolescente com diabetes tipo 1 \u00e9, em quase cem por cento dos casos, insulinodependente; ou seja, faz uso de insulina diariamente para se manter bem. No entanto, a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 essencial para preservar a sa\u00fade dessas pessoas. O consumo de alimentos como frutas, legumes, verduras, oleaginosas, etc, fazem toda a diferen\u00e7a. H\u00e1 fam\u00edlias muito pobres que muitas vezes mal tem o arroz e feij\u00e3o pra comer... muito menos tem frutas ou legumes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa familhia . Sou m\u00e3e solteira , me me chamo Luana tenho 20 anos , moro  em campina grande , na paraiba  , estou passando muita nessecidada p\u00f3s s\u00f3 tinha o bolsa familhia  como amparo mais o Lula  cancelou meu bolsa familhia  agora n tenho como compra aa coisas que falta em casa  , comida , nem frauda pra meu filho que exatamente s\u00f3 tem 7 dias de vida, tem que compra os rem\u00e9dios  que a maternidade passou pra ele mais como vou compra sem dinheiro nem pra comer comida , por favor  s\u00f3 queria o amparo de volta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa familia e benef\u00edcios para crian\u00e7as . Gostaria de ser aprovada no bolsa familia gostaria que meu filho recebesse o leite, cesta b\u00e1sica, uniforme para estudar na minha cidade. Sou m\u00e3e solteira , me me chamo Laisa tenho 27 anos, moro em S\u00e3o Paulo zona leste sp , estou passando muita nessecidada pois s\u00f3 recebia o bolsa familia at\u00e9 em fevereiro, confiei no Lula votei nele mais o Lula cancelou o benef\u00edcio agora n\u00e3o tenho como comprar coisas que falta em casa , comida , nem frauda pra meu filho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa fam\u00edlia cesta b\u00e1sica . Tem muitas fam\u00edlias como eu precisando do bolsa fam\u00edlia e j\u00e1 tem mas de quatro meses e ainda n\u00e3o fui aprovada pra come\u00e7ar a receber o bolsa fam\u00edlia como muitas outras pessoas tamb\u00e9m enquanto outras fam\u00edlias est\u00e3o recebendo indevidamente e na minha cidade pra receber uma cesta b\u00e1sica demora mas de tr\u00eas meses pois aq na minha cidade em Caraguatatuba litoral de S\u00e3o Paulo \u00e9 assim enquanto outros lugares recebem de m\u00eas em m\u00eas nosso governo tem q rever isso tamb\u00e9m": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa fam\u00edlia e rendimento escolar . Sou Gestora e vejo que ultimamente os alunos e nem t\u00e3o pouco os pais tem tido interesse na escola. O programa Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 muito bom, mais seria melhor se estivesse atrelado ao rendimento escolar do aluno e n\u00e3o somente a frequ\u00eancia, alguns vai at\u00e9 a escola, por\u00e9m n\u00e3o aprendem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa fam\u00edlia para m\u00e3es com filhos especiais q recebe bpc . Gostaria de reinventar q as m\u00e3es de filhos especiais q recebe bpc tenha direito ao bolsa fam\u00edlia pq pra uma m\u00e3e solo q paga aluguel e contas n\u00e3o tem como viver s\u00f3 com um sal\u00e1rio do bpc  vai morar na rua e usar o bpc para as contas e comidas pq o bolsa fam\u00edlia j\u00e1 ajuda pra o aluguel": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsa m\u00e3o amiga ou bolsa aux\u00edlio . Ajuda espec\u00edfica para pessoas que moram sozinhas,que se declaram sozinha e est\u00e3o desempregados,e aos que moram sozinhos e trabalham de carteira assinada e ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo.E at\u00e9 aos que possuem renda informal, at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo,e assim poder receber essa ajuda,um valor razo\u00e1vel que possa ajudar nas despesas e necessidades do dia a dia. Um impulso na vida financeira dessas pessoas. Assim poder ter condi\u00e7\u00f5es . Independente se s\u00e3o casados ou more na casa de parente. Uma ajuda...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bolsas integrais em curso de medicina no Brasil para enfermeiros. Pol\u00edtica p\u00fablica  para dar oportunidade para enfermeiros cursar medicina, profissional que j\u00e1 atua tem experi\u00eancia na \u00e1rea, como funciona rio do SUS, em contrapartida o mesmo deve atuar na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria o mesmo n\u00famero de anos que levou para se formar, essas bolsas integrais podem ser oferecido por munic\u00edpio com dificuldade em ficar m\u00e9dicos na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, financiadas pelo MEC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bonifica\u00e7\u00e3o no pagamento do IPTU. Desconto no pagamento do IPTU para as casas que constru\u00edrem cal\u00e7adas e tiverem \u00e1rvores frut\u00edferas plantadas nos canteiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Bpc/loas n\u00e3o \u00e9 Renda. \u00c9 extremamente necess\u00e1rio que seja revisto as leis que enquadram o BPC/LOAS para pessoas com defici\u00eancia, se o benef\u00edcio \u00e9 para o deficiente e esse deficiente tem um tutor, a renda do tutor n\u00e3o deveria entrar como pauta. Principalmente quando o tutor \u00e9 m\u00e3e solo e recebe bolsa fam\u00edlia, \u00e9 imposs\u00edvel pagar despesas da casa e mais do deficiente apenas com 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil  e suas cores \u00e9 de todos. . As cores de nossa bandeira  deveria ser proibido  partidos pol\u00edticos usarem para se promoverem, pois a nossa Bandeira \u00e9  \u00fanica  e deve ser respeitado  o direito do cidad\u00e3o civil usar sem medo de ser confundido  com partidos  pol\u00edticos que se apropriam  das mesmas para tirar vantagem. Cada partido deveria ter sua pr\u00f3pria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil Cobertor. Fornecer cobertores para pessoas que moram na rua, pois nesse per\u00edodo de inverno muitos moradores de rua sofrem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil Sem Desigualdade e Sem Discrimina\u00e7\u00e3o . Governo Federal abra canais de comunica\u00e7\u00e3o diretos entre cidad\u00e3os que sofram no dia a dia as consequ\u00eancias de viver numa sociedade desigual e com discrimina\u00e7\u00e3o, sendo estes deficientes que n\u00e3o conseguem obter a prioridade que devem ter junto a org\u00e3os p\u00fablicos como a Previd\u00eancia Social,Ou na prioridade na inscri\u00e7\u00e3o para obter um im\u00f3vel com maior subs\u00eddio ou sem taxa de juros no financiamento imobili\u00e1rio.Na prefer\u00eancia em reservas de vagas nas universidades federais ou concursos p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil correto . Criar condi\u00e7\u00f5es para que todas as pessoas em geral tenham condi\u00e7\u00f5es de frequentar boas escolas e logo ingressarem em faculdades publicas, e assim tendam a se morrerem  para o lado bom da hist\u00f3ria, sem margem de se envolver com pessoas e eventos negativos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil participativo. Constru\u00e7\u00e3o de uma UBS Unidade Basica de Sa\u00fade na Area Institucional na Rua Paulo Bona Andrade com a Rua Otacilio Fortes no Residencial Portal do Sul no Bairro Parque Sul em Teresina Piau\u00ed": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil pela Tarifa Zero. Institui, em todo o Brasil, um programa federal que coordene, planeje e execute a implanta\u00e7\u00e3o do sistema de Tarifa Zero nas redes de transporte coletivo dos munic\u00edpios do pa\u00eds, com o intuito de assegurar a cada cidad\u00e3o brasileiro o direito social ao transporte, previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu artigo 6\u00ba.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil sem corrup\u00e7\u00e3o. Endurecer requisitos de elegibilidade para cargos p\u00fablicos eletivos, convidados e concursados. Intensificar a\u00e7\u00f5es de auditoria e controladoria. Aumentar a puni\u00e7\u00e3o para desincentivar a\u00e7\u00f5es ilegais. Reaver valores desviados em dobro. Massificar a\u00e7\u00f5es de uma cultura contra a corrup\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil sem corrup\u00e7\u00e3o. Para que nossos pol\u00edticos sejam todos ficha limpa. Quaisquer deles que tenham den\u00fancia por corrup\u00e7\u00e3o, que se tornem ineleg\u00edveis.\nPol\u00edtico limpo, exemplo para a popula\u00e7\u00e3o!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil sem fome e sem miseria. Dar apoio as institui\u00e7\u00f5es legalizadas ou n\u00e3o para adquirir equipamentos de cozinhas e produtos da agricultura familiar que contribuam direto no prepara de alimentos preparados e servidos nos pontos populares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil sem moradores de rua. Abrigar os moradores de rua em locais provis\u00f3rios que ofere\u00e7am al\u00e9m de dormit\u00f3rio, alimenta\u00e7\u00e3o e higiene, cursos de capacita\u00e7\u00e3o e emprego de forma que estes possam se estabelecer em moradia permanente por conta pr\u00f3pria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil sorridente . Distribui\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sica para as crian\u00e7as de fam\u00edlias carentes . Pois muitas fam\u00edlias n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de comprar alimentos necess\u00e1rios para uma boa alimenta\u00e7\u00e3o de suas crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Brasil, um pa\u00eds conectado de ponta a ponta, um trafego digno gera mais riqueza, gera mais turismo, geram mais comercio, gera mais lazer.. Direcionamento de recursos para amplia\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o  emergenciais de vias urbanas nas principais cidades metropolitanas dos Brasil para promo\u00e7\u00e3o do comercio, turismo, bem como a recupera\u00e7\u00e3o total de vias importantes de escoa\u00e7\u00e3o de safras, comodities e afins, para que nossa economia seja cada vez mais forte, prover \u00f3rg\u00e3os que garantam a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das aplica\u00e7\u00f5es dos recursos nos locais certos e definidos, nos projetos aprovados pelo governo visando o bem comum.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "BrasilMaisDiverso. Devido a alta defasagem de trabalhadores LGBTQIAPN+ empregados em regime CLT ainda existente no pa\u00eds, muitos casos com qualifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo aceitos por motivos n\u00e3o muito bem explicados, dando margem a ser atribu\u00eddo \u00fanica e exclusivamente pelo fato de \"fazer parte da diversidade\", urge que se crie uma Lei que obrigue as empresas a ofertarem vagas exclusivamente para pessoas LGBTQIAPN+ assim como j\u00e1 existe para PCDs, pois nota-se que somente de forma impositiva poder\u00e1 mudar essa realidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CADASTUR para condutor (l\u00edder) de turismo. CONDUTOR (L\u00cdDER) de TURISMO, profissional pouco reconhecido, porem de grande import\u00e2ncia para o cen\u00e1rio tur\u00edstico nacional, e principalmente em PARQUES NACIONAIS e Geoparque Mundial da Unesco Caminho dos C\u00e2nions do sul. Cuja base de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a norma ISO 21102 que se tornou referencia internacional. Com base nisso O RECONHECIMENTO pelo CADASTUR deste profissional \u00e9 grande import\u00e2ncia para toda uma cadeia produtiva, gerando ordenamento no setor t\u00e3o mais amplo quanto o de guia de turismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CAMPUS do  Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia em Jo\u00e3o Pinheiro e Buritis, MG . A Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Noroeste de Minas AMNOR, neste ato representada pelo Superintendente AMNOR V\u00e2nio Ferreira, sugere para que se fa\u00e7a constar no PPA que os Polos de Jo\u00e3o Pinheiro e Buritis, MG sejam transformados em CAMPUS do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia. Com essa proposta ofertar\u00e1 ao Noroeste melhor qualidade na Educa\u00e7\u00e3o, com a abertura de mais cursos, vagas, proporcionando aos estudantes acesso ao ensino federal \nParacatu MG 27mai23 \nV\u00e2nio Ferreira de Oliveira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CATAFORTE IV - Verticaliza\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos reciclados por rede de empreendimentos da Economia Solid\u00e1ria e circular.. Apoiar a inclus\u00e3o produtiva, econ\u00f4mica e social - com equipamentos, instala\u00e7\u00f5es adequadas, cr\u00e9dito subsidiado e capacita\u00e7\u00e3o de Catadoras/es para a verticaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o integrada do resultado da coleta e processamento verticalizado dos produtos resultantes da transforma\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis nos pressupostos da Economia Solid\u00e1ria e Circular e com pagamento pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CNH Gratuita para todos . Precisa que o governo arque com as despesas da auto-escola para todos, precisa ser gratuito igual o ensino fundamental ou m\u00e9dio para todos de 18 anos acima": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CNH para cadastrados no cadunico. Gostar\u00edamos que o governo criasse um programa para os mais carentes, para a aquisi\u00e7\u00e3o de CNH para os cadastrados no CADUNICO, pois o valor \u00e9 exorbitante e impede que os mais carentes possam conseguir um emprego na \u00e1rea de transportes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CRECHE para  Idosos(as) durante o dia. Implantar  CRECHES PARA IDOSOS(AS) em todos os munic\u00edpios do  Brasil para acolhe restas pessoas , possibilitando integra\u00e7\u00e3o e conviv\u00eancia,  enquanto familiares trabalhem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cada pessoa que usa rem\u00e9dio controlado receber o loas automaticamente j\u00e1 q. Cada pessoa que prova que toma rem\u00e9dio controlado e tem baixa renda inclu\u00edda no cadunico receba automaticamente um loas   ....j\u00e1 que esta provado que ela toma rem\u00e9dio controlado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cadastro de Peritos em Documentoscopia nos Tribunais de Justi\u00e7a.. Solicito que os Tribunais de Justi\u00e7a corrijam o cadastro de peritos, unificando Peritos Documentosc\u00f3picos e Grafot\u00e9cnicos. Afinal, a Grafoscopia faz parte da Documentoscopia e, mesmo quando somente o exame grafot\u00e9cnico for solicitado, todo documento deve ser periciado. E, portanto, que seja exigido o certificado de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em DOCUMENTOSCOPIA para cadastro desses Peritos Judiciais, a fim de que seja comprovada a adequada expertise na \u00e1rea (Mecanografia, Docs. de Seguran\u00e7a, Grafoscopia etc).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cadastro \u00fanico para pessoas com necessidades especial . Neste cadastro consta todos suas necessidades: em quest\u00f5es de rem\u00e9dios, fraudas etc. E que as pessoas possam s\u00f3 renovar de seis ou at\u00e9 um ano. Porque \u00e9 muita burocracia e muito sacrif\u00edcio para os doentes e seus familiares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Canal do Sert\u00e3o. Incluir o A\u00e7ude Jacurici no mapa do canal do sert\u00e3o. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que o A\u00e7ude p\u00fablico do governo federal localizado no munic\u00edpio de Iti\u00faba-BA sob a gest\u00e3o do DNOCS/Chesf, receba \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cannabis Medicinal no Sus. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 inserir um programa com Cannabis Medicinal no Sus enquanto Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade, e pssibilitado tamb\u00e9m na distribui\u00e7\u00e3o nas Farm\u00e1cias Viva. . Nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de dar acesso ao conhecimento que muito foi proibido e ocultado, e oferta aos profissionais de sa\u00fade e pacientes para que conhe\u00e7am e se apoderem de novas pr\u00e1ticas adotadas por mais brasileiros e semelhantes j\u00e1 em 50 pa\u00edses, utilizando a Cannabis Medicinal para tratamento de diversas doen\u00e7as. j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cannabis medicinal no sus . Cannabis medicinal no sus . \nQuero ter acesso ao medicamento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o continuada aos acs. Realiza\u00e7\u00e3o de curso para os acs e valorizacao aos agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade com valorizado o piso sal\u00e1rio dos mesmo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o cont\u00ednua para t\u00e9cnico em enfermagem. Cria\u00e7\u00e3o de um programa de capacita\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e com o m\u00e1ximo de abrang\u00eancia dentro das \u00e1reas t\u00e9cnicas sendo que as mesmas sejam ofertadas \u00e0s mais variadas \u00e1reas profissionais de nivel t\u00e9cnico por todo o pa\u00eds visto que j\u00e1 \u00e9 uma necessidade a abertura do programa e o fomento entre os profissionais da ado\u00e7\u00e3o de rotinas de estudos e reciclagem dos saberes para uma promo\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de melhor qualidade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de cada estado brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o das m\u00e3e solos que est\u00e3o escritas nos programas sociais. . Cria\u00e7\u00e3o de um programa de capacita\u00e7\u00e3o profissional para as m\u00e3es solos em vulnerabilidade social. O governo criar\u00e1 um programa de incentivo com as empresas privadas para que as mesmas capacitem e empreguem. Com esse programa muitas m\u00e3e que est\u00e3o em vulnerabilidade social deixam de ser vulner\u00e1vel garantindo seu emprego   e renda familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o das secretarias de agriculturas municipais. Doa\u00e7ao de maquinas e equipamentos agricolas, doa\u00e7oes de maquinas pesadas para recupera\u00e7ao de estradas vicinais e abertura de aguadas para os pequenos agricultores familiares, doa\u00e7oes de mudas e sementes para implanta\u00e7oes de novas culturas como tamb\u00e9m para reflorestamento, criar fundos para as secretarias receber verbas diretamente do governo federal ,estadual e ou municipal para fomenta\u00e7ao de suas demanda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7as em Politicas P\u00fablicas para Cidades Inteligentes. Capacita\u00e7\u00e3o de gestores p\u00fablicos na tem\u00e1tica de Pol\u00edticas P\u00fablicas para Cidades Inteligentes - os gestores, sobretudo os de cidades com menos de 100 mil habitantes nunca ouviram falar sobre Cidades Inteligentes, ODS, ESG, ou tem dificuldades para escrever projetos e Captar Recursos. \n\nN\u00e3o tem como promover politicas publicas de cidades inteligentes e sustent\u00e1veis se nossas lideran\u00e7as n\u00e3o sabem o que \u00e9 isso. E acreditam que possam obter esse resultado com politicas de curto prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. Cria\u00e7\u00e3o de um programa de qualifica\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e3o de obra, com \u00eanfase nas \u00e1reas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Obras e Infraestrutura, Petr\u00f3leo e G\u00e1s e agricultura (produ\u00e7\u00e3o irrigada e de consumo de baixo carbono e preserva\u00e7\u00e3o ambiental).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o de imigrantes para qualificar trabalhadores brasileiros no turismo receptivo no dom\u00ednio da l\u00edngua espanhola.. Criar pol\u00edtica p\u00fablica com programa de capacita\u00e7\u00e3o e treinamento de imigrantes socialmente vulner\u00e1veis para qualificar uma quantidade expressiva de trabalhadores brasileiros da \u00e1rea do turismo receptivo - hot\u00e9is, resorts, pousadas, aeroportos, portos etc - no aprendizado da l\u00edngua espanhola, \u00e1rabe e francesa.\nFoco: NE/SUL\nVantagens: gerar trabalho, renda e dignidade para os imigrantes e para o trabalhador do turismo, al\u00e9m de aumentar sua empregabilidade; atra\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de turistas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o em Inova\u00e7\u00e3o. Promover programas de capacita\u00e7\u00e3o para os servidores p\u00fablicos, visando desenvolver compet\u00eancias relacionadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao uso de tecnologias emergentes.\nEstimular a cultura da inova\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico, incentivando a experimenta\u00e7\u00e3o, o compartilhamento de boas pr\u00e1ticas e a colabora\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capacita\u00e7\u00e3o presencial para professores do fundamental no contra turno, para colocar em pr\u00e1tica na rotina educacional.. Gin\u00e1stica laboral, reda\u00e7\u00e3o descritiva interligadas a disciplina que trabalha para fortalecer o ensino aprendizagem, acompanhamento psicossocial, aulas pr\u00e1ticas dentro da sala de aula de t\u00e9cnicas agriculas e educa\u00e7\u00e3o para o lar, que foram tiradas da grade curricular e implementadas por atividades alusivas que fogem totalmente da cria\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter do cidad\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capilaridade contributiva . Visando a possibilidade de facilitar a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos atrav\u00e9s da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, os Correios poderiam reativar o recebimento da guia GPS, em suas unidades de atendimento, dando a popula\u00e7\u00e3o, meios de poderem contribuir com a previd\u00eancia social,\nEste servi\u00e7o, j\u00e1 foi oferecido pelos Correios, e trariam uma integra\u00e7\u00e3o entre governo e sociedade. Grande parte da popula\u00e7\u00e3o, t\u00eam dificuldades em realizar essa atividade nos meios digitais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Capoeira nas Escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica . A Capoeira \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural Afro-brasileira que surgiu no Brasil como defesa corporal contra o sistema escravocrata. Atualmente ela est\u00e1 presente em diversos pa\u00edses, ou seja, sendo muito valorizada como ferramenta cultural, social, esportiva e educacional. Por acreditar no potencial educacional e transformador que a Capoeira pode realizar na vida das crian\u00e7as, julga-se necess\u00e1ria a inser\u00e7\u00e3o da Capoeira no curr\u00edculo escolar brasileiro em conformidade com as leis 10.639/03 e 11.645/08.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carona Amiga -  Libera\u00e7\u00e3o de transporte de pessoas em carros particulares durante o trajeto de ida /vinda do trabalho pelo valor da passagem. Com a proposta de diminui\u00e7\u00e3o de carros nas ruas, o que ir\u00e1 gerar menor polui\u00e7\u00e3o, menos tr\u00e2nsito e menos estresse no trabalhador, que seja autorizado o transporte de pessoas como carona remunerada nao podendo ultrapassar o valor da passagem local durante a ida e a volta do trabalho.  \nA cria\u00e7\u00e3o de aplicativo onde esses valores possam serem cobrados mesmo quando o usu\u00e1rio receber os valores de transporte via cartao.\nContribuindo assim com meio ambiente e com qualidade de vida do trabalhador.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carreira do Magist\u00e9rio Federal do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico e do Magist\u00e9rio Superior no Or\u00e7amento. O papel da Educa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do pa\u00eds \u00e9 inquestion\u00e1vel e perpassa pela valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores que fazem a Educa\u00e7\u00e3o, e dentre eles est\u00e1 a figura do Docente. Nos \u00faltimos anos acumulamos grandes perdas salariais.  \u00c9 urgente uma valoriza\u00e7\u00e3o da carreira docente. Que ela venha por meio de uma reestrutura\u00e7\u00e3o, que permita a valoriza\u00e7\u00e3o da dedica\u00e7\u00e3o exclusiva, mais enxuta e com menos tempo para chegar ao topo e que recupere as perdas salariais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Carreiras extintas . Mudan\u00e7as de carreiras q foram extintas,os agentes de vigil\u00e2ncia agentes de portarias datil\u00f3grafos etc . .. se essas carreiras foram extintas; tem q se criar uma novas fun\u00e7\u00f5es aos servidores ou ent\u00e3o anexar eles a outras fun\u00e7\u00f5es , e tamb\u00e9m fazer automaticamente as mudan\u00e7as dessas determinadas fun\u00e7\u00f5es, n\u00f3s contra cheques ou nos cadastros funcional de cada servidores .isso tamb\u00e9m tem q ser revisto, haja visto q a maioria dos servidores nunca exerceram essas fun\u00e7\u00f5es q fora extintas.ok": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa \"tipo Brech\u00f3\" com artigos de necessidade para mulheres/filhos que sofrem viol\u00eancia Domestica.. A cria\u00e7\u00e3o de uma Casa/loja onde as mulheres/filhos que passaram por qualquer tipo de agress\u00e3o/viol\u00eancia dom\u00e9stica e precisaram abandonar seus lares por seguran\u00e7a, mesmo as vindas de outros pa\u00edses. Onde possam encontrar suprimentos como roupas, cal\u00e7ados, materiais escolares, malas (para voltar ao pa\u00eds de origem), materiais de higiene entre outros. Pensando que essas mulheres/filhos saem sem nada de casa, muitas sem dinheiro, sem como mandar seus filhos para escola, sem profiss\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa Civil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Casa da mulher Brasileira na regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea Guarulhos . Criar a Casa da Mulher brasileira na regi\u00e3o do Alto Tiete, em Guarulhos que poder\u00e1 atender todas as mulheres da regi\u00e3o, visto o alto indice de viol\u00eancia contra a mulher.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa de acolhida. Prefeituras deveriam oferecerer estadia para acompanhantes de pacientes encaminhados para fora de sua cidade afim de realizar tratamentos ou cirurgias n\u00e3o disponibilizadas em seu munic\u00edpio ou estado de resid\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa do Torcedor: Uma abordagem socioeducativa de combate a viol\u00eancia nos futebol. Desde meados dos anos 1980, a viol\u00eancia no futebol passou a figurar, no Brasil e no mundo, como um tema mais recorrente..\nA busca por solu\u00e7\u00f5es seguiu diferentes tend\u00eancias.\nO projeto se inspira nas Fanprojekts (\u201cProjeto Torcedor\u201d) desenvolvidos na Alemanha,\nEste modelo  socioeducativo, difere do sistema repressivo atual,  A proposta da Casa \u00e9 o de buscar mediar a rela\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es torcedoras com as v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es presentes no futebol , apaziguando conflitos e valorizando a cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa para todos. Minha proposta \u00e9 que todas as pessoas com menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo que s\u00e3o benefici\u00e1rios do governo possa ter a oportunidade de conseguir sua casa pr\u00f3pria, que a parcela da casa seja descontada junto ao benef\u00edcio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casa pr\u00f3pria e trabalho . Gostaria muito de ter uma casa pr\u00f3pria para n\u00e3o pagar mais aluguel porque eu estou desempregada.e tamb\u00e9m gostaria que as pessoas tivessem mais oportunidades de emprego. Para assim sobreviver com dignidade.eu fico muito triste de eu n\u00e3o poder estar trabalhando sendo que eu sei que posso trabalhar mais n\u00e3o tenho oportunidade. Eu acho que \u00e9 por causa da minha idade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casas Culturais de Apoio. Criar casas de apoio aos artistas em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades sociais e espa\u00e7os de cria\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Casas de Acolhimento Institucional para Crian\u00e7as, Adolescentes e Jovens v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual. O Plano de Casas de Acolhimento Institucional para Crian\u00e7as, Adolescentes e Jovens tem como objetivo incentivar essa popula\u00e7\u00e3o a conseguir se estabelecer ap\u00f3s situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual intrafamiliar. Com isso, s\u00e3o necess\u00e1rias equipes interdisciplinares com assistente social, psic\u00f3logas, educadoras sociais, advogadas que busquem a garantia de direitos dessas pessoas e facilitando o seu acesso a meios de sobreviv\u00eancia com seguran\u00e7a alimentar, trabalho e renda e apoio psicossocial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Castra\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos. Programa nacional  de castra\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos de rua": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Castra\u00e7\u00e3o gratuita de porta em porta para todos c\u00e3es e gatos, incluindo os animais de rua. Castra\u00e7\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para acabar com o sofrimento de animais, como abandonos, etc. Castrar \u00e9 um ato de amor. Vamos acabar com o sofrimento dos animais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Causa Animal Assistida Pelas Politicas Publicas. As esferas dos poderes Legislativos, Executivos e Municipais criarem abrigos, e ou canis, para que os animais maltratados e ou abandonados tenham um lar, e cuidados necess\u00e1rios ,pois os mesmos  n\u00e3o tem a consci\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para sua vida .\ndebater Politicas Publicas no \u00e2mbito deste interesse ,pois a cada dia se aumenta a quantidade de pessoas e animais feridos ,assim aumentando a vacina\u00e7\u00e3o contra raiva e procedimentos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devido acidentes e ou violentos ataques .\npet": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Central de Atendimento \u00e0s Prefeituras . Criar uma central de atendimento para as Prefeituras buscarem solu\u00e7\u00f5es junto ao governo federal. Essa central encaminha o assunto para o devido Minist\u00e9rio,  acompanha o andamento,  se for o caso, cobra uma resposta e devolve para a Prefeitura. Falar com a base ajuda muito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Central de diagnosticos e analise. Assim como a Samu e as Upas hj s\u00e3o uma realidade q deu certo penso q os centros de diagnosticos tmb seriam muito relevantes.\nTeriamos pelo menos 1 por municipios q estariam ligados ao sistema de saude onde as UBS postos de saude estariam interligados ao sistema.\nO paciente sairia do posto de saude ja com exames marcados com data e hr da realiza\u00e7\u00e3o tendo o seu retorno ja pr\u00e9 agendado .\nDiminuir o tempo de espera de diagnostico faz as interna\u00e7oes diminu\u00edrem tmb.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro Franco Brasileiro da Biodiversidade Amaz\u00f4nica \u2013 CFBBA. Os presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Nicolas Sarkozy assinaram em 2008 um protocolo para a implanta\u00e7\u00e3o do Centro Franco-Brasileiro da Biodiversidade Amaz\u00f4nica. O projeto foi detalhado e n\u00e3o implementado pelo Governo Federal, frustrando as institui\u00e7\u00f5es de pesquisa vinculadas ao projeto. Este poderia ser um dos projetos a ser apoiado pelo Fundo Amaz\u00f4nia, numa a\u00e7\u00e3o conjunta Brasil-Fran\u00e7a pelo clima (COP 30).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro Gestacional. Centro de Aten\u00e7\u00e3o as Gestantes para os Munic\u00edpios com cuidados obst\u00e9tricos e as pr\u00e1ticas integrativas e complementares do SUS. Oferecendo cursos, palestras e oficinas de apoio a gesta\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o para o parto, amamenta\u00e7\u00e3o e cuidados com o beb\u00ea. Promovendo aten\u00e7\u00e3o humanizada e desenvolvendo a\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o, pesquisa atuando na mobiliza\u00e7\u00e3o social pelos direitos das gestantes. Atualmente  no munic\u00edpio de S\u00e3o Sebasti\u00e3o em S.P. existe um Centro Gestacional funcionando para a comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro Poliesportivo da Universidade Federal do Tocantins (UFT). Anualmente, a cidade de Palmas sedia o maior evento esportivo universit\u00e1rio do Norte do Brasil, o \u201cGreve x Boleto\u201d, no qual a UFT, por meio de suas atl\u00e9ticas, possui grande participa\u00e7\u00e3o e tradi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos. \nContudo, a UFT n\u00e3o conta com uma estrutura pr\u00f3pria para treinamento de seus atletas. \nSendo assim, propomos a constru\u00e7\u00e3o de um centro poliesportivo da UFT, com quadras, gin\u00e1sio, piscina e campo, como forma de incentivo ao esporte e treinamento dos atletas da universidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro acolhimento s\u00f3cio assistencial as fam\u00edlias dos Autistas . A fam\u00edlia das crian\u00e7as e jovens Autistas precisam de apoio psicol\u00f3gico e assistencial. muitos focam apenas nos Autistas e esquecem de dar apoio a sua base de tudo que \u00e9 a fam\u00edlia e quem convive.\nprecisamos de apoios vindo do poder P\u00fablico pois quem mais sofrem \u00e9 quem n\u00e3o tem uma estabilidade financeira boa. quem cuida de quem cuida? o setor p\u00fablico n\u00e3o exerga isso!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de Cultura e Mem\u00f3ria da Vila Prado. No bairro da Vila Prado, na cidade de S\u00e3o Carlos, bairro que completa este ano 130 anos, h\u00e1 um casar\u00e3o que pertenceu a fam\u00edlia do ex-deputado federal  Pereira Lopes, que teve importante participa\u00e7\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o da UFSCar.\nO casar\u00e3o \u00e9 um dos principais patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos do bairro e est\u00e1 se deteriora\u00e7\u00e3o. A proposta \u00e9 que o mesmo possa ser transformado em um centro cultural que valorize o bairro, sua hist\u00f3ria e sua mem\u00f3ria, associada basicamente, aos trabalhadores da ferrovia, no s\u00e9culo XIX.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de Educa\u00e7\u00e3o especial essencial.. Capacita\u00e7\u00e3o especial de profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, para saber atender seus alunos que tenham limita\u00e7\u00f5es, independente delas quais seja, atrav\u00e9s do controle de minist\u00e9rio da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o fazer uma an\u00e1lise da demandas de crian\u00e7as e adolescentes que sofrem de algum tipo de transtorno, defici\u00eancia fisica e etc. E Criar novos centros de educa\u00e7\u00e3o especial e essencial ; com profissionais educadores capacitados e inclus\u00e3o de atendimento m\u00e9dico dentro desse centro de educa\u00e7\u00e3o essencial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de Refer\u00eancia Pessoas com Aspecto Autista(CRPAA) a cria\u00e7\u00e3o de Centros de Refer\u00eancia para atendimento as fam\u00edlias. Conforme ve\u00eam sendo observado, o n\u00famero de crian\u00e7as com transtorno do espectro autista tem aumentado. \nE pensando nessa quest\u00e3o, quantas s\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade que descobre o diagn\u00f3stico e com isso, abala a sa\u00fade emocional do cuidador responsivo(m\u00e3e, pai, outros) fortalecer o trabalho intersetorial( sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, dentre outras poli\u00b4ticas p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de acolhimento a animais abandonados e situa\u00e7\u00e3o de risco. Em nosso munic\u00edpio de Serra, queremos um centro acolhimento para animais de rua e em situa\u00e7\u00e3o de risco. Os animais que vivem na rua adoecem, e passam zoonoses para os humanos como esporotricose, raiva e etc. Por medida de preven\u00e7\u00e3o esses animais devem ser recolhidos e cuidados e colocados para ado\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centro de tratamento para pneumologia . A pneumologia est\u00e1 necessitando com urg\u00eancia de um centro de tratamento para pacientes com HAP, Broctassia c\u00edstica, HAS, fibrose c\u00edstica, ect .\n Nosso estado  por ser um Polo de sa\u00fade est\u00e1 deixando  a deseja.\n Urg\u00eancia  pessoa est\u00e3o morendo a volta do diagn\u00f3stico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centros de Acolhida para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua no formato h\u00edbrido . Atualizar o acolhimento/atendimento de todos os Centros de Acolhida para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua oferecendo tamb\u00e9m espa\u00e7o, material e profissionais para a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ap\u00f3s per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o em hospitais.\nA burocracia e a demora para o acesso de uma vaga, para um paciente nessa condi\u00e7\u00e3o social em um Centro de Acolhida espec\u00edfico, faz com que muitos leitos hospitalares n\u00e3o possam ser utilizados por outros pacientes.\nPortanto, CENTROS DE ACOLHIDA H\u00cdBRIDO J\u00c1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centros de Apoio Exclusivo aos Autistas. Cria\u00e7\u00e3o de centro de apoio e de atendimento a pessoas autistas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Centros de Atendimento \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescentes nos munic\u00edpios . Com fulcro na Lei 13.431/2017 Sistema de Garantia de Direitos (SGD)\n\nArt. 16. O poder p\u00fablico poder\u00e1 criar programas, servi\u00e7os ou equipamentos que proporcionem aten\u00e7\u00e3o e atendimento integral e interinstitucional \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas ou testemunhas de viol\u00eancia (...).\n\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Os programas, servi\u00e7os ou equipamentos p\u00fablicos poder\u00e3o contar com delegacias especializadas, servi\u00e7os de sa\u00fade, per\u00edcia m\u00e9dico-legal, servi\u00e7os socioassistenciais, varas especializadas,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Chapas e partidarismo . Governo investir mais em a\u00e7\u00f5es do que ficar atacando um ao outro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "CiSUS (Programa Cidad\u00e3o Sustent\u00e1vel) parte 3. O programa receber\u00e1 cadastros de trabalhadores (via o banco p\u00fablico do programa) que afim de colaborar far\u00e3o parte do contingente recebendo instru\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos junto aos produtores ou movimentos cooperativistas como o MST. Os cadastrados poder\u00e3o exercer atividades em diversas fun\u00e7\u00f5es sendo no campo produzindo ou agroind\u00fastria, comercializa\u00e7\u00e3o e planejamento. Os trabalhadores poder\u00e3o atuar diariamente de acordo com a aptid\u00e3o e disponibilidade recebendo os benef\u00edcios trabalhistas proporcional a": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclo completo das for\u00e7as policiais . A integra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos meios tecnol\u00f3gicos possibilita otimizar os recursos escassos de seguran\u00e7a p\u00fablica, onde uma inicia, e a outra termina um procedimento.\nSugiro a ado\u00e7\u00e3o do ciclo completo onde todos os \u00f3rg\u00e3os policiais s\u00e3o concorrentes na condu\u00e7\u00e3o dos procedimentos policiais, bem como inqu\u00e9ritos, recaindo ao titular - Ministerio Publico - da a\u00e7\u00e3o no judici\u00e1rio aceitar ou providenciar novos procedimentos investigativos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclovia em toda na BR-101 em Santa Catarina. A BR 101 em Santa Catarina percorre todo o litoral do estado, infelizmente at\u00e9 o presente momento n\u00e3o possui uma malha ciclovi\u00e1ria que permita a deslocamento com seguran\u00e7a, seja para treinos de ciclismo, Cicloturismo ou deslocamentos a trabalho ou estudo. \nA Rodovia est\u00e1 inserida em diversas \u00e1reas urbanas, onde poderia estar auxiliando na mobilidade urbana. \nA rodovia possui grande potencial para o Cicloturismo, que j\u00e1 \u00e9 muito forte no estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ciclovias nas cidades do interior. Cidades do interior do pa\u00eds praticamente n\u00e3o tem ciclovias ou ciclofaixas, investir nelas seria uma vis\u00e3o de futuro enquanto n\u00e3o cresceram.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cidadania e politica. Cidadania pol\u00edtica - garantia de direitos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica - votar, ser votado, organiza\u00e7\u00e3o em sindicatos e movimentos sociais.\ncidadania civil - garantia de direitos relativos a dignidade da vida humana (respeito aos direitos humanos, direito ao trabalho, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 moradia, ao lazer \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, etc\nO conceito de cidadania - Estado (organizador da vontade geral) Leis ( normas para o bem comum) Cidad\u00e3os (origem do poder)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cidades": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Cinema Itinerante, democratiza\u00e7\u00e3o da cultura e conscientiza\u00e7\u00e3o sobre tema relevantes. O cinema itinerante tem como objetivo democratizar a cultura e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre temas como viol\u00eancia contra a mulher, homofobia, racismo, entre outros. Al\u00e9m disso esse projeto pode ser executado em cidades do interior, onde o acesso \u00e9 ainda mais dif\u00edcil. Deve ser abordado principalmente como a v\u00edtima deve fazer para se proteger, quais medidas tomar. Algo simples que fica barato e agrega muito valor as pessoas. Al\u00e9m de ser audiovisual ainda \u00e9 um conte\u00fado que conscientiza.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cirurgia ambulatorial para pacientes com necessidades especiais (Autistas, S\u00edndrome de Down etc) e dif\u00edcil comportamento para tratamento odontol\u00f3gico. A cirurgia ambulatorial (CA) \u00e9 uma das estrat\u00e9gias de desospitaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a qual continua a aumentar, desde procedimentos de baixa complexidade a alta complexidade na interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ou tratamento clinico. Sendo fundamental em reduzir menores custos dos centros cir\u00fargicos e a melhor recupera\u00e7\u00e3o do paciente em seu domicilio por meio da CA. O publico alvo principal seria pacientes infantis com necessidades especiais e crian\u00e7as de dif\u00edcil comportamento ao tratamento odontol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ci\u00eancia nas escolas. A proposta visa integrar universidades p\u00fablicas e privadas com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\nCientistas, professores universit\u00e1rios e alunos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o fazem visitas mensais aos col\u00e9gios, levando conte\u00fados e atividades l\u00fadicas sobre ci\u00eancia para aproximar crian\u00e7as e adolescentes da ci\u00eancia. Uma medida importante no combate \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o.\nAs escolas reservam um dia por m\u00eas para a visita, envolvendo tamb\u00e9m toda a comunidade escolar.\nAs universidades e os cientistas recebem incentivos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Cl\u00ednica de Reabilita\u00e7\u00e3o gratuita no Vale do Jequitinhonha. \u00c9 fato que o Vale do Jequitinhonha  tem uma  popula\u00e7\u00e3o composta de gente humilde e trabalhadora e com baixos salarios. E  que falta mais investimento  em  pol\u00edticas p\u00fablicas  na  sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o ,  Na sa\u00fade \u00e9 necess\u00e1rio criar uma cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o  no Vale,  para atender tanto v\u00edtimas de acidentes quanto pessoas acometidas por doen\u00e7as  que limitam a mobiilidade do cidad\u00e3o ,  E oportunizar um atendimento  mais proximo  aos necessitados em Chapada do Norte  Minas Novas  ou Turmalina.- MG": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cl\u00ednica terap\u00eautica minha casa minha vida casa casa para as apenadas . Casa para as apenadas minha casa minha vida e cl\u00ednica terap\u00eautica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobertura Total para o tratamento de crian\u00e7as com autismo. Que toda crian\u00e7a seja avaliada no 1\u00ba ano de vida para diagn\u00f3stico do TEA (transtorno do Espectro Autista), Que o governo aplique o protocolo de terapias, implementando no tratamento (Terapeuta ocupacional, terapias ABA, nutri\u00e7\u00e3o, psicomotricidade, psicopedagogia, zooterapia e hidroterapia. Que o governo disponibilize transporte especial para o translado dessas  crian\u00e7as aos centros de terapias. E que a carga hor\u00e1ria SEMANAL seja at\u00e9 12 horas. Atualmente milh\u00f5es de crian\u00e7as est\u00e3o NA FILA ESPERAND": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobertura de Passarelas.. O objetivo do projeto \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de cobertura de\npassarelas em estruturas met\u00e1licas para adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos passeios e sua distribui\u00e7\u00e3o para a interliga\u00e7\u00e3o dos blocos dentro do IFRS - Campus Ibirub\u00e1. Buscamos melhorias f\u00edsicas e estruturais para que nossos estudantes desenvolvam um sentimento de pertencimento, de seguran\u00e7a, de valoriza\u00e7\u00e3o e de emancipa\u00e7\u00e3o. A finalidade do projeto \u00e9 abrigar os alunos das chuvas ou do sol no deslocamento entre os laborat\u00f3rios e salas de aula.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobran\u00e7a de Impostos no Brasil. Os impostos cobrados no Brasil n\u00e3o pode ser o mesmo para todos os estados e cidad\u00e3os.\nH\u00e1 necessidade de criar-se uma politica de cobran\u00e7a de impostos de forma a garantir o desenvolvimento regional e dos cidad\u00e3os. Exemplos do que existe no USA: 1- Se existe possibilidade da cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea para a popula\u00e7\u00e3o seja sem teto, ou baixa renda etc. nesta \u00e1rea deve haver incentivo para constru\u00e7\u00e3o de casas (materiais e planos de moradias) implanta\u00e7\u00e3o de escola, shoppings ou areas comerciais, cont...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cobrar Imposto sobre Exporta\u00e7\u00e3o de Commodities. Utilizar o Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o para capturar parte dos ganhos extraordin\u00e1rios dos exportadores de commodities, que decorrem dos pre\u00e7os internacionais ou da desvaloriza\u00e7\u00e3o da moeda nacional. Esse tributo pode ser utilizado para fomentar a amplia\u00e7\u00e3o das cadeias produtivas nacionais, gerando mais empregos e mais riquezas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cofinanciamento Regionalizado, Considerando o Fator Amaz\u00f4nico.. Destinar percentual de recursos conforme as realidades e especificidades de cada regi\u00e3o, garantindo estudo sobre os custos dos servi\u00e7os, programas, benef\u00edcios e projetos, bem como dos equipamentos, gest\u00e3o  e controle social do SUAS considerando a complexidade do fator amaz\u00f4nico e do semi \u00e1rido nordestino.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cofinanciamento para municipios para implanta\u00e7\u00e3o de Escolas Integrais.. \u00c9 necess\u00e1rio incentivar a Educa\u00e7\u00e3o integral em todo pa\u00b4\u00eds atraves de cofinanciamento para munic\u00edpios implantarem nas s\u00e9ries inicias do fundamental  Al\u00e9m de investir na Educa\u00e7\u00e3o, muitos pais n\u00e3o tem com quem deixar seus filhos em per\u00edodos de contraturno para poder trabalhar. A escola em per\u00edodo integral seria uma alternativa no investimento em educa\u00e7\u00e3o, atuando na preven\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o de direitos e exposi\u00e7\u00e3o a vulnerabilidade social e muitos pais (prinicpalmente m\u00e3es) podem tarabalhar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Colegio ,viol\u00eancia contra mulher,cultura,ecomia,dar comida tem fome. Est\u00e1 hora no col\u00e9gio educa\u00e7\u00e3o financeira desde cedo v\u00ea como gastar dinheiro. Mais cultura col\u00e9gio. \nBolsa familia ajudar todos n\u00f3s. \nDar comida tem fome todos n\u00f3s Brasil com cesta b\u00e1sica mais tem.\n\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83e\udd20\ud83e\udd20\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\nViol\u00eancia contra mulher dar cursos para ganha dinheiro delas n\u00e3o depende financeira.lazer quem precisa n\u00f3s pobres como espa\u00e7o p\u00fablicos um vez visitar .coloca mais m\u00e9dicos no programa sus da salva\u00e7\u00e3o com mais m\u00e9dicos,dias consultas  ajudar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combate a Fome . Muitas Fam\u00edlias Passam Por Dificuldades Financeiras e N\u00e3o Tem Condi\u00e7\u00f5es De Se Alimentarem Adequadamente.\nOs Pre\u00e7os Dos Alimentos Nos Supermercados a Cada Dia Tem Um Pre\u00e7o Diferente, e o Sal\u00e1rio M\u00ednimo N\u00e3o Chega a Suprir Todas \u00c0s Necessidades De Uma Fam\u00edlia.\nO Trabalhador Precisa De Sua Dignidade No que Faz, Pois Assim, \u00c0s Certezas Absolutas Ir\u00e3o Vir Com Resultados Relevantes e \u00c0s Fam\u00edlias Ter\u00e3o Os Seus Valores Concretizados.\nUm Pa\u00eds Digno, Ser\u00e1 Sempre Um Pa\u00eds Libertador e Reconhecido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combatendo contra viol\u00eancia nas mulheres \ud83d\udc4a. Fazer palestras e campanhas para combater o feminic\u00eddio,viol\u00eancia contra as mulheres e ensinar diversos sinas de S.O.S.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Combust\u00edvel barato para cidades carente; Identifica\u00e7\u00e3o da origem (refinaria privada ou p\u00fablica). Conceder concess\u00f5es \u00e0  novos postos de combust\u00edveis para comercializar petr\u00f3leo oriundo de refinarias n\u00e3o privatizadas para que as cidades mais carentes tenha acesso aos pre\u00e7os estipulados pela Petrobras e n\u00e3o apenas pelas refinarias que foram privatizadas. \nProposta 2: identificar, assim como foi feito com os produtos transg\u00eanico, origem dos combust\u00edveis fornecidos pelo posto, se \u00e9 de origem refinarias privadas ou p\u00fablica/privada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Complementos ao Ensino Integral. J\u00e1 que foi aprovado o Ensino Integral, quer\u00edamos o acr\u00e9scimo de dormit\u00f3rios, vesti\u00e1rios, enfermaria com pessoal t\u00e9cnico qualificado e de 2 a 3 professores cuidando de uma sala de acordo com a necessidade.\nE al\u00e9m de tudo, um investimento robusto para reconstru\u00e7\u00e3o de escolas com estruturas invi\u00e1veis para receber o Ensino Integral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Compras Governamentais. O art. 19, inciso II da Lei Federal n\u00ba 14.133, criou a obrigatoriedade de estabelecer um cat\u00e1logo de bens, servi\u00e7os e obras ou utilizar o cat\u00e1logo do governo federal, contudo, se faz necess\u00e1rio estabelecer regras rigorosas no PNCP para que seja comprovado a elabora\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos dos demais entes governamentais que n\u00e3o queriam utilizar 0 cat\u00e1logo do Governo Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Compras e contrata\u00e7\u00f5es do governo junto \u00e0s cooperativas de bairro. Priorizar em qualquer contrata\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e de terceirizadas, a compra de bens ou de servi\u00e7os de cooperativas do bairro que circunscreve o ente p\u00fablico, al\u00e9m de associa\u00e7\u00f5es e demais empreendimentos dos trabalhadores e moradores do munic\u00edpio.\nFornecendo, para tal, vantagens competitivas nas licita\u00e7\u00f5es, ao aplicar de forma mais objetiva o que j\u00e1 est\u00e1 previsto na lei 14.133/2021.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comprova\u00e7\u00e3o de treinamentos online NR normas regulamentadoras . Criar p\u00e1gina espec\u00edfica online no site do MTE para valida\u00e7\u00e3o de treinamentos espec\u00edficos NR Normas regulamentadoras, por exemplo quando um engenheiros de seguran\u00e7a ou t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho necessitar comprar a qualifica\u00e7\u00e3o do profissional  para atividades em el\u00e9trica, altura espa\u00e7o confinado etc, este poder\u00e1 consultar valida\u00e7\u00e3o do certificado na p\u00e1gina do minist\u00e9rio do trabalho para  que evite a falsifica\u00e7\u00e3o documental de certificados nas empresas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunica\u00e7\u00e3o ampliada no territ\u00f3rio Nacional. Proposta de aumento da cobertura de telefonia m\u00f3vel pelo Brasil. Quantos vezes, durante deslocamento entre Estados, ou at\u00e9 mesmo entre munic\u00edpios pr\u00f3ximos, ficamos sem suporte da telefonia? Devo lembrar que hoje todos os acionamentos de servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia dependem da comunica\u00e7\u00e3o por telefonia m\u00f3vel. O aumento da cobertura ir\u00e1 \"ligar\" territ\u00f3rios, diminuir dist\u00e2ncias e at\u00e9 mesmo poder\u00e1 salvar vidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunidade de Cuidado Coletivo Arco-\u00cdris. Um lar onde jovens, entre 16 e 24, que n\u00e3o tenham apoio humanit\u00e1rio, como emocional e financeiro, al\u00e9m de respeito, onde vivem, possam receb\u00ea-los por acolhedor LGBTQIAPN+ junto \u00e0 profissionais interdisciplinares das pr\u00f3prias UBS's do bairro, que possam dar todo suporte profissional necess\u00e1rio nessa fase crucial da vida, a fim de impulsion\u00e1-los na sociedade. A arte, cultura, esporte n\u00e3o podem faltar. Os produtos das artes e artes\u00e3os vendidos s\u00e3o revertidos pra os recursos da pr\u00f3pria comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunidades aut\u00f4nomas e sustent\u00e1veis para pessoas em situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. Deveria existir um projeto de estado onde ele incentivasse financeiramente a cria\u00e7\u00e3o de comunidades aut\u00f4nomas onde elas oferecessem o maior n\u00famero de servi\u00e7os poss\u00edveis, como escolas, hospitais, moradia, teatro, cinema, biblioteca, hortas, mercados, armaz\u00e9ns, farm\u00e1cias, padarias, etc, para pessoas em condi\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis como desempregados, pessoas com renda baixa, pessoas sem condi\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 estes servi\u00e7os, etc. Estas comunidades tamb\u00e9m seriam compostas por tecnologias sustent\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Comunidades quilombolas . 1 -   Governan\u00e7a Fundi\u00e1ria, Reforma Agr\u00e1ria e Regulariza\u00e7\u00e3o de Territ\u00f3rios Quilombolas e de Povos e Comunidades Tradicionais.\n2 - Mais recurso para politicas quilombola como recurso para a desapropria\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.\n3 - Pol\u00edticas para Quilombolas, Comunidades Tradicionais de Matriz Africana, Povos de Terreiros e Povos Ciganos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concelho dos Esteticistas . Concencelho para os Esteticistas. Precisamos urgente!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o da 2\u00b0 etapa per\u00edmetro irrigado Araras Norte. Concluir o t\u00e9rmino da obra da 2\u00b0 etapa per\u00edmetro irrigado Araras norte Varjota Cear\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o da BR 470 entre Andr\u00e9 da Rocha RS / BR 285 Lagoa Vermelha RS.. Pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica entre Andr\u00e9 da Rocha RS \u00e0 BR 285 Lagoa Vermelha RS. O trecho \u00e9 de suma import\u00e2ncia devido as extensas  lavouras e liga\u00e7\u00e3o com a Serra Ga\u00facha.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conclus\u00e3o das obras do Campus das Auroras - UNILAB. A conclus\u00e3o do campus ir\u00e1 efetivar e garantir a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico de n\u00edvel superior sobretudo, no estado do Cear\u00e1. A UNILAB tem desempenhado papel fundamental nas rela\u00e7\u00f5es do BRASIL com os pa\u00edses parceiros da CPLP, logo a conclus\u00e3o do campus garantir\u00e1 ensino publico de qualidade tanto a comunidade Brasileira quanto a comunidade dos pa\u00edses parceiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concurso INSS Analista do seguro Social - Assistente Social. Cargo n\u00e3o foi contemplado no \u00faltimo concurso realizado e n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de que ser\u00e1 priorizado em um pr\u00f3ximo concurso, pois decidiram priorizar a contrata\u00e7\u00e3o de peritos m\u00e9dicos. Por\u00e9m, um quadro completo de assistentes sociais \u00e9 imprescind\u00edvel em uma autarquia que tem como miss\u00e3o \"Garantir prote\u00e7\u00e3o social aos cidad\u00e3os por meio do reconhecimento de direitos\"": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Concurso Publico via analise Curricular. Permitira um controle maior por parte do governo em prol daqueles que almejam cargos p\u00fablicos e possibilitara aqueles que se qualificaram ao longo dos anos oportunidades, dando enfase e credibilidade aos estudos. O brasil oferece muitas oportunidades de qualifica\u00e7\u00e3o de forma gratuita em faculdades e institui\u00e7\u00e3o publicas e privadas. Poderia focar agora em possibilitar melhores condi\u00e7\u00f5es profissionais. Afinal, as pessoas estudam para que possam ter excelentes oportunidades empregat\u00edcias futuras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Condom\u00ednio Feliz: Programa para oferecer subs\u00eddios e taxas de juros abaixo do mercado para a reforma e manuten\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios e aquecer a economia. Elaborar um programa para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o de reformas e a manuten\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios e casas de vila no Brasil por meio do oferecimento de subs\u00eddios e taxas de juros abaixo do mercado, buscando melhorar a qualidade de vida dos moradores, promover a valoriza\u00e7\u00e3o patrimonial e contribuir para o embelezamento das cidades, fortalecendo o desenvolvimento social, garantir a acessibilidade, promover a sustentabilidade e gerar empregos por meio da contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conectar as m\u00e3es dos doentes raros no Brasil e os pr\u00f3prios pacientes atrav\u00e9s de uma plataforma online. Somos mais de 13 milh\u00f5es de doentes raros inhos e isolados, vivendo, em sua grande maioria, os mesmos desafios e dificuldades em um caminho que, h\u00e1 12 anos, eu j\u00e1 conhe\u00e7o e que quem est\u00e1 por adentrar no meu diagn\u00f3stico, possivelmente, ir\u00e1 passar. Meus conhecimentos do dia-a-dia, da rede, dos processos s\u00e3o de valores imensur\u00e1veis para que exista uma qualidade de vida melhor. Al\u00e9m disso, possibilitar\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o dos custos rotineiros com locomo\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m desgastes f\u00edsicos emocionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conex\u00e3o Cultura: Promovendo Interc\u00e2mbio Cultural e Fortalecendo a Diversidade Criativa. Essa proposta visa promover o interc\u00e2mbio cultural no Brasil e no mundo, oferecendo bolsas e incentivos para fazedores de cultura de todas as \u00e1reas. Essa iniciativa valoriza a diversidade criativa e estimula o di\u00e1logo entre diferentes express\u00f5es art\u00edsticas. Atrav\u00e9s do interc\u00e2mbio, artistas, escritores, m\u00fasicos e produtores culturais ter\u00e3o a oportunidade de compartilhar experi\u00eancias, conhecimentos e perspectivas, enriquecendo nossa identidade cultural e fortalecendo os la\u00e7os entre as comunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Confer\u00eancia Nacional dos Povos de Terreiro. Solicito a realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Nacional dos Povos de Terreiro e religi\u00f5es de matriz africana para debatermos os casos de intoler\u00e2ncia religiosa no pais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conhecimento \u00e9 libertador. Vejo v\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, todas s\u00e3o importantes, mas acho que uma nunca foi oferecida. \nProgramas de acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o tanto t\u00e9cnica e principalmente ensino superior, O EAD chegou bem e chegou firme E \u00e9  uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o pra m\u00e3e que precisa estar junto dos filhos. Mas gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma possibilidade invi\u00e1vel para grande maioria das mulheres. MUITO MAIS DO QUE RESGATAR PRECISAMOS LIBERTAR ESSAS MULHERES.\nE CONHECIMENTO \u00c9 LIBERTADOR.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conhe\u00e7a a ti mesma. Estimular  promover que a popula\u00e7\u00e3o tenha mecanismos incentivadores do auto conhecimento, pr\u00e1tica da medita\u00e7\u00e3o,  do lazer e conviv\u00eancia familiarsaud\u00e1vel como fonte ativadora da sa\u00fade. Uma pessoa ciente de si, torna-se sujeito de direitos, de sua autonomia e de auteridade e conseguir\u00e1 contribuir com outras pessoas que ainda est\u00e3o no processo. \nTrata-se de inova\u00e7\u00e3o como tecnologia social imprescind\u00edvel \u00e0 fortalecimento da qualidade de vida individual e coletiva.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conscientiza\u00e7\u00e3o e sustentabilidade dentro da escola . \u2022Energia solar para todas as escolas do nordeste.\n\u2022Projeto reciclagem: onde os alunos levam a reciclagem para a escola, e a dire\u00e7\u00e3o vende essa reciclagem para o ponto espec\u00edfico desses materiais, com o fim benef\u00edcio de custear passeios escolares e momentos de lazer aos alunos.\n\u2022Uma composteira feita pelos pr\u00f3prios alunos afim de descartar os restos de alimentos, o adubo feito deve ser vendido com o prop\u00f3sito de arrecadar fundos para a escola.\n\u2022\u00daltilizar \u00e1gua da chuva para lavar a escola.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselho Distrital de Juventude. Estabelecer \u00f3rg\u00e3os regionais consultivos e deliberativos, com participa\u00e7\u00e3o representativa da juventude, para discutir, propor e acompanhar pol\u00edticas p\u00fablicas.\nAutoria: Levante Popular da Juventude": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselho de Estetica. Necessitamos urgente de um Conselho de Est\u00e9tica para que seja respeitada e valorizada nossa Profiss\u00e3o. A cada dia que passa banalizam nossa profiss\u00e3o como Algo comum e N\u00f3s Estudamos e nos qualificamos cada vez mais para entregar Sa\u00fade , bem estar e auto estima aos Pacientes. Sem o Conselho temos dificuldades para demonstrar nossa capacidade perante outras Profiss\u00f5es. Inclusive muitos laborat\u00f3rios n\u00e3o nos vendem produtos por Desconhecerem nossa Lei Cursos n\u00e3o nos aceitamPrecisamos ser Respeitados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselhos Deliberativos de Gestao de Pol\u00edticas Publicas. Reestruturar os Conselhos  de Gestao de Pol\u00edticas P\u00fablicas  Para Mulheres , vinculando como lei regulamentar, e em todos os n\u00edveis: nacional,  estaduais e municipais, com car\u00e1ter Deliberativo das Pol\u00edticas P\u00fablicas e garantido como previsto  na Constitui\u00e7\u00e3o  Federal de 1988.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselhos Gestores e Participativos de Cidad\u00e3os . Proposta de Conselhos Gestores e Participativos de Cidad\u00e3os-CGPCs , conduzidos p/estado, devido aos recursos utilizados em cada unidade da federa\u00e7\u00e3o, onde os cidad\u00e3os come\u00e7ariam uma iniciativa popular de projetos de lei  interesse espec\u00edfico do munic\u00edpio, atrav\u00e9s de manifesta\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 5% do eleitorado. Estes Conselhos teriam parceria com OSCIPs, Governan\u00e7aBrasil e outros. Para propostas de melhorias. Palestras com especialistas em educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, sa\u00fade e bem estar social ...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselhos Locais de Sa\u00fade. Regulamentar a institui\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria da participa\u00e7\u00e3o popular no n\u00edvel  local  no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de Conselhos Locais de Sa\u00fade vinculados \u00e0s Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia nos territ\u00f3rios de atua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conselhos de Pol\u00edticas . Criar um projeto programa ou algo que fa\u00e7a com que os poderes respeitem e cumpra sua parte junto aos conselhos existentes, os mais de 50 conselhos existentes no Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o respeitados e alguns nem conseguem desenvolver seu papel, e que possam receber aux\u00edlio que lhe \u00e9 devido, que possamos ter condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas mat\u00e9riais psicol\u00f3gica de poder exercer nossa fun\u00e7\u00e3o. Que o respeito e o reconhecimento possa ser manifestado nos locais p\u00fablicos privados onde houver agenda reuni\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constela\u00e7\u00e3o Brasil - Um telesc\u00f3pio em cada Cidade. Afim de fomentar saberes. Programa para que todas as cidades do brasil tenham um programa de astronomia. inicialmente pelo menos uma escola cada cidade possua um telesc\u00f3pio de boa observa\u00e7\u00e3o astron\u00f4mica e tamb\u00e9m receba um programa voltado para o ensino da astronomia e conhecimentos aeroespaciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria . Um pa\u00eds com as propor\u00e7\u00f5es do Brasil que produz in\u00fameras riquezas, deveria ter investimentos no transporte ferrovi\u00e1rio para a diminui\u00e7\u00e3o de tempo,e entrega mais r\u00e1pida e eficiente de suas mercadorias. Mas, n\u00e3o somente nessa \u00e1rea,como tamb\u00e9m na \u00e1rea de transporte humano,diminuindo o tempo de chegada de um estado a outro.\nCom pre\u00e7os mais acess\u00edveis comparados com as passagens \u00e1reas.\nCom economia de tempo, dinheiro, e com uma melhor seguran\u00e7a.\nPois, temos espa\u00e7o e pont\u00eancial de crescimento enorme": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o civil. Tenho uma empresa de contru\u00e7\u00e3o trabalhamos com hidr\u00e1ulica,el\u00e9trica ,pintura ,carpintaria, pavimenta\u00e7\u00e3o,alvenaria,gesso , demoli\u00e7\u00e3o e limpezas de terrenos urbano ex:p\u00f3s obras, e terrenos rurais ex:podas de \u00e1rvores  e carpinagens e ro\u00e7ada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de Moradias Populares e Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Sustent\u00e1vel.. Investimentos para constru\u00e7\u00e3o de moradias populares, gerando trabalho e renda e assegurando o direito social \u00e0 moradia e a eleva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\n\nPromover a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel, como instrumento para a efetiva promo\u00e7\u00e3o da reforma urbana e a concretiza\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 cidade, garantindo o direito real fundamental \u00e0 propriedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de Ponte sobre o Rio Araguaia TO/PA. Interligar o modal rodovi\u00e1rio do Par\u00e1 com Tocantins, contribuindo com a Logistica de gr\u00e3os do Mato Grosso(Regiao Leste), Par\u00e1 a Ferrovia Norte Sul. Na plataforma multimodal de Palmas TO.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es para idosos \"Cidade Madura\". Com o intuito de oferecer conforto, seguran\u00e7a e qualidade de vida para os idosos que s\u00e3o independentes e fisicamente funcionais, o programa Cidade Madura \u00e9 uma experi\u00eancia \u00eaxitosa no estado da Para\u00edba e deve ser replicado para todo Brasil.\n\nTrata-se de um condom\u00ednio vertical dotado de acessibilidade e um conjunto de equipamentos para proporcionar a qualidade de vida para os idosos, como sal\u00e3o de jogos, academia de gin\u00e1stica ao ar livre, pista de caminhada, espa\u00e7os para plantio cultivo de flores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de hospitais nas cidades. \u00c9 necess\u00e1rio construir hospitais com servi\u00e7os de excel\u00eancia em cidades que possam servir de Polo atendendo outras cidades, no interior dos Estados. Deslocamento para atender traumas, c\u00e2ncer, problemas de cora\u00e7\u00e3o provoca morte e sofrimento para aqueles que n\u00e3o t\u00eam moradia em grandes cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de hospitais veterin\u00e1rios p\u00fablicos para atendimento a popula\u00e7\u00e3o carente. Um grande problema atual nas cidades brasileiras, \u00e9 a enorme quantidade de animais, especialmente, c\u00e3es e gatos, abandonados nas ruas. Esses animais muitas das vezes, tem tutores, mas que n\u00e3o conseguem arcar com os custos de tratamento m\u00e9dico veterin\u00e1rio e acabam por abandonar os animais doentes. A constru\u00e7\u00e3o dos hospitais, \u00e9 de grande import\u00e2ncia n\u00e3o apenas em fun\u00e7\u00e3o dos direitos animais, mas sobretudo em fun\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. Os locais serviriam tamb\u00e9m para programas de castra\u00e7\u00e3o animal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de novas escolas para o munic\u00edpio de Extremoz/RN. O munic\u00edpio cresceu em popula\u00e7\u00e3o 300% nos 5 anos e a cidade continua com 23 escolas h\u00e1 quase 12 anos. Poucos avan\u00e7os na educa\u00e7\u00e3o. Lament\u00e1vel": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o de ponte entre S\u00e3o Jer\u00f4nimo e Triunfo ou entre Charqueadas e Triunfo. A constru\u00e7\u00e3o dessa ponte seria muito importante para o desenvolvimento da regi\u00e3o pois vai facilitar e agilizar muito o transporte de passageiros e cargas na regi\u00e3o, que at\u00e9 hoje ainda \u00e9 feito por balsas e barcos.\nAjudaria muito na Log\u00edstica e no escoamento da produ\u00e7\u00e3o e transportes de insumos das empresas locais, dentre as quais est\u00e3o grandes complexos como a Gerdau em Charqueadas e o P\u00f3lo Petroqu\u00edmico em Triunfo.\nSalienta-se que essa ponte est\u00e1 sendo prometida e aguardada h\u00e1 d\u00e9cadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Constru\u00e7\u00e3o do Campus da FURG em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul, RS. Gostar\u00edamos de solicitar vosso apoio na busca de recursos para a continuidade das obras de implementa\u00e7\u00e3o do Campus da FURG em S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul, RS. O campus da FURG-SLS oferta vagas nos cursos de Agroecologia, Educa\u00e7\u00e3o do Campo, Gest\u00e3o Ambiental, Gest\u00e3o de Cooperativas e Letras Portugu\u00eas. Contudo, \u00e9 urgente a demanda de recursos para a constru\u00e7\u00e3o dos laborat\u00f3rios, restaurante universit\u00e1rio e casa do estudante. Contamos com vosso apoio para viabilizar esse projeto que \u00e9 de todos n\u00f3s!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contratar o MST para fornecer merenda  escolar nos estados do sudeste: envolver as fam\u00edlias dos alunos, divulgando diariamente o card\u00e1pio .. Levar alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e saud\u00e1vel para alunos das escolas do ensino fundamental, utilizando, principalmente, produtos do MST. Objetivando uma maior aceita\u00e7\u00e3o do movimento dos SEM TERRA nas comunidades do sudeste, com vistas a expans\u00e3o gradativa para todas as escolas fundamentais do Brasil. \nAssegurar uma forte divulga\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio, TV e internet, al\u00e9m de envolver os pais dos alunos na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos envolvidos com limpeza e preparo da merenda escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contrata\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es e cooperativas de catadores de materiais recicl\u00e1veis e reutiliz\u00e1veis . Apoio t\u00e9cnico, administrativo, cont\u00e1beis e financeiros na elabora\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes pelo licenciamento ambiental e demais exig\u00eancias para que as cooperativas e associa\u00e7\u00f5es possam desenvolver suas atividades com a devida regularidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contrata\u00e7\u00e3o de Professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para projetos f\u00e9rias . Criar no \u00e2mbito dos munic\u00edpios brasileiros, projetos de esportes e lazer que ser\u00e3o desenvolvidos no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares beneficiando os pr\u00f3prios profissionais da rede em que estiver vinculado e com ganhos iguais ao que ele recebe.\nAl\u00e9m dos professores, tamb\u00e9m ser\u00e3o criados cargos para estagi\u00e1rios em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e pedagogia, Neuro e Psicopedagoga": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contrata\u00e7\u00e3o de Projetos para constru\u00e7\u00e3o de contornos rodovi\u00e1rios na BR-280/SC. A rodovia BR-280/SC possui 302km entre S\u00e3o Francisco do Sul e Porto Uni\u00e3o sendo respons\u00e1vel pelo escoamento da produ\u00e7\u00e3o moveleira e metal mec\u00e2nica oriunda do planalto norte catarinense para os portos de Itapo\u00e1 e S\u00e3o Francisco do Sul.\nAtualmente h\u00e1 um trecho em duplica\u00e7\u00e3o de 73km entre S\u00e3o Francisco e Jaragu\u00e1 do Sul, mas na dire\u00e7\u00e3o oeste h\u00e1 uma s\u00e9rie de gargalos sem solu\u00e7\u00e3o de projeto para futuras de contorno rodovi\u00e1rio em Rio Negrinho, Mafra e Porto Uni\u00e3o. Valor estimado R$ 60 milh\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controle Gastos P\u00fablicos ERP nacional. Cria\u00e7\u00e3o de uma ferramenta ERP nacional para uso de todos os \u00f3rg\u00e3os governamentais, de postos de sa\u00fade a prefeituras etc.\nTodo invent\u00e1rio, sa\u00edda de recursos, entrada de recursos, entrada de invent\u00e1rio e sa\u00edda de invent\u00e1rio seja lan\u00e7ada no ERP, sempre com nota fiscal eletr\u00f4nica (algumas exce\u00e7\u00f5es por\u00e9m com forma de controle que o mesmo fornecedor tenha um prazo para come\u00e7ar emitir nota fiscal eletr\u00f4nica). E assim termos uma visibilidade nacional e a mesma forma de controle do oiapoque ao chu\u00ed": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controle Social Sa\u00fade . Fortalecer o Controle Social , fomentando junto aos Conselhos Municipais da Cidade do Rio de Janeiro, a obrigatoriedade de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos para que os Conselhos Distritais possa realizar as suas atividades cotidianas de acordo com as necessidades de cada Regi\u00e3o e territ\u00f3rios, a\u00e7\u00f5es essas para cria\u00e7\u00e3o de projetos sociais com diretrizes para sa\u00fade para desenvolver uma educa\u00e7\u00e3o permanente sobre a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o a sa\u00fade principalmente com crian\u00e7as, adolescentes e jovens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Controle de Endemias e Zoonoses com Foco nos ACEs. Cursos t\u00e9cnicos e superiores com foco na capacita\u00e7\u00e3o profissional dessa categoria t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o, custeado pelo governo com o objetivo de garantir qualidade no atendimento \u00e1 popula\u00e7\u00e3o com Din\u00e2mica, Did\u00e1tica e com a participa\u00e7\u00e3o das comunidades nas elabora\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade dos programas municipais e estaduais de controle ambiental, das Arboviroses e Zoonoses!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Contru\u00e7\u00e3o de CMEI Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Constru\u00e7\u00e3o de 15 novos cmei na cidade de aparecida de goiania para atender mais de 3.000 vagas  na educa\u00e7\u00e3o infantil de forma integral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Convalida\u00e7\u00e3o Teologia - Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Em 2014  me formei no curso Livre de Teologia, pelo Semin\u00e1rio Teol\u00f3gico Batista Independente do Sul, com uma carga hor\u00e1ria superior a 1500 hrs. Por\u00e9m quando tive condi\u00e7\u00f5es de fazer a Convalida\u00e7\u00e3o, para ter reconhecimento do MEC e ter o diploma de Ensino Superior, n\u00e3o foi mais poss\u00edvel fazer, pois o MEC havia retirado. Assim como eu, milhares de pessoas tamb\u00e9m n\u00e3o conseguiram. Gostaria que isso voltasse, para que assim como eu, tantas, outras pessoas pudessem ter o diploma de Ensino Superior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Convers\u00e3o de pena em servi\u00e7os comunit\u00e1rios para aqueles que cometem inj\u00farias raciais, homof\u00f3bicas ou transf\u00f3bicas. Todo encarcerado gera custo ao governo e transtorno \u00e0s fam\u00edlias dos infratores.\nProponho a cria\u00e7\u00e3o de uma lei imediata que converta qualquer pena de encarceramento aplicada pelos crimes de inj\u00faria racial, homof\u00f3bica ou transf\u00f3bica em servi\u00e7os comunit\u00e1rios prestados em institui\u00e7\u00f5es que combatem o racismo, a homofobia e a viol\u00eancia contra a mulher. \nDessa forma, amplia-se a consci\u00eancia do infrator e aumentam-se os recursos para o  bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es que combatem o preconceito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Convertendo D\u00edvidas Tribut\u00e1rias em Obras P\u00fablicas. Criar mecanismo que permita converter parte da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o em obras de interesse p\u00fablico, como constru\u00e7\u00e3o de estradas, escolas, hospitais, e outras obras. Os devedores podem se habilitar a entregar obras p\u00fablicas, mediante descontos em suas d\u00edvidas tribut\u00e1rias definitivamente constitu\u00eddas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Conviver com a estiagem. Projeto de mais cisternas para a cidade de surubim; em especial para as \u00e1reas rurais envolvendo o conselho municipal e as associa\u00e7\u00f5es de agricultores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativas com abertura de linhas de cr\u00e9dito. . Facilita\u00e7\u00e3o e abertura de linhas de cr\u00e9dito diferenciadas com percentual m\u00e1ximo de 3% ao ano, com car\u00eancia de no m\u00ednimo de 12 meses para aquisi\u00e7\u00e3o e reformas de bens (m\u00f3veis e im\u00f3veis); e com abertura de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativas e parcerias institucionais.. Parcerias institucionais com Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior/pesquisa para cria\u00e7\u00e3o de um sistema de inova\u00e7\u00e3o acess\u00edvel e inclusiva, tecnologias sociais limpas e sustentabilidade, bem como, investimento da iniciativa privada para redu\u00e7\u00e3o nos tributos fiscais e tribut\u00e1rios das empresas parceiras, atrav\u00e9s de um Sistema de Incentivo Estadual \u00e0s Cooperativas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativas e parcerias.. Contrata\u00e7\u00e3o direta, conforme a lei 14.133/2021, pelo poder p\u00fablico nas esferas municipal, estadual e federal das cooperativas de pequeno e m\u00e9dio porte em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produ\u00e7\u00e3o, trabalho e aquisi\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cooperativismo e Recicl\u00e1veis . Recebermos pelo servi\u00e7o prestado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cota em concursos para m\u00e3e solteira de baixa renda com filhos pequenos que morem sozinhas.. Assim como h\u00e1 desigualdade de condi\u00e7\u00f5es na hora de concorrer a um cargo p\u00fablico para Pessoas com defici\u00eancia, Popula\u00e7\u00e3o de Pretos e Pardos e Popula\u00e7\u00e3o Trans, tamb\u00e9m h\u00e1 desigualdade de condi\u00e7\u00f5es para m\u00e3es solteiras de baixa renda com filhos pequenos que morem sozinhas e que carregam nas costas todas as atribui\u00e7\u00f5es da cria\u00e7\u00e3o, da casa e do sustento. Ajudar estas m\u00e3es a conseguirem um cargo p\u00fablico e a trazerem mais estabilidade para estas fam\u00edlias, trar\u00e1 beneficios para toda a sociedade no futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cotas para alunos de escolas p\u00fablicas em universidades. Acabar com cotas raciais, de ind\u00edgenas, GLBTIQA+, etc. que geram mais racismo e fragmenta\u00e7\u00e3o, implantam tribunais de cor e beneficiam as minorias ricas desses fragmentos de popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creche integral municipal em todos os bairros do Rj. Para apoiar todas n\u00f3s m\u00e3es e respons\u00e1veis a se estabilizar, e na volta ao mercado de trabalho, precisamos de apoio do estado. Onde na maioria das vezes n\u00e3o conseguimos trabalhar fora se recebermos somente 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o conseguimos  pagar uma bab\u00e1 ou creche . gid://decide/Decidim::Hashtag/43/M\u00e3esPrecisamDeApoioDoEstado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Creche obrigat\u00f3ria em todos os locais de trabalho para que m\u00e3es e pais possam trabalhar em per\u00edodo integral. \u00c9 primordial que existam creches em todos os locais de trabalho, para que m\u00e3es e pais possam trabalhar em per\u00edodo integral.\nSem garantia de creche, fam\u00edlias que n\u00e3o podem pagar por creches particulares s\u00e3o prejudicadas, pois, tem que dispender seu tempo para o cuidado com os filhos. Em geral \u00e9 a m\u00e3e que dedica seu tempo para esse cuidado, ficando sem renda pr\u00f3pria e logo, vulner\u00e1vel. M\u00e3es solo s\u00e3o ainda mais prejudicadas.\nCreche para que m\u00e3es e pais possam trabalhar e ter renda suficiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Credito a micro e ,pequena empresa . Durante a pandemia muitas empresas que ja estavam comprometidas economicamente fechar\u00e3o as portas ou seguiram ate hoje com grandes problemas para funcionar; como tem gente passando fome tamb\u00e9m tem empressario fazendo malabarismo para tocar seu negocio. \nCada dia a situa\u00e7\u00e3o peora ; estos empressarios na maioria n\u00e3o tem maiss credito ja que seu nome tem restri\u00e7oes assim se torna um circulo vicioso.\nSe torna necessario um programa de auxilio a esta importante  parcela da economia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar  aPol\u00edtica  Nacional  de  prote\u00e7\u00e3o  e  promo\u00e7\u00e3o  dos  direitos LGBTQIAPN+. Criar  a Pol\u00edtica  Nacional  de  prote\u00e7\u00e3o  e  promo\u00e7\u00e3o  dos  direitos LGBTQIA+,  transversalizado  com  as  pol\u00edticasgovernamentaisnas tr\u00eas esferas do executivo,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar N\u00facleos Especializados Municipais . Considerando os tratados internacionais, conven\u00e7\u00e3o dos direitos das pcds  e LBI lei Brasileira de Inclus\u00e3o 13..146/15,Criar N\u00facleos Especializados municipais,n\u00e3o  tercerizadas, em n\u00edvel nacional, para garantir o acesso, e perman\u00eancia nos atendimentos multi e intersetoriais,em pr\u00f3prio  territ\u00f3rio domic\u00edliar de acordo com as especificidades de cada demanda, conforme instru\u00e7\u00f5es do Legislativo constitucional. \nSimone Oliveira Souza e Regina Santos maria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar Politica p\u00fablica para incentivo a diversifica\u00e7\u00e3o da cultura do Tabaco na Regi\u00e3o Sul.. Criar e fomentar polit\u00edca p\u00fablica para incentivo de agricultores familiares que cultiv\u00e3o tabaco, para diversifica\u00e7\u00e3o e troca de cultura, com assist\u00eancia t\u00e9cnica e linha de cr\u00e9dito que facilite essa adiversifica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar Sistema de Informa\u00e7\u00e3o p\u00fablico e gratuito que integre todos Servi\u00e7os do SUS.. Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o p\u00fabico e gratuito para o SUS que permita a integra\u00e7\u00e3o de todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o permitindo ao Gestor utilizar as informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o  e gerenciamento da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar a Autarquia Conselho Federal da Guarda Municipal. A Autarquia Conselho Federal da Guarda Municipal ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional dos Guardas Municipais e agentes de tr\u00e2nsito que tem como finalidades: orientar os profissionais sobre o exerc\u00edcio do seu of\u00edcio; zelar pela \u00e9tica da profiss\u00e3o em todas as suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o; regular e fiscalizar os limites de atua\u00e7\u00e3o profissional; registrar, cadastrar e manter dados sobre os profissionais; e normatizar as diretrizes de cada profiss\u00e3o.E orientar o MJSPU nas pol\u00edticas p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar a Fun\u00e7\u00e3o de Capel\u00e3o Escolar Social . Justificativa : Pra tiramos os jovem da ruas e das Drogas uma Escola integral com Qualidade e para todos com Apoio da Sociadade Civil em Especial com os Capel\u00e3o  Eduacional pra Auxliar os Coordenadores e os Conselhos Tutelares na Solu\u00e7oes dos Problemas  e Coflitos em Geral": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar disciplina de medicina alternativa . Criar uma disciplina de medicina alternativa e fitoter\u00e1pico para alunos apartir de 10 anos at\u00e9 o final do ensino fundamental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar equipamento Minist\u00e9rial para defesa das pessoas com defici\u00eancia . Considerando a LBI 13.146: criar o minist\u00e9rio das pessoas pcds, visando efetivamente  o cumprimento dos tratados internacionais ,conven\u00e7\u00e3o Internacional   sobre tudo as  pol\u00edticas p\u00fablicas das pcds ,bem como a  grande complexidade  de garantia  do acesso aos bens e servi\u00e7os p\u00fablicos dessa comunidade e  seus familiares, entre outros..Symone  e Regina": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar grupo gestor institucionalizado que garanta que as pol\u00edticas de garantias dos direitos das mulheres sejam transversais \u00e0 todos \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es.. Garantir que as pol\u00edticas afirmativas e de garantias dos direitos das mulheres sejam transversais \u00e0 todas \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, estando contempladas no or\u00e7amento, na paridade de vagas, nos programas e servi\u00e7os, e na pol\u00edtica. PJpS - Projeto Juntos para Servir (Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar o Instituto Federal do Alto Parana\u00edba e Noroeste de Minas (IFAN). Criar o Instituto Federal do Alto Parana\u00edba e Noroeste de Minas (IFAN) ampliando a oferta de ensino superior e dando a oportunidade de educa\u00e7\u00e3o transformadora aos quase um milh\u00e3o de habitantes das das regi\u00f5es, atuando com maior identidade com a voca\u00e7\u00e3o local e independ\u00eancia funcional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar o aplicativo para responder a pergunta: \u00a8\u00a8Ser\u00e1 que chama todos? em concursos p\u00fablicos. Aaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar pol\u00edtica de direitos aos residentes em sa\u00fade e reduzir a carga hor\u00e1ria de 60h/semanais. Os profissionais de sa\u00fade que entram numa resid\u00eancia Multiprofissional ou Uniprofissional precisam ter seus direitos assim como qualquer outro trabalhador. O residente \u00e9 visto, nesses ambientes, como estudantes e muitas vezes nem dessa forma j\u00e1 que o aprendizado \u00e9 comprometido pelo excesso de trabalho e aus\u00eancia de folgas ou hor\u00e1rios dedicados a carga te\u00f3rica. Al\u00e9m disso, 60h semanais vai totalmente contra a pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 urgente e a fiscaliza\u00e7\u00e3o precisa existir.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar um hospital regional 100%SUS . Hospital transfronteiri\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criar uma Rede ou Hospitais especializados em ORTOPEDIA e Reabilita\u00e7\u00e3o. Garantir efetivamente a assist\u00eancia m\u00e9dica de excel\u00eancia em Ortopedia e Reabilita\u00e7\u00e3o em todo o Brasil..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da AMF (Ag\u00eancia de Monitoramento Federal). Para combater a corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um grande obst\u00e1culo para o desenvolvimento nacional, uma boa op\u00e7\u00e3o seria a funda\u00e7\u00e3o da AMF, a Ag\u00eancia de Monitoramento Federal. A organiza\u00e7\u00e3o seria respons\u00e1vel por monitorar pol\u00edticos brasileiros eleitos, sejam eles prefeitos, governadores, senadores, deputados e at\u00e9 o presidente do pa\u00eds. A AMF tamb\u00e9m ficaria de olho no fluxo de investimentos feito pelo governo federal e os governos estaduais. Precisaria-se contratar pessoas qualificadas e de confian\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Carreira de Analista T\u00e9cnico Administativo (Hoje no PGPE). O cargo de n\u00edvel superior de Analista T\u00e8cnico Administrativo est\u00e1 previsto na Lei 11357, com atribui\u00e7\u00f5es extremamente complexas.. O cargo em comento est\u00e1 presente em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, de modo a indicar, por exemplo, a sua natureza transversal. Contudo, embora extremamente relevante para o Governo Brasileiro, referido cargo n\u00e3o possui carreira pr\u00f3pria, . Nesse sentido, prop\u00f5e-se a cria\u00e7\u00e3o da Carreira T\u00edpica de Estado de Analista T\u00e9cnico Administrativo, com natureza transversal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Lei Miriam Morata  que visa garantir direitos para o Cuidador Familiar. Todo ano s\u00e3o diagnosticados 7,7 milh\u00f5es de novos casos de dem\u00eancia no mundo, (1 cada 3 min.) segundo a ADI - Alzheimer 's Disease International.\nO Brasil tem mais de 1 milh\u00e3o e meio de pessoas demenciadas.\nEstimativa: 82 milh\u00f5es (2030)/ 152 milh\u00f5es (2050). \nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) j\u00e1 trata como prioridade de sa\u00fade p\u00fablica.\nSomos na mesma propor\u00e7\u00e3o, Cuidadoras(es) endividados, fora do mercado de trabalho e da vida social, sem suporte do Estado e com um agravante: Somos 96%, MULHERES!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Malha de Trem da Serra Ga\u00facha. Revitaliza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da malha ferrovi\u00e1ria existente na regi\u00e3o da Serra Ga\u00facha. Um complexo ferrovi\u00e1rio na regi\u00e3o seria um importante passo para o desenvolvimento, transporte de cargas e passageiros. Teria impacto positivo na ind\u00fastria, com\u00e9rcio e turismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Atendimento Hospitalar em Sa\u00fade bucal  para Pacientes com Defici\u00eancia. A popula\u00e7\u00e3o com defici\u00eancia vivencia preju\u00edzos em todos os setores da sociedade, desde a educa\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social at\u00e9 o acesso \u00e1 sa\u00fade. Muitos pacientes necessitam de atendimento em sa\u00fade bucal \u00e1 n\u00edvel hospitalar, mas esbarram na inexist\u00eancia  deste servi\u00e7o de forma cont\u00ednua.\nO Atendimento Hospitalar em Sa\u00fade bucal  para pacientes com defici\u00eancia \u00e9 perfeitamente fact\u00edvel na rede p\u00fablica , haja visto a exist\u00eancia de hospitais , recursos humanos e possibilidade de parcerias PPP.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Rede Nacional de Detec\u00e7\u00e3o de Talentos. Detectar e apoiar os talentos esportivos pelo Brasil, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o da Rede Nacional de Detec\u00e7\u00e3o de Talentos aliando a ci\u00eancia e a estrutura do sistema esportivo nacional. Desta forma cria-se o caminho da carreira do atleta possibilitando que o Brasil possa proporcionar aos jovens esportivas uma rede e caminho de apoio financeiro, estrutural, equipamentos e treinamentos que proporcionem condi\u00e7\u00f5es de aprimoramento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Rede Nacional de Monitoramento e Combate ao Lawfare. A Rede Nacional de Monitoramento e Combate ao Lawfare tem por objetivos:\nI - prevenir, detectar e neutralizar os casos de uso estrat\u00e9gico do Direito e da m\u00eddia, para deslegitimar e aniquilar inimigos pol\u00edticos;\nII - promover o resgate e a repara\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas de lawfare e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos agentes violadores;\nIII - formular, promover, coordenar e articular pol\u00edticas p\u00fablicas pertinentes ao tema.\nAutoria:  ABJD; CBJP; FENED; Rede Lawfare Nunca Mais; Transforma MP;  Movimentos Populares DF.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Maraj\u00f3 . Promover o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o superior no territ\u00f3rio do Maraj\u00f3.\nCriando a Universidade Federal do Maraj\u00f3.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido. A Cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido, zona de livre comercio entre os estados da Para\u00edba, Ceara, Rio Grande do Norte, Pernambuco e Piaui, utilizando um raio de 200km partindo de Cajazeiras na para\u00edba, baseado na PEC 19/2011 em tramita\u00e7\u00e3o no congresso, utilizando a mesma din\u00e2mica da Zona Franca de Manaus. O objetivo \u00e9 interiorizar a industriliza\u00e7\u00e3o no Nordeste.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no Ensino M\u00e9dio de Politica. Como sabemos os brasileiros n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o fortes em acompanhar a politica e muitos nem sabem como ela funciona, ou como um deputado ou vereador trabalha e qual o seu objetivo, desta forma criando uma mat\u00e9ria no ensino media de Politica, ondem ser\u00e1 aprendido sobre a politica no Brasil, n\u00e3o da parte de partidos pol\u00edticos, mas aprender sobre os 3 poderes, o que um deputado faz um senador, um governador, um prefeito, um vereador, um presidente e etc SEM PARTIDO.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o das Casas de Acolhimento para Pessoas LGBTI+ do Par\u00e1. Propomos a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de acolhimento destinados a pessoas LGBTI+, sendo o primeiro em Bel\u00e9m. Os espa\u00e7os ter\u00e3o o papel de receber e reinserir na sociedade as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, que foram expulsas de casa pela fam\u00edlia, que precisaram sair de seus munic\u00edpios de origem, que est\u00e3o sendo perseguidas por familiares, entre outras diferentes viol\u00eancias que atravessam a popula\u00e7\u00e3o formada por Travestis, Transexuais, L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, entre outras pessoas da popula\u00e7\u00e3o LGBTI+.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Base \u00danica de Dados Cadastrais da Popula\u00e7\u00e3o. Tomando como base os principais cadastros do Governo ( SUS, TSE, Pol\u00edcia Federal, Receita Federal Minist\u00e9rio  do Trabalho ), aglutinar os dados em grupo de dados: PESSOAL (nome, filia\u00e7\u00e3o, sexo, com, ra\u00e7a ), ENDERE\u00c7O, FISICO ( cor  olhos, tipo sangu\u00edneo), DOCUMENTOS (identidade, t\u00edtulo, CNH, CPF, etc.).\nNesta unifica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 que se tomar cuidado com a grafia do nome, principalmente caracteres especias.  \nEsta base seria compartilhada com outros sistemas , que alimentariam informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Bolsas de Estudos para jovens agentes culturais para profissionalizar no campo cultural . Cria\u00e7\u00e3o de Bolsas de estudos para jovens agentes culturais oriundos da periferia, com intuito de fomentar a escolha pelo setor cultural.  Esse recurso deve apoiar estudos voltados para o campo da cultura nas \u00e1reas: art\u00edsticas, t\u00e9cnicas, de produ\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o cultural. Visando a profissionaliza\u00e7\u00e3o do setor e a inclus\u00e3o de jovens participantes de coletivos culturais oriundos das perif\u00e9ricas, gerando renda e respeito para estes agentes dentro de suas comunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Centros de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade do Adolescente (C.A.S.A). Cria\u00e7\u00e3o de um equipamento de Sa\u00fade integral, de promo\u00e7\u00e3o a sa\u00fade e redu\u00e7\u00e3o de danos, para adolescentes de 12 a 18 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Conselhos Populares para o Transporte P\u00fablico. O cidad\u00e3o que depende do transporte p\u00fablico sofre diariamente com trens, \u00f4nibus e metr\u00f4s cheios. A proposta do Conselho para o Transporte P\u00fablico prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de comit\u00eas em 3 n\u00edveis (federal, estadual e municipal) com forma\u00e7\u00e3o tripartite, com representantes dos Governos, das empresas e de Movimentos populares. Este Conselho faria propostas n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o da tarifa, mas tamb\u00e9m para a melhoria do servi\u00e7o, suprindo a lacuna das ag\u00eancias reguladoras, que nada fazem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Hospital Veterin\u00e1rio com casa de Amparo aos animais. Um problema que assola os munic\u00edpios e bairros em todo o pa\u00eds \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade que os animais de rua se encontram, e tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda que n\u00e3o disp\u00f5e de recurso para cuidar e tratar de seus animais de estima\u00e7\u00e3o.\nPensando no bem dos animais que sofrem maus tratos, que est\u00e3o doentes, que foram abandonados, proponho a cria\u00e7\u00e3o de um hospital veterin\u00e1rio e casa de amparo para acolhimento, tratamento, realibita\u00e7\u00e3o e castra\u00e7\u00e3o para que esses animais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Apoio \u00e0 Mulher e Pessoas Trans no Mundo do Trabalho . Aumento da expectativa de vida, Etarismo, Invers\u00e3o Pir\u00e2mide Et\u00e1ria, Sa\u00fade do trabalhador, Mercado de Trabalho e Aposentadoria. Pautas importantes para a economia mundial e governos que  desejam reduzir os gastos com a sa\u00fade e aposentadorias do trabalhador.\nPer\u00edodos do Climat\u00e9rio/Menopausa s\u00e3o fases de preven\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o para um envelhecimento saud\u00e1vel.\nAdianta aumentar a idade para se aposentar, se n\u00e3o temos sa\u00fade para envelhecer? A conta n\u00e3o vai fechar. \nPreven\u00e7\u00e3o e apoio, melhor caminho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de Sistema de Redistribui\u00e7\u00e3o de Servidores Federais. Para atender ao princ\u00edpio da impessoalidade, os candidatos devem ter a oportunidade de concorrer \u00e0s vagas destinadas a redistribui\u00e7\u00e3o de forma transparente e com crit\u00e9rios previamente estabelecidos. Um sistema nacional que divulgasse as vagas destinadas a essa finalidade garantiria que as pessoas fossem escolhidas por crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e profissionais. Os profissionais que adentram a\u00ed servi\u00e7o p\u00fablico para um cargo p\u00fablico federal espec\u00edfico deve ser considerado apto para outras institui\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferenciadas para aquisi\u00e7\u00e3o de moradia, ve\u00edculos e empr\u00e9stimos para professores . A valoriza\u00e7\u00e3o da carreira de professor precisa ser maximizada de forma criativa e evolutiva, evitando a fuga de c\u00e9rebros e fazendo com que os melhores profissionais desejem a carreira acad\u00eamica.\nAcredito que este arcabou\u00e7o de benef\u00edcios n\u00e3o traria grande \u00f4nus ao or\u00e7amento federal, estimulando o consumo de bens dur\u00e1veis. No caso dos ve\u00edculos, se o p\u00fablico PCD e taxistas tem redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos carros, por que n\u00e3o os professores?": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de ambientes sociais e lazer para os bairros perif\u00e9ricos do Brasil. * Esportes;\n* Literatura;\n* M\u00fasica;\n* Cursos profissionalizantes.\nTodas as crian\u00e7as precisam e tempo com qualidade, e as comunidades de todo o Brasil precisam desses espa\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de centros culturais e de suporte educacional decolonial/afroamerindiocentrado nos estados e munic\u00edpios. Devido a dificuldade da aplica\u00e7\u00e3o das leis n\u00ba 10.639 e n\u00ba 11.645, que tratam do estudo da hist\u00f3ria ind\u00edgena e afrobrasileira nas escolas, a cria\u00e7\u00e3o de centros educacionais de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal que funcionem como ensino complementar para crian\u00e7as, adolescentes, universit\u00e1rios e professores de diversos n\u00edveis de ensino, nos estados e munic\u00edpios, \u00e9 uma sa\u00edda poss\u00edvel. Os centros podem gerar empregos para pesquisadores, fazedores de arte e cultura, educadores e ter parceria com universidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de faculdades de Medicina. Criar faculdades de Medicina em parceria com os poderes executivos estaduais e municipais - priorizando regi\u00f5es onde n\u00e3o existam tais escolas - aproveitando as unidades de sa\u00fade p\u00fablicas e privadas para o ensino da pr\u00e1tica m\u00e9dica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de hospitais veterin\u00e1rios p\u00fablicos com coparticipa\u00e7\u00e3o do setor privado. . Permitir a implementa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de hospitais veterin\u00e1rios p\u00fablicos, mantidos com a coparticipa\u00e7\u00e3o do setor privado, pela venda de planos  pets.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de ligas de esporte regionais e nacionais. Criar ligas que gerenciem todos os esportes no \u00e2mbito das escolas de 2\u00b0 grau e universidades,  valorizando as que mais incentivarem a pr\u00e1tica esportiva e participarem de competi\u00e7\u00f5es.  Dando incentivos financeiros e de recursos materiais para a pr\u00e1tica de esportes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no setor de games . Propomos a prioriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de games, com participa\u00e7\u00e3o de profissionais do setor, com a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas federais que:\n\n1. Fomentem diversas \u00e1reas associadas aos games: \na. cultura, \nb. esporte, \nc. gera\u00e7\u00e3o de empregos, \nd. evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica,\ne. promo\u00e7\u00e3o de diversidade.\n\n2. Garantam a participa\u00e7\u00e3o social com comit\u00eas representativos (votados por cada setor).\n\n3. Estruturem a produ\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do setor.\n\n4. Combatam ass\u00e9dio e discrimina\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de programas que remunere aos agricultores familiares . Cria\u00e7\u00e3o de programas que remunere aos agricultores familiares que preservarem parte de suas propriedade al\u00e9m da \u00e1rea obrigat\u00f3ria, bem como aos mananciais de aguas como olho d'\u00e1gua, rios, nascentes, lagoas, c\u00f3rregos etc , criando o incentivo de reflorestamento de \u00e1reas degradadas bem como as \u00e1reas citadas acima, programa esse que engloba todo o pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Acordo Ambiental na Am\u00e9rica do Sul para Controle das Esp\u00e9cies Invasoras. A introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas causas preju\u00edzos ambientais e financeiros. No Brasil temos, p.e, o Caramujo africano, o Javali vindo da Europa e o Peixe-le\u00e3o do Oceano Indo-Pac\u00edfico (que amea\u00e7a fortemente o ecossistema costeiro e a pesca artesanal marinha). A Am\u00e9rica do Sul funciona como uma \u201cilha\u201d, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 liga\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria entre a Col\u00f4mbia e o Panam\u00e1. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel combater as esp\u00e9cies invasoras por um Acordo entre os pa\u00edses pelo controle do transporte a\u00e9reo e mar\u00edtimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Centro Cultural no munic\u00edpio de Nanuque-MG. O centro abrigar\u00e1 espa\u00e7o para teatro, museu e galeria de exposi\u00e7\u00f5es. Realizar\u00e1 estudos e pesquisas voltadas \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural material e imaterial do munic\u00edpio e regi\u00e3o, apoiando a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos agentes culturais, no que tange ao empreendedorismo e \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de recursos via editais de organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria cultural em meios f\u00edsicos e digitais, especialmente o audiovisual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho de decis\u00e3o, acompanhamento e participa\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o da verba do CACS Fundeb . Cria\u00e7\u00e3o de um Conselho para democratiza\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o de responsabilidades nos gastos das verbas advindas do CACS Fundeb com a participa\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios da escola, incluindo professores, pais e respons\u00e1veis, diretores escolares e/ou coordenador pedag\u00f3gico, gr\u00eamio Juvenil, representante da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o, representante da contabilidade da Prefeitura, representante jur\u00eddico da Prefeitura e outros \u00f3rg\u00e3os pertinentes, para elencarem e acompanharem a utiliza\u00e7\u00e3o da verba.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um IFET em Visconde do Rio Branco - MG. A proposta \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de um Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no munic\u00edpio de Visconde do Rio Branco - MG, com cursos de n\u00edvel m\u00e9dio e tecnol\u00f3gico, voltada \u00e0 agricultura familiar e setores agroindustrial, aliment\u00edcio e moveleiro, com objetivo de atender jovens de 11 munic\u00edpios em um raio de 30km.\nA zona da Mata apresenta um um potencial elevado para o desenvolvimento do setor educacional e agroecol\u00f3gico, sendo VRB um local regionalmente prop\u00edcio para a implanta\u00e7\u00e3o do IFET.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um centro nacional de desenvolvimento tecnol\u00f3gico. O projeto visa a transforma\u00e7\u00e3o de uma cidade (ou mais; a ser escolhida) com problemas sociais ou com pouca infraestrutura para abrigar um novo complexo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico voltado \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e emprego de pessoas da regi\u00e3o e capta\u00e7\u00e3o de tecnologias e servi\u00e7o para o pa\u00eds (IAs brasileiras para brasileiros e o mundo), com participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada nacional (com incentivos) e em conjunto com pa\u00edses que queiram expandir seu pr\u00f3prios parques tech (USA, China, UE, etc) aqui.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um fundo para investimento em infraestrutura tur\u00edstica nos estados.. Sugiro a cria\u00e7\u00e3o de um fundo com participa\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria do governo federal, de estados, munic\u00edpios e iniciativa privada; para investimento na estrutura tur\u00edstica, em projetos estrat\u00e9gicos para o atrativo tur\u00edstico nacional e internacional com quotas para todos os estados brasileiros, com equidade maior para os estados no norte e nordeste, por serem mais necessitados que os do centro - sul. Abrangendo projetos de incremento tur\u00edstico como monumentos, vias de acesso, telef\u00e9ricos, hotelaria, etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um programa de contrata\u00e7\u00e3o dos atores Bachar\u00e9is em Turismo. . A cria\u00e7\u00e3o do referido programa tem o objetivo de contratar os Bachar\u00e9is em Turismo qualificados no Plano Nacional de Regionaliza\u00e7\u00e3o de Turismo estabelecidos na Cartilha do Programa de Regionaliza\u00e7\u00e3o de Turismo editada pelo MTur. A cria\u00e7\u00e3o do mesmo tem o objetivo de dar sustentabilidade as a\u00e7\u00f5es e aos profissionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de um programa para gerar emprego para pessoas sem carteira de trabalho assinada. Gerar oportunidades de emprego para pessoas sem experi\u00eancia na carteira de trabalho. Estabelecer uma parceria entre o governo e as empresas permitindo a inser\u00e7\u00e3o de pessoas que nunca trabalharam com a carteira assinada, independente da idade, g\u00eanero e etnia. Criar incentivos para as empresas, estabelecendo um percentual destinado a esse p\u00fablico e assim, criar oportunidades para que o(a) cidad\u00e3o(\u00e3) tenham direito a um trabalho digno..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica P\u00fablica contra os Agrot\u00f3xicos e Pesticidas. O meu projeto visa combater os efeitos nocivos dos pesticidas na agricultura e na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Ele prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o federal para fiscalizar a quantidade dessas subst\u00e2ncias na \u00e1gua que vai para as torneiras, a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de trabalho fixa da Presid\u00eancia para avaliar a aprova\u00e7\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de legaliza\u00e7\u00e3o de pesticidas e uma pol\u00edtica federal de incentivos econ\u00f4micos para pr\u00e1ticas mais sustent\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o aos pesticidas, como por exemplo, subs\u00eddios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do  Centro de Aten\u00e7\u00e3o psicossocial para os povos Indigenas . Tendo em vista, o crescimento de caso de Indigenas com depend\u00eancia de \u00e1lcool nas Terras Indigenas, e os trabalhos voltado a tem\u00e1tica \u00e9 m\u00ednimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do CAPSI Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial Infanto -Juvenil. Apoiar os Gestores Municipais na cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e Infanto-Juvenill (CAPSi)  destinada ao atendimento preventivo e curativo em sa\u00fade mental para crian\u00e7as com TEA e adolescentes TDAH (3 a 18 anos), seus familiares e respons\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Altos Estudos em Democracia, Paz e Direitos Humanos no terreno do quartel do ex\u00e9rcito da Lapa-SP. Com a recente not\u00edcia de que o Comando Militar do Sudeste pretende transferir o quartel de suprimentos do Ex\u00e9rcito da Vila Anast\u00e1cio para Barueri e, tendo em vista a necessidade de complementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o militar e uma adequa\u00e7\u00e3o ao que h\u00e1 de mais avan\u00e7ado no mundo, o foco central dessa proposta de cria\u00e7\u00e3o do centro de altos estudos ser\u00e1 em direitos humanos, democracia e estudos da paz. A proposta \u00e9 que o Minist\u00e9rio da Defesa coordene, em parceria com as tr\u00eas for\u00e7as e as universidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia do Artesanato Mineiro no \u00e2mbito da  Federa\u00e7\u00e3o do Artes\u00e3o Mineiro \u2013  FAM , na cidade de  Araguari -MG,  no Tri\u00e2ngulo Mi. O CENTRO DE REFER\u00caNCIA DO ARTESANATO MINEIRO, expressa uma  reivindica\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o do Artes\u00e3o Mineiro \u2013 FAM e dos artes\u00e3os mineiros , por um espa\u00e7o de exposi\u00e7\u00e3o permanente ,de  ensino de t\u00e9cnicas e processos  e de salvaguarda de  saberes  e fazeres  artesanais , de pesquisa ,venda ,a\u00e7\u00f5es culturais e econ\u00f4micas, um museu  e biblioteca, assim como um local  destinados as mestras e aos mestres artes\u00e3os ( \u00e3s ).A indica\u00e7\u00e3o da cidade de ARAGUARI -MG, se justifica por  ser a sede da FAM.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Conselho Federal da Seguran\u00e7a Privada e Conselhos Regionais da Seguran\u00e7a Privada. Podemos dizer que os conselhos federais fazem o \u201cfino ajuste\u201d entre as necessidades da sociedade e a entrega realizada pelos profissionais representados.\nA Seguran\u00e7a Privada no Brasil \u00e9 maior que o efetivo das for\u00e7as armadas juntas, o nosso Pa\u00eds possui um territ\u00f3rio continental, onde \u00e9 extremamente necess\u00e1rio um conselho de classe tanto para seus agentes como para as empresas que formam esses agentes como tamb\u00e9m as Empresas que contratam, pois este seguimento contribui para o desenvolvimento do": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Combate \u00e0 LGBTfobia Jefferson Feij\u00f3. A cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Combate \u00e0 LGBTfobia, que ser\u00e1 respons\u00e1vel por financiar projetos e a\u00e7\u00f5es voltados para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra pessoas LGBT.\n\n1. Combater a LGBTfobia em todas as suas formas, promovendo a igualdade, o respeito e a dignidade das pessoas LGBT.\n2. Apoiar projetos e a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o sobre direitos LGBT, inclus\u00e3o e diversidade.\n3. Financiar programas de assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita para v\u00edtimas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Fundo de apoio a prote\u00e7\u00e3o de Nascentes em propriedades rurais.. Cria\u00e7\u00e3o de um  Fundo de apoio a prote\u00e7\u00e3o de Nascentes em propriedades rurais para prote\u00e7\u00e3o das nascentes, olhos d'\u00e1gua, veredas e outros.\n\nObjetivo: garantir a prote\u00e7\u00e3o das fontes de \u00e1gua pot\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o rural e urbana, bem como para os animais silvestres, aves, insetos e para a pecu\u00e1ria.\n\nFinanciamento a fundo perdido de parte dos recursos para as pequenas obras tipo Caxambu e outras, com remunera\u00e7\u00e3o anual para os propriet\u00e1rios, fiscalizados pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do SUF Servi\u00e7o \u00danico  de Fisioterapia . Criar um Servi\u00e7o Unico de Fisioterapia em todo o Brasil, para oferecer tratamento de reabilita\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica, \u00f3rteses e proteses ortop\u00e9dicas para pacientes do SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural- SNATERER. Cria\u00e7\u00e3o de um sistema que viabilize recursos financeiros para custear a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural- ATER, gratuita e permanente para agricultores familiares, quilombolas, assentados da reforma agr\u00e1ria, povos origin\u00e1rios, pescadores artesanais, aquicultores familiares, mulheres e jovens, em todo territ\u00f3rio nacional. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do aplicativo BrasilTV. Para proteger nosso acervo cultural de programas, series e filmes nacionais, proponho a cria\u00e7\u00e3o do aplicativo BRASILTV, um app GRATUITO para todos os brasileiros que possuem CPF, maiores de 16 anos. Nele ter\u00e1 todo o catalogo cultural de Filmes, Series e Programas de Televis\u00e3o.  O Catalogo ser\u00e1 alimentado todo ano com novos conte\u00fados e que j\u00e1 tenha passado mais de 10 anos do seu lan\u00e7amento. Desta forma, acredito que nossa cultura estar\u00e1 salva e acess\u00edvel para todos os Brasileiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do centro de atendimento \u00e0s pessoas com autismo. A cria\u00e7\u00e3o do Centro Interprofissional de Acolhimento a Pessoas com Transtorno do Espectro Autista se torna essencial para ampliar as pol\u00edticas de melhor entendimento, acolhimento e promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com TEA. A UCS se prop\u00f5e a realizar atividades educacionais, assistenciais e cient\u00edficas interprofissionais que tem como foco o acolhimento \u00e0s pessoas com TEA e suas fam\u00edlias, integrando a\u00e7\u00f5es entre profissionais da sa\u00fade, professores e alunos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do conselho de est\u00e9tica . Cria\u00e7\u00e3o do conselho em Est\u00e9tica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento participativo dentro das universidades . Com as dificuldades enfrentadas dentro das universidades  e do sucateamento da pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas a perman\u00eancia do estudante, faz se necess\u00e1rio uma discuss\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica sobre os desafios e formas de democratizar a discuss\u00e3o dos or\u00e7amentos da universidade com uma ampla participa\u00e7\u00e3o social que garanta a voz dos estudantes na constru\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos das universidades. Com essa medida ser\u00e1 poss\u00edvel orientar os gastos da universidade garantido pol\u00edticas de perman\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de uma rede nacional de hacker's \u00e9ticos . Programas de identifica\u00e7\u00e3o e conex\u00e3o para grupos e profissionais de hackers \u00e9ticos visando o aprimoramento da infraestrutura p\u00fablica de seguran\u00e7a digital.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o moeda \u00fanica Brasil e \u00c1frica do Sul. Brasil e a \u00c1frica do Sul atuam em conjunto no Sul Global e BRICS. Duas economias que devem se unir para conseguirem maior protagonismo dentro do promissores continentes da Am\u00e9rica do Sul e \u00c1frica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cria\u00e7\u00e3o, financiamento e implanta\u00e7\u00e3o de Centros de Conviv\u00eancia de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos Humanos e Redu\u00e7\u00e3o de Danos . Criar, financiar e implantar de Centros de Conviv\u00eancia de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos Humanos no territ\u00f3rio nacional com objetivo de garantir a PNDH e de Redu\u00e7\u00e3o de Danos. Equipamento intersetorial para que a popula\u00e7\u00e3o atendida tenha acesso \u00e0s pol\u00edticas sociais implantadas  considerando, com a aten\u00e7\u00e3o especial a prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es negra, ind\u00edgena, LGBTIA+, mulheres, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, que fazem uso de de drogas, em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancias e sobreviventes do sistema prisional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crie sua proposta. Crie sua proposta.........................................................................": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Criminalizar a Psico fobia.. Tornar crime a discrimina\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de Doen\u00e7as Mentais, equiparando ao crime de Racismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crit\u00e9rio para promo\u00e7\u00e3o na susepe. Ideal seria 25%dos pol\u00edcia penal serem promovido por merecimento\n85%restantes dos pol\u00edcia penal por antiguidade prevalecendo o primeiro crit\u00e9rio tempo de SSP e em sequ\u00eancia tempo de institui\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Crit\u00e9rios para escolha de propostas GOV participativo . Escolher apenas propostas que beneficiem a sociedade e n\u00e3o apenas interesses de aumento de sal\u00e1rio, aumento de gastos p\u00fablicos sem retorno para a sociedade, ou investimento sem retorno para a MAIORIA da popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cuidador de idoso. '- Criar uma ajuda de custo para o idoso que n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00f5es de pagar uma cuidador.\n\n- Ampliar o n\u00famero de casas de conviv\u00eancia para os idosos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Cultura para sociedade . Cultura para sociedade e uma forma q todos tenha e conhe\u00e7a nossa cultura seja ela em geral todos os seguimentos da cultura brasileira pois assim vamos falorizar o nosso Brasil em todos estados e munic\u00edpios e ter v\u00e1rios seguimentos de cultura em cada estado munic\u00edpios  em cada bairro para os mais variados p\u00fablicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura para todos cine bairros cultural . Cine nos bairros e e nas cidades e comunidades ind\u00edgenas ,, levar cultura em forma de cinema \u00e9 uma das melhores formas de introdu\u00e7\u00e3o de conhecimento assim , elevando o mais rico conhecimento Nacional ..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cultura/ Igualdade Racial/Esporte. Fortalecimento do Programa Nacional de Patrim\u00f4nio Imaterial, por meio de investimentos repassados a estados e munic\u00edpios;\nInclus\u00e3o de modalidade esportiva Capoeira nos Jogos nacionais;\nRepasse de recursos do Fundo Nacional de Igualdade Racial aos Estados para execu\u00e7\u00e3o garantir a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es com capilaridade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cumprimento do Piso Salarial dos Docentes na Bahia.. Que o Excelent\u00edssimo Sr. Governador da Bahia cumpra o pagamento do Piso Salarial aos Profissionais do Magist\u00e9rio da Bahia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cumprimento do salarial Odonologia . Cumprimento dos Pisos Salariais de todos os profissionais da Odontologia de todo o territ\u00f3rio Nacional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cumprimento dos Pisos Salariais de todos os profissionais da Engenharia de todo o territ\u00f3rio Nacional. Esta proposta tem como objetivo solicitar ao Governo Federal a ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas para garantir o cumprimento dos pisos salariais de todos os profissionais da engenharia em todo o territ\u00f3rio nacional. Com base nas recentes leis promulgadas, \u00e9 fundamental assegurar uma remunera\u00e7\u00e3o justa e condizente com a qualifica\u00e7\u00e3o e responsabilidades desses profissionais, incentivando a valoriza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o e atraindo talentos para o setor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cursinhos Populares e Solid\u00e1rios para a Juventude . Cursinhos Populares s\u00e3o projetos educacionais idealizados pelos jovens do Levante Popular da Juventude, tem como objetivo fortalecer a luta pela democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil. A iniciativa tem como meta a inser\u00e7\u00e3o da juventude da classe trabalhadora nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES) brasileiras. A proposta tem como premissa preparar a juventude pobre e de periferia para o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) e para os vestibulares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso de Licenciatura Intercultural Ind\u00edgena na UFMT, Campus Araguaia. A Universidade Federal de Mato Grosso (UFMT), Campus Araguaia, localizada na regi\u00e3o do Araguaia-Xingu mato-grossense, disp\u00f5e de poucas oportunidades para forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica espe\u00b4c\u00edfica para os povos ind\u00edgenas Boe-Bororo, A'uwe-Xavante, Iny-Karaja, Tapirap\u00e9 e os 16 povos xinguanos. Existem reivindica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricos para a cria\u00e7\u00e3o de cursos que atendam as necessidades dos povos origin\u00e1rios e comunidades tradicionais da regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso de Primeiros socorros  obrigat\u00f3rio em todas as escolas .. Curso obrigat\u00f3rio e intensivos nas escolas ,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso engenharia civil . Por tradi\u00e7\u00e3o e comodidade a condi\u00e7\u00f5es amplas de o campus de presidente Epit\u00e1cio administrarcursode engenharia civil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso profissionalizante para o pescador artesanal. Um dos grandes gargalos encontrado no segmento da pesca, \u00e9 a falta de incentivo aos filhos dos pescadores de se manter no mesmo segmento que os pais. \nA falta de um curso profissionalizante no mercado, faz com que os pr\u00f3prios pescadores incentivem seus filhos a irem para capital, em busca de melhores oportunidades.\nEste curso teria a finalidade de profissionaliza\u00e7\u00e3o, com intuito de ensin\u00e1-los  a otimizar tempo na atividade, comercializar, armazenar e gerir o neg\u00f3cio da fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Curso tecnico acs e ace , insalubridade  40%, 3 sal\u00e1rios pra quem tem o cursou t\u00e9cnico, aposentadoria especial  . Curso t\u00e9cnico acs  ace, desprecarizacao dos v\u00ednculos, 3 sal\u00e1rios, insalubridade de 40%, aposentadoria especial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Cursos de qualifica\u00e7\u00e3o em Letramento para professores  de s\u00e9ries iniciais fundada na Lei 10635/2003. N\u00e3o basta criar leis se estas n\u00e3o se perfectibilizam na realidade social. \u00c9 o caso Lei 10639, que estabelece a inclus\u00e3o no curr\u00edculo oficial da Rede de Ensino a obrigatoriedade da tem\u00e1tica \"Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira\"; Mesmo passado mais de 20 anos, a lei ainda enfrenta muralhas nas escolas; H\u00e1 necess\u00e1ria capacita\u00e7\u00e3o dos professores para enfrentar esta mudan\u00e7a com sabedoria. PROFESSORES E 1\u00aa INF\u00c2NCIA EM FOCO!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Custeio Sistema Sindical no Brasil.    Esta proposta visa equilibrar as contas das entidades representativas do trabalhadores nas rela\u00e7\u00f5es de emprego!. Alterar a contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria geral devida ao sistema  SESI e SENAI (lei n\u00ba 6.246/44 )para que 50% desta contribui\u00e7\u00e3o imposta sobre as empresas com base na  remunera\u00e7\u00e3o paga a todos os empregados, seja revertida para o custeio da s entidades sindicais que representam os trabalhadores nas rela\u00e7\u00f5es com seus empregadores. (sindicatos, federa\u00e7\u00f5es e confedera\u00e7\u00f5es)\n\nAo inv\u00e9s de recriar o imposto sindical,  redistribu\u00edmos uma contribui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem representado os interesses dos trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Custeio atraente para m\u00e9dicos e terapeutas para centros de reabilita\u00e7\u00e3o adulto e infantil. H\u00e1 v\u00e1rios Centros Especializados de Reabilita\u00e7\u00e3o sem profissionais porque as prefeituras e governos estaduais n\u00e3o conseguem pagar remunera\u00e7\u00e3o adequada para neurologistas, neuropediatras, psiquiatras, psic\u00f3logos analistas do comportamento, terapeutas ocupacionais, fonoaudi\u00f3logos e psicomotricistas que preferem atendem por planos de sa\u00fade ou de forma privada e deixando milhares de pessoas sem acesso a um direito fundamental que \u00e9 a sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "DNOCS como executor da Pol\u00edtica Nacional de Combate \u00e0 Desertifica\u00e7\u00e3o e Mitiga\u00e7\u00e3o dos Efeitos da Seca e da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima.. A efetiva\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica Nacional de Combate \u00e0 Desertifica\u00e7\u00e3o e Mitiga\u00e7\u00e3o dos Efeitos da Seca e da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima \u2013 PNMC nos Estados passa pela necessidade de Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais serem estruturadas. O Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS \u00e9 uma Autarquia Federal que, por sua atua\u00e7\u00e3o e capilaridade institucional na regi\u00e3o nordeste e Minas Gerais, destaca-se como a mais promissora para a execu\u00e7\u00e3o dessas duas Pol\u00edticas P\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Data base para reajuste dos servidores p\u00fablicos federais . Os servidores p\u00fablicos federais de todos os poderes da Rep\u00fablica precisam ter uma data-base para o reajuste de seus sal\u00e1rios. O PPA tem que ter essa rubrica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva aos Profissionais do SUS. Instituir um Quadro de Carreira, com Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, para todos os profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\n\nJustificativa: \u00c9 necess\u00e1rio a dedica\u00e7\u00e3o em tempo integral desses profissionais \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica, para estabelecer um sentimento de pertence e assim bem atender a toda sociedade. N\u00e3o ao atendimento prec\u00e1rio, precisamos de M\u00e9dicos Hol\u00edsticos, que cuidem e olhem o Cidad\u00e3o como um todo e n\u00e3o aqueles que simplesmente tratam a doen\u00e7a. O Brasil Pode Mais do que faz hoje.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dedica\u00e7\u00e3o exclusiva para professores da Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica municipal e estadual. Cria\u00e7\u00e3o de lei que regularize e padronize a carga hor\u00e1ria dos professores das redes p\u00fablicas municipais e estaduais para 40 horas, com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva e respeito ao plano de cargos e carreiras, tal como j\u00e1 ocorre na rede federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Permitir dedu\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para Pessoas F\u00edsicas e Microempresas que solicitarem CPF ou CNPJ na nota fiscal ou cupom fiscal. O percentual pode ser, por exemplo, at\u00e9 25% do imposto federal pago pela empresa que emitir a nota/cupom fiscal e limitado a 50% do imposto devido pelo contribuinte. \nIsto seria uma forma de incentivar as pessoas que recolhem seus impostos em dia e combater a sonega\u00e7\u00e3o  fiscal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Defesa Agropecu\u00e1ria . Atua\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio da agricultura e pecu\u00e1ria para Assegurar a sanidade vegetal e a sa\u00fade animal, a qualidade , as pr\u00e1ticas leais de produ\u00e7\u00e3o e de com\u00e9rcio de produtos agropecu\u00e1rios, visando contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica e o desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio em benef\u00edcio da sociedade brasileira, por meio da regulamenta\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o, auditoria e fiscaliza\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa da mulheres ribeirinhas . M\u00e9dicos especializados \nGarantia pra mulheres \nComo aposentadoria com menos idade p\u00f3s elas tem muito desgaste fico pelo trabalho muito enteso \nAcarretando muitas doen\u00e7as e acabam morrendo sedo \nTamb\u00e9m criar um hospital Fluvial com todos os equipamentos necess\u00e1rios para atender as necessidades delas.\nEduca\u00e7\u00e3o continuada pra que elas tenha o direito a se formar na \u00e1rea que elas sonham. \nMais  meios de tecnologia para que tenham mais oportunidades de estudos assim garantindo melhorias de vida pra t": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa das \u00c1guas, dos mananciais. Defesa das \u00c1guas, dos mananciais. Cria\u00e7\u00e3o de Lei que proteja esses aqu\u00edferos e \u00e1reas de recarga, topos de morros, como as Cangas. \n\n Educa\u00e7\u00e3o ambiental para que a popula\u00e7\u00e3o entenda a import\u00e2ncia de proteger as \u00c1guas para a sa\u00fade, para a Vida, Que entendam a diferen\u00e7a de uma \u00e1gua pura, classe Especial, para uma \u00e1gua cheia de cloro. Essa \u00faltima, ao inv\u00e9s de alimentar, gera doen\u00e7as, como C\u00e2ncer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico municipal e fomento ao turismo local. Com essa proposta, as prefeituras poder\u00e3o receber recursos para proteger edifica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas em seus munic\u00edpios e com isso, incentivar o turismo local. Atrav\u00e9s do recebimento de recursos federais, os governos locais poder\u00e3o adquirir e reformar estes pr\u00e9dios e transform\u00e1-los em espa\u00e7os multiuso, com \u00eanfase na divulga\u00e7\u00e3o cultural,, para toda a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa dos direitos dos povos ind\u00edgenas do Acre . Instaura\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual Ind\u00edgena do Acre , previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Acre, no Artigo 220-A, \u00a74\u00ba, (Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Acre). \nPara o fortalecimento das pastas que tratam de pol\u00edtica ind\u00edgenas e meio ambiente, cotas em concurso p\u00fablico para o acesso em todos os poderes e gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de emprego e renda;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Defesa pessoal nas escolas . Eu super acredito que nas escolas deveriam ensinar defesa pessoal, principalmente para as meninas,muito das vezes,as meninas j\u00e1 crescem sendo assediadas fisicamente dentro de casa,e n\u00e3o sabe como se defender,existe um medo muito grande. Ent\u00e3o seria muito importante esse ato nas escolas,seria incr\u00edvel, at\u00e9 mais para um empoderamento, fazer com que elas vejam como s\u00e3o fortes e podem ser capazes de se defenderem, crescer\u00e3o sendo mulheres impec\u00e1veis,de alto ego respeitoso e confiante": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Definir crit\u00e9rios sustent\u00e1veis para as empresas de Turismo no processo de opera\u00e7\u00e3o . Estabelecer um protocolo sustent\u00e1vel,  definindo \u00edndices a serem aplicados e atingidos pelos operadores quanto a responsabilidade socioambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Deixe-me ver, posso? . Deixe-me ver, nasce como uma proposta ao Governo Federal de colocar em pr\u00e1tica a equidade, t\u00e3o defendida no SUS a ponto de ser um princ\u00edpio. Essa proposta traz em suma como servir melhor o deficiente visual na sa\u00fade. Treinar desde os cursos t\u00e9cnicos a gradua\u00e7\u00e3o as t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para que eles sejam acolhidos e que possam \"ver\". Fazer descri\u00e7\u00e3o dos processos, inseri-los no processo do cuidado e apresentar formas de comunica\u00e7\u00e3o eficaz com os mesmos. Pra enxergar, basta amar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Delta do Parna\u00edba:Ilha grande do piaui Cria\u00e7\u00e3o de centro de reciclagem para educa\u00e7\u00e3o ambiental . Prop\u00f4s com parcerias iniciativa privada e poder p\u00fablico cria\u00e7\u00e3o de centro de reciclagem e triagem de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis. Com \u00eanfase em educa\u00e7\u00e3o ambiental municipal e da plan\u00edcie do delta do rio Parna\u00edba.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dentista 24h para sorrir . Dentista no meu bairro s\u00e3o poucos por isso ampliar os dentistas com mais postos dent\u00e1rios em meu bairro seria muito \u00fatil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dentistas P\u00fablico. Cria\u00e7\u00e3o de clinicas odontol\u00f3gicas p\u00fablicas, onde se garantiria atendimento a popula\u00e7\u00e3o. Numa vers\u00e3o do SUS, s\u00f3 que voltada a tratamentos dent\u00e1rios.\nSendo contemplados a todos independente de sua condi\u00e7\u00e3o, sendo tamb\u00e9m universal, integral e com equidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Deputados somente legisla\u00e7\u00e3o fun\u00e7\u00e3o . S\u00f3 os governantes de estados e prefeitos fazer pedido de emendas, recursos pra sa\u00fade e todas as \u00e1reas.Ter distribui\u00e7\u00e3o financeira de acordo com o \u00edndice de popula\u00e7\u00f5es..dos estados e munic\u00edpios.. o povo n\u00e3o tem culpa de eleger deputado de cidades A\" ou \"B\" e ter os privil\u00e9gios.\nPrefeitura e estado n\u00e3o ficar na \"M\u00c3O\" de deputado. Fora de or\u00e7amento secreto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desapropia\u00e7\u00e3o de moradores das invas\u00f5es de APPs beira de corrego do Barbado em Cuiab\u00e1 MT. Preseva\u00e7\u00e3o da area verde  das beira do corrego do Barbado em Cuiab\u00e1 MT. recurso para indenisar os inavsores da APP e para revitalizar a mesma. APP corrego do Barbado bairro Dom Bosco Cuiab\u00e1 MT.\n\nAs famnilias inavsoras est\u00e3o depejando esgoto inatura do vaso direto pra agua do corrego do Barbado.\n\nOs invasores est\u00e3o usando moto serra para destruir as arvores para que o sol atinge placa solar de suas casasas.\n\nOs inavsores est\u00e3o pondo fogo no p\u00e9  das arvores para ela morerm \n\nWALTER DIAS DOS SANTOS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel ou multa em caso de identifica\u00e7\u00e3o de trabalho escravo ou maus tratos. . Desapropria\u00e7\u00e3o ou multa no valor equivalente ao valor do im\u00f3vel para os casos comprovados de escraviza\u00e7\u00e3o de pessoas, ou maus tratos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Descongelamento do direitos dos servidores p\u00fablicos Municipais, Estaduais e Federais . Precisamos dos nossos direitos DESCONGELADOS ! O que se fez com os funcion\u00e1rios p\u00fablicos \u00e9 inadmiss\u00edvel. Fomos lesados nos nossos direitos que deveriam estar resguardados. Congelaram anu\u00eanio, sexta-parte, licen\u00e7a premio e outras verbas. Pessoas que aguardavam sexta-parte para aposentar est\u00e3o tendo que trabalhar um ano e sete meses a mais para ter o seu direito, \nN\u00e3o \u00e9 licito isso que passamos ! Fomos roubados Pelo descongelamento dos nossos direitos retroagindo ao momento em que foram suspensos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desconto em ve\u00edculos novos e seminovos para as pessoas com Rinite. Tratando-se de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica respirat\u00f3ria, h\u00e1 a necessidade de cuidados frequentes para n\u00e3o come\u00e7ar a doen\u00e7a, mesmo com tratamento m\u00e9dico, est\u00e1 doen\u00e7a \u00e9 iniciada por frio, poeira, fragr\u00e2ncias fortes etc, em que causam a obstru\u00e7\u00e3o do nariz e assim ficando impossibilitado de respirar, esta proposta tem como caracter\u00edstica de ser transitiva at\u00e9 que transportes p\u00fablico e meio em geral se adequem a par\u00e2metros bons de qualidade do ar. Um desconto de 20% no valor da Fipe.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Descriminaliza\u00e7\u00e3o da Cannabis. ENCARAR O VERDADEIRO PROBLEMA\nA Maconha tem registros de seu uso feito por humanos \u00e0 10.000 anos. \nProibir uma planta que nunca ofereceu mal nenhum a sa\u00fade, muito pelo contr\u00e1rio, traria benef\u00edcios como o enfraquecimento extremo da receita do tr\u00e1fico, gera\u00e7\u00e3o de empregos nos campos, na colheita, no transporte, na distribui\u00e7\u00e3o e nas vendas, geraria lucros que podem ser revertidos ao SUS e entregaria um produto registrado pela ANVISA ao povo brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolver Turismo de Base Comunit\u00e1ria na Regi\u00e3o V\u00e1rzea. Realizar um programa voltado para turismo de base comunit\u00e1ria na regi\u00e3o de v\u00e1rzea, onde popula\u00e7\u00e3o ribeirinha e povos tradicionais ter\u00e3o oportunidade de gerar emprego e renda com turismo e ao mesmo tempo preservar floresta em p\u00e9.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento Agr\u00e1rio e Agricultura Familiar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desenvolvimento Inclusivo: Do Paradesporto Escolar at\u00e9 ao Alto Rendimento. A proposta a busca promover o desenvolvimento do paradesporto escolar, enfatizando a inclus\u00e3o social e a diversidade. Al\u00e9m disso, o programa tem como objetivos unir educa\u00e7\u00e3o e formar atletas capazes de competir no mais alto n\u00edvel mundial. Reconhecendo a import\u00e2ncia do esporte como ferramenta para a inclus\u00e3o e o empoderamento das pessoas com defici\u00eancia, a proposta visa criar oportunidades igualit\u00e1rias e estruturadas para o desenvolvimento do paradesporto e das pessoas com defici\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento de IA's p\u00fablicas. Destina\u00e7\u00e3o de recursos para as universidades p\u00fablicas para o desenvolvimento de IA's p\u00fablicas, gratuitas e com desenvolvimento aberto, sob a ger\u00eancia da comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social, Fam\u00edlia e Combate \u00e0 Fome": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desenvolvimento e Assist\u00eancia Social,Fam\u00edlia e Combate a Fome. Ajudar as pessoas que tem muita dificuldades pra sobreviver e ter paz e conforto em suas vidas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento urbano-social . Cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00f5es de \u00e1reas urbanas como melhorias de cal\u00e7adas e passeio p\u00fablico tornando facilitador da inclus\u00e3o social de pessoas com mobilidades reduzidas e deficientes. Manuten\u00e7\u00e3o de vias, pra\u00e7as, passarelas e parques existentes tornando acess\u00edvel a todos, constru\u00eddo rampas, reparos de cal\u00e7adas esburacadas e desniveladas, limpeza de rios e c\u00f3rregos. Cria\u00e7\u00e3o de agentes comunit\u00e1rios de limpeza que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela limpeza de ruas no bairro onde residem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Desenvolvimento, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Desmilitariza\u00e7\u00e3o do Controle de Espa\u00e7o A\u00e9reo Brasileiro . Em conson\u00e2ncia com a recomenda\u00e7\u00e3o feita por \u00f3rg\u00e3os internacionais como a ICAO ap\u00f3s o caos a\u00e9reo de 2010, desmilitarizar o controle do espa\u00e7o a\u00e9reo de aeronaves civis que sobrevoam FIR brasileiras e oce\u00e2nica sob o controle do SISCEAB": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Destina\u00e7\u00e3o de Verbas de Isen\u00e7\u00e3o de Impostos de Templos e Igrejas para Institui\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Social.. Obrigatoriedade de destinar verbas de impostos isentos pelo governo para creches, abrigos de idosos, orfanatos, casas de recupera\u00e7\u00e3o de menores infratores, assist\u00eancia a gestantes desamparadas e centros de acolhida para homens e mulheres em situa\u00e7\u00e3o de rua. Crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o, monitoramento e parcerias. Resultados: Fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es, redu\u00e7\u00e3o de desigualdades e promo\u00e7\u00e3o do bem-estar dos mais vulner\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dezastre Ambi\u00eantal. . N\u00f3s, Munic\u00edpios de todo o brasil onde moram povos, que qualquer inchente que seja ficam ilhados, fazer ponti\u00e3o alto encima dos r\u00edos para nem um brasileiro ficar ilhado quando enche os r\u00edos. Projeto ponti\u00e3o para todos. Enviando verba para os Munic\u00edpio para esse fim.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Digitaliza\u00e7\u00e3o que gera economia (escolas, notas fiscais e portal da transpar\u00eancia). Unificar sistemas atrav\u00e9s de aplicativos e sites para:\n1. um \u00fanico sistema para todas as prefeituras criarem o portal da transpar\u00eancia (acaba corrup\u00e7\u00e3o nas contrata\u00e7\u00f5es e uma economia significativa)\n2. Emissor de nfse: cada prefeitura tem um servi\u00e7o pr\u00f3prio, que acaba dificultando a integra\u00e7\u00e3o (s\u00e3o mais de 300 sistemas para todas as prefeituras). Totalmente desnecess\u00e1rio e burocr\u00e1tico.\n3. App e site para todas as creches e escolas: facilita o acompanhamento dos pais e mestres da educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dignidade  para a popula\u00e7\u00e3o  mais carente. Moradia  digna  para  popula\u00e7\u00e3o  mais carente\nPresta\u00e7\u00f5es mais baixas.\nColocar o pobre  mais perto dos  centros urbanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dignidade Juvenil  ( programa de inclus\u00e3o e incentivo aos jovens maranhenses) . Cria\u00e7\u00e3o de programas onde os jovens poder\u00e3o se capacitar para assim poderem disputar com igualdade as vagas de emprego  dispon\u00edvel em suas cidades. Sendo que os cursos ofertados sejam feitos atrav\u00e9s de pesquisas que levem em considera\u00e7\u00e3o as necessidades locais, esquecer a parte mais esquecida do Maranh\u00e3o a baixada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dinheiro P\u00fablico, C\u00f3digo P\u00fablico: Inova\u00e7\u00e3o e Soberania Tecnol\u00f3gica para o Brasil. O futuro do Brasil est\u00e1 nas m\u00e3os da inova\u00e7\u00e3o e do conhecimento. \"Dinheiro P\u00fablico, C\u00f3digo P\u00fablico\" busca impulsionar nosso desenvolvimento tecnol\u00f3gico atrav\u00e9s do uso de c\u00f3digo aberto e software livre. Essa abordagem promove colabora\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Ao investir em solu\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo p\u00fablico, garantimos a soberania tecnol\u00f3gica, permitindo que o Brasil crie, adapte e aprimore tecnologias de acordo com nossas necessidades e valores. Por um futuro digital inclusivo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direcionamento participativo do IRPF pelo pr\u00f3prio contribuinte.. O intuito \u00e9 que seja poss\u00edvel direcionar o imposto pago na declara\u00e7\u00e3o de IRPF para um fundo municipal, escolhido pelo pr\u00f3prio contribuinte pagante, no momento do preenchimento da declara\u00e7\u00e3o de IRPF.\nOs fundos deveriam abranger apenas as \u00e1reas de sa\u00fade ou educa\u00e7\u00e3o, e deveriam ser direcionados diretamente para a respectiva secretaria municipal escolhida.\nDessa forma haveria, mesmo que em pequena escala, uma participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o no direcionamento de recursos provenientes de impostos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito ao esquecimento das prefer\u00eancias geradas por algort\u00edmos. Obrigar as plataformas digitais de redes sociais com servi\u00e7os no Brasil a implementarem um recurso de redefini\u00e7\u00e3o das prefer\u00eanicas baseadas em algortimos. Desta forma o usu\u00e1rio final se torna o leg\u00edtimo dono dos dados  de navega\u00e7\u00e3o que s\u00e3o registrados pelas plataformas. Possibilitando a ele a exclus\u00e3o desses registros e portando o \"reinicio\" dos cont\u00e9udos que s\u00e3o recomendados de forma autom\u00e1tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito ao estudo ap\u00f3s os 45 anos. Disponibilizar novas cotas ao programa PROUNI. Para que Pessoas ap\u00f3s os 45 anos n\u00e3o precisem prestar o Enem para competir por bolsas de estudo, uma vez que os jovens est\u00e3o mais qualificados para obter essas bolsas   . Bastasse apenas a pessoa ter mais que 45 anos e provar renda m\u00ednima,  isso \u00e9 justi\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito do Cidad\u00e3o na Escola. Direito do cidad\u00e3o como mat\u00e9ria escolar,para que os cidad\u00e3os possam ter acesso direto aos seus direitos e deveres,para assim termos uma melhora significativa no controle social.\nNa escola hoje se ensina tudo,menos nossos pr\u00f3prios direitos! Isso \u00e9 de suma import\u00e2ncia para uma pol\u00edtica mais integrativa e funcional. Sem informa\u00e7\u00e3o,n\u00e3o se pode fazer nada!Pela Educa\u00e7\u00e3o humanizada j\u00e1!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direito \u00e0 moradia e escritura de posse de im\u00f3vel para fam\u00edlias de baixa renda que habitam em ocupa\u00e7\u00f5es irregular  por mais de 5 anos.  . \ud83d\udea8S.O.S\nNa periferia do Brasil o crescimento de ocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 uma realidade visivel e preocupante, s\u00e3o fam\u00edlias que perderam a dignidade e a alto estima depois de passar por algum tipo de dificuldade,fam\u00edlia de trabalhadores que por algum motivo ficaram sem um teto pra criar seus filhos, e por isso foram morar em ocupa\u00e7\u00f5es, constru\u00edram seus barracos e enfrentaram dificuldades como a falta de saneamento b\u00e1sico, sem \u00e1gua pot\u00e1vel, inseguran\u00e7a alimentar e essa situa\u00e7\u00e3o agravada durante e p\u00f3s pandemia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos Humanos dos Povos Ciganos (Rrom\u00e0). Garantir que o Brasil reconhe\u00e7a a rromafobia e o anticiganismo, como pr\u00e1ticas de exterm\u00ednio contra a Rrom\u00e1 (Povos Ciganos) no Brasil, construindo marcadores sociais e efetivando o Censo, para garantir o direito a Humanidade e vida condigna, dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o, presente no pa\u00eds desde 1549. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos Humanos e Cidadania": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Direitos das comunidades quilombolas. Sou Sidicley representante  do  povoado lagoa do Zeca do munic\u00edpio de Canarana Bahia,venho atrav\u00e9s desta proposta mostra um pouco do sofrimento de nosso povo,temos pessoas que lutam contra a fome e sede,a desigualdade racial por aqui e enorme,pedimos tamb\u00e9m programas de promo\u00e7\u00e3o a igualdade racial ,nos sofremos muito tamb\u00e9m na \u00e1rea da sa\u00fade ,gostar\u00edamos que nosso atual governo criasse programas e cons\u00f3rcios em rela\u00e7\u00e3o a sa\u00fade ,pois o povo tem sofrido nas enormes filas pelo SUS, grato pela aten\u00e7a": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Direitos dos animais e protetores . Oi! \nPropostas: \n1. Proibi\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, com\u00e9rcio e uso de fogos de artif\u00edcio com estampido.\n2. Subs\u00eddios para os produtos, servi\u00e7os, medicamentos e cria\u00e7\u00e3o de hospitais p\u00fablicos 24h para animais e castram\u00f3vel (para ir \u00e0s vilas para o povo que n\u00e3o tem como se deslocar at\u00e9 uma cl\u00ednica ou dinheiro para pagar).\n3. Banco de ra\u00e7\u00e3o e/ou doa\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o para ONGs e protetores independentes, sob cadastro, e posterior abatimento no IR (por exemplo) do doador, mediante comprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diretrizes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Reabilita\u00e7\u00e3o da Pessoa com S\u00edndrome  p\u00f2s-Poliomielite e Co-morbidades. O sistema sa\u00fade n\u00e3o cumpre com.essa.diretriz, profissionais de sa\u00fade quase sempre desconhe\u00e7o nossas necessidades,n\u00e3o temos reabilita\u00e7\u00e3o continua como deveria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Diretrizes para Cria\u00e7\u00e3o de Conselho Federal para Turism\u00f3logos. Um conselho vai al\u00e9m da regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o, oferece desenvolvimento, valoriza\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00f5es para as profiss\u00f5es. A cria\u00e7\u00e3o de um Conselho de Classe Profissional, daria mais \u00eanfase e visibilidade para a profiss\u00e3o de turism\u00f3logo, que h\u00e1 muito foi protelada em seu reconhecimento,  al\u00e9m de pautar sobre direitos e deveres dessa classe trabalhadora.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disciplina dos povos origin\u00e1rios e africanos  do Brasil no ensino fundamental , m\u00e9dio e superior  . Se faz necess\u00e1rio a cria\u00e7\u00e3o de uma disciplina  (obrigat\u00f3ria)  no ensino Superior , M\u00e9dio e Fundamental. \nPois a lei 10.639/2003 e 11.645/2008 \nN\u00e3o garante  o ensino de cultura ind\u00edgena e cultura africana nas escolas p\u00fablicas e particulares. Onde n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o e nem  comprometimento em falar sobre religi\u00f5es de matriz africanas e religi\u00f5es ind\u00edgenas. Sendo que na lei 10.639/03 n\u00e3o atribui ao ensino superior \u00e0 obrigatoriedade de ensinar cultura ind\u00edgena e africana.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disponibilizar aumento n\u00famero de vagas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil primeira Etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Ofertar mais vagas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil que \u00e9 a Primeira Etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 garantir o Direito da crian\u00e7a a ter acesso a Educa\u00e7\u00e3o de qualidade sendo respeitada como sujeitos de direitos, em ambientes planejados e com profissionais qualificados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Disque Sil\u00eancio nacional . Criar um n\u00famero e um programa nacional de Disque Sil\u00eancio para as quest\u00f5es de polui\u00e7\u00e3o sonora, com efetivo de servidores p\u00fablicos para atuar neste crime. Atualmente fica a crit\u00e9rio de estados e munic\u00edpios. Infelizmente em muitos estados o 190 que recebe todo o tipo de demanda de viol\u00eancia recebe tamb\u00e9m as queixas sobre som alto e este problema acaba sendo minimizado e n\u00e3o resolvido. Precisa ter pessoal espec\u00edfico para lidar com isto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o de vagas para resid\u00eancia m\u00e9dica conforme demanda da regi\u00e3o . Utilizar o censo do CFM para abrir novas vagas de resid\u00eancia conforme a defici\u00eancia da regi\u00e3o em determinada especialidade, evitando a concentra\u00e7\u00e3o de profissionais em determinadas \u00e1reas e facilitando o acesso da popula\u00e7\u00e3o local a especialidades com menor oferta de servi\u00e7os na regi\u00e3o.  Esse n\u00famero dever\u00e1 ser periodicamente readequado conforme a necessidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distribui\u00e7\u00e3o gratuita de Protetor Solar como pol\u00edtica de sa\u00fade. Considerando o c\u00e2ncer de pele o tipo mais incidente no pa\u00eds, torna-se necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade que distribua protetor solar, visando ao acesso de todas as pessoas, principalmente as mais vulner\u00e1veis, ao produto e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pele, tal como ocorre com medicamentos e preservativos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Distritos Sanit\u00e1rios: Constitui\u00e7\u00e3o. Constitui\u00e7\u00e3o de Distritos Sanit\u00e1rios buscando resolutividade, qualifica\u00e7\u00e3o profissional, melhorias na gest\u00e3o. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ditadura da maioria. Infelizmente o pa\u00eds vive de um engodo, pois usam a palavra democracia para levar incautos a equ\u00edvocos.\nPel\u00e9 disse certa vez que o povo n\u00e3o sabe votar.  Votam em um presidente de um partido e um congresso que lhe cria oposi\u00e7\u00e3o em maioria.\nH\u00e1 que se orientar o eleitor para que ven\u00e7amos a Ditadura da Maioria. Temos que ter um parlamento forte que apoie reformas que venham que venham ao encontro dos interesses da sociedade.\nCARTILHA DO ELEITOR.\nhttps://www.youtube.com/watch?v=4v8OPaRTlIM&t=223s": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Doen\u00e7as Raras - Doen\u00e7a de Huntington . Que seja criado um banco de dados atrav\u00e9s do Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico, base nacional, para que o Brasil possa ter dados concretos das doen\u00e7as existentes raras ou n\u00e3o, a exemplo da Doen\u00e7a de Huntington t\u00e3o pouco conhecida, uma doen\u00e7a fatal, sem cura e sem medicamentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Doen\u00e7as Raras Oculares Heredit\u00e1rias da Retina. Icluir as doen\u00e7as raras oculares heredit\u00e1rias na pol\u00edtica para doen\u00e7as raras do MS e no SUS, O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dever\u00e1 prever or\u00e7amento para a pol\u00edtica nacional de Oftalmologia. Inserir o Teste Gen\u00e9tico das Doen\u00e7as raras oculares no SUS e aconselhamento gen\u00e9tico aos pacientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Doen\u00e7as autoimunes.. Todos os poss\u00edveis direitos aos portadores de Doen\u00e7as autoimunes, para viver com mais facilidade em meio a sociedade. Fibromialgia, Artrite Reumat\u00f3ide, L\u00fapus, Espondilite Anquilosante e por a\u00ed vai....": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Dor cr\u00f4nica, sofrimento . Precisamos de ajuda quem sofrer de dor cr\u00f4nicas n\u00e3o tem vida N\u00f3s ajude precisamos da canabis": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o BR 262 sentido Arax\u00e1 Belo Horizonte BR 365 sentido Uberl\u00e2ndia Patos de Minas . H\u00e1 muito tempo esses trechos sofrem com acidentes e tumultos que colocam em risco a vida dos motoristas e passageiros principalmente de transporte de cargas. Um edital com parceria p\u00fablico privada deve ser bem desenhado para atender a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o Estrada Caminho do Meio Viam\u00e3o/Porto Alegre . Duplica\u00e7\u00e3o da estrada Caminho do Meio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR 343 e BR 316 no Piau\u00ed . Duplica\u00e7\u00e3o da BR 343 de Teresina a Piripiri  e duplica\u00e7\u00e3o da BR 316 de Teresina ao Povoado Estaca Zero": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR 381 trecho de BH  a Governador Valadares. Duplica\u00e7\u00e3o da BR 381 no trecho de BH a Governador Valadares;\nCria\u00e7\u00e3o da universidade Federal Vale do Rio Doce;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR-381 trecho in\u00edcio no km 3 fora do eixo urbano na cidade de S\u00e3o Mateus/ES at\u00e9 a divisa com o Estado de Minas Gerais. A duplica\u00e7\u00e3o da rodovia no trecho relatado no t\u00edtulo, visa melhorias no tr\u00e1fego da regi\u00e3o norte capixaba. O recapeamento asf\u00e1ltico, organiza\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria se faz importante em face da seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios que nela trafegam. Essa indica\u00e7\u00e3o se faz importante assim como a duplica\u00e7\u00e3o e melhorias em outras rodovias que cortam o Estado do Esp\u00edrito Santo em especial a BR-101 e a BR-262.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o da BR040. Duplicar a BR040, especialmente o trecho de Belo Horizonte a Juiz de Fora.\n\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva do Projeto Juntos Para servir, representado pelo deputados Leleco Pimentel (estadual) e Padre Jo\u00e3o (federal).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o no trecho da BR-265 entre S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei e Lavras. Duplica\u00e7\u00e3o no trecho da BR-265 entre S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei e Lavras\n\nA BR-265, no trecho entre S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei e Lavras,  possui pista simples, sem acostamento e com poucos pontos de ultrapassagem. \n\nO fluxo grande de ve\u00edculos de pequeno e grande porte e as p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o da estrada causam acidentes frequentes, com alto \u00edndice de acidentes com v\u00edtimas fatais. \n\n\u00c9 uma rodovia importante, que liga grandes cidades universit\u00e1rias, uma numerosa popula\u00e7\u00e3o e conecta regi\u00f5es de Minas Gerai": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00e3o, Conclus\u00e3o e Efetiva\u00e7\u00e3o das obras nas BRs 365/364/352. Solicitamos:\nDUPLICA\u00c7\u00c3O BR-365 - Patos de Minas/Patroc\u00ednio um dos principais eixos rodovi\u00e1rios de Minas Gerais. Segmento mais cr\u00edtico da rodovia situa-se entre os munic\u00edpios de Patos de Minas e Patroc\u00ednio.\n\nCONCLUS\u00c3O DE 12 KM DA BR 364 - AGILIZAR o projeto da pavimenta\u00e7\u00e3o para os 12 km - atualmente, est\u00e1 em andamento. \n\nEFETIVA\u00c7\u00c3O OBRAS de pavimenta\u00e7\u00e3o BR 352 \u2013 Coromandel/Patos de Minas - obras de fundamental import\u00e2ncia para log\u00edstica, essencial para seguran\u00e7a das pessoas que trafegam no local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Duplica\u00e7\u00f5es na BR-262 no Estado do ES. A BR-262 \u00e9 uma rodovia transversal que liga os estados do ES, MG, SP e MS indo at\u00e9 a divisa com a Bol\u00edvia. \u00c9 de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento econ\u00f4mico do ES, enquanto principal liga\u00e7\u00e3o do estado com o centro do pa\u00eds. Assim, \u00e9 crucial a duplica\u00e7\u00e3o de toda a extens\u00e3o desta BR, desde Viana at\u00e9 a divisa com o estado de MG, notadamente no trecho que vai do km 12 (interse\u00e7\u00e3o com o km 305 da BR-101) at\u00e9 o km 102 em Venda Nova do Imigrante, onde se encontra o maior fluxo de tr\u00e1fego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "EDUCA\u00c7\u00c3O cidad\u00e3 todos os dias nas nossas escolas.. Venho defender veementemente a presen\u00e7a de um componente curricular nas escolas desde os anos iniciais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que contenha: educa\u00e7\u00e3o FISCAL, educa\u00e7\u00e3o para o transito, educa\u00e7\u00e3o alimentar, educa\u00e7\u00e3o para o consumo, direitos civis, comportamentos psicologico e pricipalmente a importa dos 3 PODERES( a importancia do Legislativo), q as pessoas desconhecem por completo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ecologicamente Correto . Aderir ao programa\" + ECO \".\nOnde a ONUBR, CONAMA, junto com os \u00f3rg\u00e3os competentes respons\u00e1veis pelo estudo e incentivo de startups que visam oferecer ideias, nos conceitos, tra\u00e7\u00f5es e escalando.\nCriando e regulamentando novas leis de consumo consciente de bens e produtos, dentro da ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7o como um todo.\nVamos acelerar e otimizar este processo!\nCriar o programa + ECO, para somar de forma consciente, concisa e clara para frear as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas do nosso planeta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economia Popular, Solid\u00e1ria e Sustent\u00e1vel. Promover a organiza\u00e7\u00e3o coletiva autogestion\u00e1ria, inclusiva e com acessibilidade, fundamentada na coopera\u00e7\u00e3o interseccional e na redistribui\u00e7\u00e3o, nos princ\u00edpios comunit\u00e1rios, na participa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o popular e socioambiental, na constru\u00e7\u00e3o de redes produtivas e na valoriza\u00e7\u00e3o das din\u00e2micas territoriais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economia Solid\u00e1ria APLs Comunit\u00e1rios. Fomentar a\u00e7\u00f5es para pequenas comunidades criem seus APLs, de forma sustent\u00e1vel e de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ganhamos o PRemio Muriqui 2022, porque h\u00e1 3 anos atuamos nessas comunidades. Conseguimos implantar um sistema de fomento, em que apoia mulheres empreendedoras e ajuda na causa animal, Este sistema funciona, e podemos implantar no Brasil inteiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economia nas Escolas P\u00fablicas. A ideia, de maneira resumida, \u00e9 difundir os conceitos b\u00e1sicos de economia para todas as escolas do ensino p\u00b4\u00fablico do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Economia solid\u00e1ria e educa\u00e7\u00e3o ambiental . Gera\u00e7\u00e3o de renda por meio de desenvolvimento coletivo e sustent\u00e1vel. organiza\u00e7\u00e3o social com gera\u00e7\u00e3o de renda com igualdade.envestimento no desenvolvimento econ\u00f4mico do menos favorecido. um olhar mais amplo em pro da sustentabilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Edital de Fomento com Capital Semente para Pequenos Neg\u00f3cios. A proposta vai no sentido de oferecer um conjunto de recursos de fomento como Capital Semente para abertura de pequenos neg\u00f3cios em todo o territ\u00f3rio nacional, voltado para o p\u00fablico de baixa renda que almeja construir um empreendimento como forma de gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e Financeira nas  escolas . \u00c9 preciso que as entidades de ensino b\u00e1sico no Brasil, tenha na base comum curricular as disciplinas de educa\u00e7\u00e3o ambiental e financeira. Dando garantias de que a popula\u00e7\u00e3o crescer\u00e1 sabendo da import\u00e2ncia do meio ambiente e do cuidado com a auto gest\u00e3o financeira. Podendo trazer mais poder aquisitivo para o pa\u00eds. Pois se a popula\u00e7\u00e3o tem ensino b\u00e1sico de qualidade, \u00e9 comprovado que ir\u00e1 ter um grau de ensino superior maior do que o atual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Educa\u00e7\u00e3o, cidadania e solidariedade . Desenvolver dentro dos curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o conceito, teorias e pr\u00e1ticas de cidadania, solidariedade e autonomia objetivando um se jeito que possa exercitar plenamente a cidadania e a solidariedade com autonomia e senso cr\u00edtico sobre os problemas sociais visando ultrapassar o ensino; instrumental, mecanicista e reprodutivista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Diferenciada. Por um Programa financeiro, t\u00e9cnico e or\u00e7ament\u00e1rio da Uni\u00e3o aos Estados e/ou Munic\u00edpios assistirem e atenderem as especificidades da educa\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, ribeirinhas e do campo;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Financeira . Seja inclu\u00eddo educa\u00e7\u00e3o financeira nas escolas nas s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental maior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Governamental. Criar a obrigatoriedade de se estabelecer disciplina governamental da rede publica de ensino, desde as s\u00e9ries inicias, contemplando, planejamento governamental (PPA - LDO - LOA), compras governamentais e contabilidade governamental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Individualizada para Crian\u00e7as de Baixa Renda  - EIC. O projeto consiste em disponibilizar professores particulares no per\u00edodo de 3 meses (que poder\u00e1 ser renovado) para crian\u00e7as de baixa renda, os quais ter\u00e3o aulas de letramento, racioc\u00ednio matem\u00e1tico, interpreta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o empreendedora. Com objetivo de diagnosticar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, encontrar crian\u00e7as superdotadas estimulando seu desenvolvimento, equiparar esses alunos em concursos, O refor\u00e7o escolar individualizado transforma e concretiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Infantil . Lei nacional para Participa\u00e7\u00e3o dos familiares nas atividades educacionais da crian\u00e7a nos Espa\u00e7os Educacionais formais e n\u00e3o formais que garantam o acesso a forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica/pr\u00e1tica com todos os familiares e destes com \u00e0s crian\u00e7as;\nInser\u00e7\u00e3o na grade curricular nacional da l\u00edngua ind\u00edgena e africana enquanto disciplinas;\nMarcos Temporais da Hist\u00f3ria Brasileira sob a perspectiva Africana e Ind\u00edgena;\nConstruir escolas arquitet\u00f4nica pedag\u00f3gica e pedagogias condizentes com a perspectiva Afroind\u00edgenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o Para Chefes do Lar. A minha proposta \u00e9 a seguinte, existe milhares de mulheres como eu que somos m\u00e3es e pais ao mesmo tempo! Temos que trabalhar para trazer o sustento e criar nossos filhos sozinhas, por\u00e9m h\u00e1 muitas m\u00e3es por a\u00ed que gostaria de terminar os estudos, sabemos que hoje em dia est\u00e1 muito mais f\u00e1cil por conta do ensino a dist\u00e2ncia por\u00e9m na maioria das vezes esses ensinos como o EJA por exemplo s\u00e3o pagos ou tem de ser presencial, ficando assim muito dif\u00edcil uma m\u00e3e que tenho um rec\u00e9m nascido em casa": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal Universal - Da Creche \u00e0 Universidade. Trocar o Novo Ensino M\u00e9dio pela expans\u00e3o dos Institutos Federais a toda a Rede de Ensino P\u00fablica juntamente com a federaliza\u00e7\u00e3o de todas as Escolas P\u00fablicas da Creche \u00e0 Universidade da melhor qualidade para todos, colocando os esportes e as artes como eixo central do ensino b\u00e1sico e m\u00e9dio, de onde se parte para todas as outras disciplinas. \nIncluir na LDB - Lei de Diretrizes e Bases o ensino militar de todas as For\u00e7as Armadas Brasileiras, promovendo interc\u00e2mbios com o Ensino P\u00fablico Civil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de Educa\u00e7\u00e3o das redes p\u00fablicas de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com equipara\u00e7\u00e3o salarial m\u00e9dio dos demais profissionais com escolaridade equivalente\nAss Solange - Itapeva sp": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o acolhedora . A escola \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a constru\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. Nessa \u00f3tica \u00e9 necess\u00e1rio que as escolas tenham uma abordagem humanizada com seus alunos. Os vendo n\u00e3o s\u00f3 como estudantes,  tamb\u00e9m como indiv\u00edduos que est\u00e3o expostos a traumas, bloqueios mentais, entre outros. Por esse motivo \u00e9 importante termos uma pr\u00e1tica mais estimuladora e motivacional para os estudos.\nIndispens\u00e1vel tamb\u00e9m que o sistema de ensino tenha psic\u00f3logos para ajudar e apoiar o aluno em seus desenvolvimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade . \ufffc\n\ufffc \ufffcValorizar os profissionais do magist\u00e9rio das redes p\u00fablicas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a fim de equiparar o rendimento m\u00e9dio dos demais profissionais com escolaridade equivalente.\nEfetivar a gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o.\nAmpliar o investimento em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para atingir no m\u00ednimo 7% do PIB at\u00e9 o final do dec\u00eanio.\nRealizar Amplo di\u00e1logo para garantir o ensino m\u00e9dio de qualidade para os filhos e filhas da classe trabalhadora.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o com qualidade.. Salas de aulas com menor n\u00famero de alunos. Assim conseguiremos superar os desafios trazidos pela pandemia e proporcionar educa\u00e7\u00e3o de maior qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas Escolas . Ensinar nossas crian\u00e7as e adolescentes a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o e respeito no tr\u00e2nsito para com o pr\u00f3ximo, mostrar os perigos que causa as subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e mensagens de celular no tr\u00e2nsito.\nMas isso teria qu\u00ea ser constante n\u00e3o somente um simples trabalho de escola.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas escolas . Em um pa\u00eds onde temos um alto \u00edndice de acidentes e com v\u00edtimas, uma educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nas escolas poderia evitar muitos acidentes inclusive esclarecimento tamb\u00e9m dos direitos n\u00e3o s\u00f3 dos motoristas como dos pedestres, ciclistas , motociclistas sendo assim o intuito dessa proposta \u00e9 salvar vidas pois uma vez que vc come\u00e7a cedo com as informa\u00e7\u00f5es evitaremos muitos acidentes por imprud\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e Saude e Mobilidade . Melhorar a Educa\u00e7\u00e3o e Saude em Delfim Moreira MG e melhorar as estradas e a mobilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o proficional.. Escolas e centro de capacita\u00e7\u00e3o proficional em tempo integral, ou seja, os alunos apartir do 9\u00b0 ano do ensino fundamental at\u00e9 o 3\u00b0 ano do ensino m\u00e9dio, os que estudam pela manh\u00e3, faz o curso a tarde, os que estudam a tarde faz pela manh\u00e3, os que estudam a noite, faz o curso a tarde, nisso manteremos os nossos adolescentes e jovens ocupados, e ao completar sua jornada estudantil, j\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m, capacitado promercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o e sustentabilidade . Criar em todo o pa\u00eds mecanismos de educa\u00e7\u00e3o visando o meio ambiente sustent\u00e1vel, valorizando nossa fauna e flora e a preserva\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o ambiental para que o Brasil possa ser um pa\u00eds renovado e sustent\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade: Construindo saberes e fazeres para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o interprofissional necess\u00e1ria e importante em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Portanto, deve ser estimulada como uma pr\u00e1tica presente na agenda dos profissionais, de modo espec\u00edfico na aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade. Os profissionais devem ser atualizados quanto as novas metodologias de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, as quais possibilitam espa\u00e7os de fala e escuta com os usu\u00e1rios do SUS,  Educar em sa\u00fade n\u00e3o  \u00e9 fazer palestras, deve ser um processo dial\u00f3gico  para transforma\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o em tempo integral. Educa\u00e7\u00e3o em tempo integral para crian\u00e7as e adolescentes. Mais tempo para um aprendizado completo onde os jovens terminem o ensino m\u00e9dio estando prontos para o ENEM. Para que as crian\u00e7as aprendam mais e fiquem menos tempo no smarphone. Para que os pais possam trabalhar a sua jornada completa de trabalho sem a preocupa\u00e7\u00e3o de buscar os filhos na escola durante o expediente. Uma proposta que j\u00e1 deveria estar vigorando em todo o pa\u00eds. Se n\u00e3o houver corrup\u00e7\u00e3o, teremos recursos para tal empreitada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o financeira nas escolas . Ensino obrigatorio e inclusao na grade de materias obrigatorias, desde o jardim de infancia ate o 2o grau das Materias  Disciplina \" Educacao financeira nas escolas\" e \" XADREX\"": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de Reforma Agr\u00e1ria, dos povos do campo, das florestas e das \u00e1guas. Desenvolver um amplo programa de alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos para a popula\u00e7\u00e3o do campo por meio do m\u00e9todo Sim, Eu Posso e C\u00edrculos de Leitura; e, Fortalecer o Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria (PRONERA) com recursos dos cursos em andamento, implementa\u00e7\u00e3o imediata dos Projetos aprovados e cria\u00e7\u00e3o de novos cursos nas distintas \u00e1reas do conhecimento, conforme demanda da juventude no campo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o para a cidadania fiscal. Incluir os temas da cidadania fiscal (fun\u00e7\u00e3o social do tributo, arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e controle social) em todos os n\u00edveis de ensino, na rede p\u00fablica e privada, com ofertas de curso adequadas a cada p\u00fablico e alinhadas com as diretrizes pedag\u00f3gicas do Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Fiscal (PNEF),  disponibilizando a programa\u00e7\u00e3o via ENAP.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito a partir da pr\u00e9-escola ao ensino m\u00e9dio. Bem sabemos que hoje o tr\u00e2nsito \u00e9 o que mais mata no Brasil e para melhorar isso devemos incluir na grade curricular da educa\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria de educa\u00e7\u00e3o para o transito, que deve ser parte integrante do curr\u00edculo at\u00e9 o ultimo ano do ensino m\u00e9dio. E o prazo para conseguir a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir tamb\u00e9m deve ser estendido,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o pra ontem . Nossa educa\u00e7\u00e3o t\u00e1 cada vez mais prec\u00e1ria, precisamos dar valor aos nossos professores para termos um ensino de qualidade pois somos o futuro do nosso pa\u00eds": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o quilombola direitos de todos. Seja desenvolvido pol\u00edticas p\u00fablicas nas comunidades quilombola, pois muitas n\u00e3o existem, vaga em concurso p\u00fablico espec\u00edficas para atender o povo quilombola, oportunidade de emprego dentro da Comunidade quilombola, sa\u00fade p\u00fablica dentro de todas as comunidades, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que criei material did\u00e1tico para escola quilombola, \u00e9 todas as escola tiver em livro a nossa ancestralidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o quilombolas . Que todos comunidade quilombola tenham escola": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o sobre o comunica\u00e7\u00e3o digital . Promover o conhecimento das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, suas possibilidades e desafios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia, \u00e0 sa\u00fade mental e \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Considerando o contexto de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news e outros crimes no mundo virtual, faz-se necess\u00e1rio o desenvolvimento de programas, planos e projetos sobre esse tema, de forma articulada \u00e0 pasta da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, direitos humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educa\u00e7\u00e3o: queremos uma educa\u00e7\u00e3o 100% popular, que realmente mostre ao povo a sua historia. Precisamos ter uma educa\u00e7\u00e3o que realmente supra os interesses do povo. Precisamos de uma educa\u00e7\u00e3o que incentive a classe estudantil, e futura classe trabalhadora, ao conhecimento de toda a hist\u00f3ria da humanidade e tenham senso cr\u00edtico para exigir seus direitos. O Novo Ensino M\u00e9dio(NEM) acaba com toda possibilidade de a classe trabalhadora conhecer sua hist\u00f3ria e seus direitos conquistados por ela mesma durante os anos. Queremos aulas de hist\u00f3ria, sociologia e filosofia!\nEduca\u00e7\u00e3o Popular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Educomunica\u00e7\u00e3o . Criar Programa Nacional de Educomunica\u00e7\u00e3o, com vistas a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o formal e n\u00e3o formal, com possibilidade de execu\u00e7\u00e3o de projetos via editais acessados por entidades da sociedade civil, com foco, principalmente, na juventude.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Efetiva\u00e7\u00e3o dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias . No \u00e2mbito da necessidade de muitas cidades venho atrav\u00e9s deste espa\u00e7o, Efetiva\u00e7\u00e3o dos ACE que completarem os estudos e foram aprovados pela faculdade UFRGS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Elaborar projeto em \u00e2mbito federal e padronizar a estrutura f\u00edsica das unidades de produtoras de refei\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Em muitos munic\u00edpios brasileiros a unidades produtoras de refei\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o escolar s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es de casas alugadas com inadequa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de estrutura f\u00edsica para cumprimento das boas pr\u00e1ticas para os servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio que o MEC elabore projeto que padroniza a estrutura das unidades de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es em pr\u00e9dios escolares p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Elabora\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Trabalho . Elabora\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional do Trabalho, para representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais, urbanos e servidores p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Elei\u00e7\u00e3o dos Candidatos ao Conselho Tutelar . Que o TRE participe de forma ativa e execute a  etapa das elei\u00e7\u00f5es dos Conselheiros Tutelares.\nOnde o eleitor possa votar em seu lugar de origem como nas elei\u00e7\u00f5es municipais e federais/estaduais.\nOs cmdcas na distribui\u00e7\u00e3o dos locais de vota\u00e7\u00e3o, a depender de seus alinhamentos ideol\u00f3gicos, favorecem determinados grupos a outros, levando muitas vezes a anula\u00e7\u00e3o do pleito.\nA sociedade civil dever\u00e1 ser informada e capacitada a participa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Elei\u00e7\u00f5es internas e sem candidaturas para lideran\u00e7as do servi\u00e7o p\u00fablico. A proposta visa fomentar a cria\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as no servi\u00e7o p\u00fablico, para ocuparem cargos de chefia  em cada setor, por meio de elei\u00e7\u00e3o interna e sem candidaturas (onde todos podem ser votados), no sentido de motivar os servidores, reconhecer o trabalho realizado e dar protagonismo \u00e0s leg\u00edtimas lideran\u00e7as j\u00e1 existentes no servi\u00e7o p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Empreendedorismo nas Escolas. Incluir na grade curricular do ensino m\u00e9dio a disciplina de empreendedorismo com foco no turismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Empreendimento aos vulner\u00e1veis . A realidade do nosso pa\u00eds \u00e9 prec\u00e1ria v\u00e1rias pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.Quando o governo poderia colaborar com um programa que ajudasse os mais precarizados pessoas que n\u00e3o pode pagar para ter um local de moradia.\u00c9 direito de todo cidad\u00e3o ter uma casa isso \u00e9 lei. \n     Vamos votar pra ter um pa\u00eds mais justo com as pessoas injusti\u00e7adas,s\u00e3o elas baixas rendas,vuneraveis,pai de fam\u00edlia desempregados,pessoas em situa\u00e7\u00e3o e em ocupa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Empregador (p\u00fablico e privado) pagar juros ao empregado por atraso salarial.. Cerca de 78% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 endividada. As contas (b\u00e1sicas ou n\u00e3o) que o indiv\u00edduo faz e o vencimento delas \u00e9 baseada contando com o dinheiro que receber\u00e1 no seu trabalho. Se a conta n\u00e3o for paga na data do vencimento come\u00e7am a incidir juros e outras taxas por cada dia de atraso. Quando os empregadores atrasam o sal\u00e1rio, algumas vezes inclusive por mais de um m\u00eas, ele paga o sal\u00e1rio sem juros. O empregado fica com o preju\u00edzo dos juros e de tentar se manter para ir trabalhar sem receber.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Emprego ao alcance de todos. O governo ir\u00e1 cadastrar todas as empresas, industrias e com\u00e9rcio de cada regi\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo bairro. E ir\u00e1 cadastrar todas as pessoas desempregadas daquela mesma regi\u00e3o. O sistema ir\u00e1 ajudar a fazer o match de ,empregos x empregados perto da casa do cidad\u00e3o, inclusive dando apoio e incentivo fiscal aos que contratarem no novo modelo. A prioridade se dar\u00e1 aos mais idosos, mais jovens, mulheres com filhos etc. Criando assim uma rede de empregos dentro da regi\u00e3o que a pessoa vive.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Emprego para Melhor Idade. Criar empregos ou taxas de empregos para pessoas com mais de 50 anos, que ainda n\u00e3o tenha aposentadoria ou outro tipo de benef\u00edcio para sobreviv\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Empregos na sa\u00fade . Garantir mais empregos para profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Encalhes e emalhes de grandes baleias e animais marinhos no litoral sul do Brasil: fortalecendo a rede de atendimento. Construir e executar junto \u00e0 comunidades tradicionais e col\u00f4nias de pescadores artesanais e industriais uma estrat\u00e9gia de conscientiza\u00e7\u00e3o popular sobre a problem\u00e1tica de emalhes e encalhes de animais marinhos que ocorrem na costa de Santa Catarina divulgando, em conjunto com institui\u00e7\u00f5es parceiras, mecanismos legais, t\u00e9cnicos e institucionais dispon\u00edveis para a\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o destes eventos. O projeto \u00e9 importante pois a costa de SC \u00e9 reconhecida como um ponto de passagem e parada de cet\u00e1ceos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Encerrar as cotas raciais. Eliminar as cotas raciais de concursos p\u00fablicos, universidades p\u00fablicas e privadas e em todo o lugar. As cotas geram mais  segmenta\u00e7\u00e3o da sociedade e n\u00e3o s\u00e3o inclusivas como prometem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia Solar e Renov\u00e1veis para Todas as pessoas. Incentivar a implanta\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de energia solar e de fontes renov\u00e1veis para todas as brasileiras e todos os brasileiros atrav\u00e9s do financiamento p\u00fablico, subs\u00eddio, incentivo federal, estadual e municipal. Programa de recompensa para a redu\u00e7\u00e3o de carbono. Incentivar a pesquisa e a produ\u00e7\u00e3o industrial em tecnologias renov\u00e1veis para aumentar a produtividade e reduzir os custos tecnol\u00f3gicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia ao Alcance de Todos. Programa de incentivo e financiamento de Compra e Instala\u00e7\u00e3o de Sistemas de Energia Fotovoltaica residencial e/ou pequenas empresas. O governo federal d\u00e1 incentivo tribut\u00e1rio e t\u00e9cnico para projetos al\u00e9m de financiar a Aquisi\u00e7\u00e3o e Instala\u00e7\u00e3o do sistema via CAIXA.  A ind\u00fastria nacional receberia incentivos fiscais para a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e aumento na produ\u00e7\u00e3o e empregos. A popula\u00e7\u00e3o gera sua pr\u00f3pria energia e economiza. O governo \u00e9 beneficiado com o aumento da renda, arrecada\u00e7\u00e3o e meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia de qualidade ribeirinha . Melhorias nas fia\u00e7\u00f5es das redes de energias ribeirinhas , para melhor qualidade de vida, com uma regi\u00e3o mais iluminada , pois assim melhora seus afazeres cotidianos , de forma mais pratica , assim ajudar os povos das regi\u00f5es ribeirinhas do Amap\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia e interliga\u00e7\u00e3o. Interliga\u00e7\u00e3o do sistema nacional por meio da linha de transmiss\u00e3o (linh\u00e3o de Tucuru\u00ed) com 715km de extens\u00e3o entre os Estados do Amazonas e Roraima.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia fotovoltaica ou solar. Como forma de preservar o meio ambiente o Governo Federal deve subsidiar o financiamento de Usinas residenciais, Rurais, Comerciais e Industriais com juros acess\u00edveis e incentivos.\nAl\u00e9m disso o Governo deveria instalar em seus pr\u00f3prios, ou seja em todos os seus im\u00f3veis, esta modalidade de energia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia renov\u00e1veis descentralizadas justa e social.. Respeitando os Territ\u00f3rios e longe das propriedades dos Agricultores familiares \nE aproveitando os telhados e lagedos de pedras dos trabalhadores e financiamento para os Agricultores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energia sustent\u00e1vel e transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica. Assegurar o suprimento de energia el\u00e9trica ao mercado brasileiro, buscando o equil\u00edbrio entre qualidade, seguran\u00e7a, pre\u00e7o e custos econ\u00f4micos, ambientais e sociais, ao mesmo tempo contribuindo para a inova\u00e7\u00e3o e busca de modelos sustent\u00e1veis para a promo\u00e7\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e energ\u00e9tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energias Renov\u00e1veis . Incentivar o investimento p\u00fablico para a cria\u00e7\u00e3o de novas tecnologias de energias renov\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Energias renov\u00e1veis . Ampliar os parques e\u00f3lica e solar no nordeste": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfermagem pede socorro . Pelo piso salarial DIGNO. N\u00e3o queremos s\u00f3 aplauso, queremos piso salarial em nossos contra cheques.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Enfrentamento da Viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes no Estado do MS. O trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o ao combate da  viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. Precisamos pensar e fomentar ideias em como garantir de maneira mais efici\u00eancia os direitos dessas crian\u00e7as e adolescentes. Inclusive na quest\u00e3o da den\u00fancia, pois muitos casos ocorrem dentro da fam\u00edlia, e a crian\u00e7a n\u00e3o se sente segura para denunciar, s\u00f3 trazendo a confiabilidade das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 que vamos conseguir a proximidade que a crian\u00e7a precisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-brasileira, Africana e Ind\u00edgena nas Escolas e Estrutura\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola. Implementa\u00e7\u00e3o efetiva das Diretrizes Curriculares do Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-brasileira, Africana e Ind\u00edgena nas escolas, promovendo uma forma\u00e7\u00e3o antirracista na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, bem como a estrutura\u00e7\u00e3o escolar nos quilombos e a garantia de acesso e perman\u00eancia dos quilombolas nas faculdades e universidades.\nContinuidade e amplia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas afirmativas de cotas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, com a devida fiscaliza\u00e7\u00e3o dos processos seletivos, crit\u00e9rios equitativos  e bolsistas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino de m\u00fasica \u00e0s crian\u00e7as a partir do jardim de inf\u00e2ncia na rede p\u00fablica . Ensino de m\u00fasica a partir do jardim de inf\u00e2ncia na rede p\u00fablica de ensino. O ensino de m\u00fasica no ensino m\u00e9dio ser\u00e1 opcional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ensino de qualidade . Boa noite a todos ! nasci em Salvador Bahia  e gostaria de prop\u00f4r para o governo local  reduzir drasticamente a verba da cultura tipo . m\u00fasica.teatro .etc e  investir n\u00e3o popula\u00e7\u00e3o com estudo de qualidade  e fazer cidadoes formadores de opini\u00e3o na causa e pessoas inteligentes .pq est\u00e1 aposta at\u00e9 agora n\u00e3o tirou a Bahia da extrema pobreza . analfabetismo.e desemprego .e continuamos apostando no que n\u00e3o deu certo vamos mudar j\u00e1 temos festas demais absurdos e nada mudou vamos fazer outra proposta": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Envelhecimento Ativo. O projeto visa \u00e9 manter ativo aposentados da categoria banc\u00e1ria e afins em exerc\u00edcios de mobilidade, equil\u00edbrio e tonicidade. Com professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. As  atividade seriam de caminhadas, corridas, circuito e alongamentos. Duas vezes por semana, ao ar livre, em locais variados, parques e pra\u00e7as das cidades do Rio Grande do Sul. \nTendo o objetivo de agregar  pessoas que tenham interesse em participar da atividade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equidade na aprendizagem. Promover o acompanhamento individualizado de estudantes que sejam identificados com dificuldades no aprendizado atrav\u00e9s da oferta de professores de apoio escolar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para atender essa demanda e assim ocorrer efetivamente o aprendizado para todos ,firmando assim a eq\u00fcidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equil\u00edbrio demogr\u00e1fico. A estrutura tribut\u00e1ria e as pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico em geral privilegiam as metr\u00f3poles e punem as cidades pequenas. Isto refor\u00e7a o \u00eaxodo para os grandes centros. As metr\u00f3poles te sempre um custo de vida elevado e sugam boa parte dos or\u00e7amentos p\u00fablicos com infraestruturas, como por exemplo metr\u00f4. \u00c9 necess\u00e1rio uma pol\u00edtica transversal, fiscal, de desenvolvimento,  para criar pequenos polos de desenvolvimento com as para viabilizar grupos de cidades pequenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equiparacao do quadro especial de ( quesa). Lei n\u00b0 12.158/2009": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Equipara\u00e7\u00e3o salarial das carreiras de professores e das for\u00e7as armadas. Os sal\u00e1rios de professores, sua ascens\u00e3o, m\u00e9ritos de capacita\u00e7\u00e3o e tempo de atua\u00e7\u00e3o ser\u00e3o equiparados aos da carreira nas for\u00e7as armadas, assim como o reajuste, previd\u00eancia, f\u00e9rias, etc.\n\u00c9 fundamental ao pa\u00eds ser mais valiosa e valorizada a profiss\u00e3o de educador do que \u00e0s ligadas ao conflito, \u00e0 guerra, ao enfrentamento de modo a  atrair quadros interessados na forma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em valores humanistas, democr\u00e1ticos e cidad\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Erradicar a fome e pobreza no Brasil. Todos os brasileiros desempregados devem receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo per capta (por pessoa na fam\u00edlia), desde que estejam com obriga\u00e7\u00f5es sociais em dia. Contudo, sem deixar de incentivar a busca pelo emprego e outras formas de renda sem preconceito de idade.\n\nTamb\u00e9m, os servi\u00e7os p\u00fablicos devem ser continuamente fiscalizados de forma imparcial, imediata e not\u00f3ria aos olhos da popula\u00e7\u00e3o, para que ela n\u00e3o tenha que gastar dinheiro com nenhum servi\u00e7o b\u00e1sico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Erradicar comprovante de resid\u00eancia e c\u00f3pias de documentos . Erradicar as solicita\u00e7\u00f5es de c\u00f3pias de documentos pessoais e comprovantes de resid\u00eancia nas esferas federal, estadual e municipal, devendo os \u00f3rg\u00e3os consultarem as bases de dados das Companhias de \u00e1gua e eletricidade pelo CPF, data de nascimento e nome da m\u00e3e (dados do usu\u00e1rio na fatura), mesmo que o nome do usu\u00e1rio esteja em nome de terceiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Erradica\u00e7\u00e3o do Sub Registro civil. Garantir que o cidad\u00e3o, ao nascer, tenha seu registo civil de nascimento, gratuito e imediato. Tal a\u00e7\u00e3o de cidadania, ser\u00e1 poss\u00edvel atrav\u00e9s de Conv\u00eanios entre os Governos, Federal, Estadual e Municipal, incentivando as maternidades e hospitais a emitir o documento, com a parceria dos cart\u00f3rios.\nVOLTA AO PROGRAMA ; ERRADICA\u00c7\u00c3O DO SUB REGISTRO DE NASCIMENTO NO BRASIL.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escalonamento sal\u00e1rio . A distribui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio loas BPc, a meu ver deveria ser escalado como o crit\u00e9rio usado no abono do PIS,  pois chega ser injusto e incoerente com o trabalhador que com 65 anos ter que provar 180 contribui\u00e7\u00e3o ao INSS,  enquanto se ver propagado que mesmo quem nunca contribuiu ter direito ao mesmo sal\u00e1rio m\u00ednimo de quem trabalhou e tem que comprovar na aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola Aberta Fim de Semana . Atividades Recreativas, Educacionais e Profissionalizantes nas escolas aos finais de semana,  nossas escolas tem estrutura para receber a comunidade no fim de semana, oferecendo oficinas de arte, atividade fisica, cursos profissionalizantes\n Escola aberta \u00e9 crian\u00e7a e adolecente fora das ruas, escola aberta com povo se divertindo e aprendendo \u00e9 horizonte para o futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola Alfabetizadora em rede. Uma escola que criar\u00e1 conex\u00f5es importantes e necess\u00e1rias para alfabetizar os discentes na idade certa  usando, al\u00e9m de tecnologias assistivas, metodologias capazes de fomentar a aprendizagem da leitura e escrita em l\u00edngua materna e matem\u00e1tica.\nPara tanto a forma\u00e7\u00e3o dos docentes e de fundamental import\u00e2ncia visto que a 4 escola alfabetizadora em rede ter\u00e1, al\u00e9m das 4 horas di\u00e1rias de ensino-aprendizagem, mais 1 hora de estudo complementar com a participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na escola e vice-versa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola C\u00edvico militar . Da continuidade a Escola C\u00edvico militar para todas as crian\u00e7as e adolescentes, dever\u00e1 ser criada em todos os estados e munic\u00edpios, para o bem da na\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola de Pontes Sociais. Organizar estruturas escolares sob as pontes e viadutos urbanos, utilizando-se de containeres, visando a integra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua em um ambiente pedag\u00f3gico multifacetado (educa\u00e7\u00e3o formal, art\u00edstica, etc) com Assistentes Sociais e Educadores; ONG\u2019s, um forte voluntariado e empresas com cunho social apoiando os programas de reinser\u00e7\u00e3o social dessas pessoas. Importante atuar onde elas se encontram, nos diversos pontos das \u00e1reas urbanas, sob a coordena\u00e7\u00e3o de Polos Sociais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escola em tempo integral da creche ao Ensino M\u00e9dio. A amplia\u00e7\u00e3o do tempo integral igual ou superior a 7 horas di\u00e1rias ou 35 horas semanais tem como finalidade a perspectiva do desenvolvimento e forma\u00e7\u00e3o integral de beb\u00eas, crian\u00e7as e adolescentes a partir de um curr\u00edculo intencional e integrado, que amplia e articula diferentes experi\u00eancias educativas, sociais, culturais e esportivas em espa\u00e7os dentro e fora da escola com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas Militares para Crian\u00e7as No Brasil . Escolas Militares para nossas Crian\u00e7as, estudos mais refor\u00e7ados voltados a conhecimentos de linguas, com seguran\u00e7a e revistas de alunos na entrada e sa\u00edda dos per\u00edodos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas agrotecnicas em territ\u00f3rio indigenas . Cria\u00e7\u00e3o  e implanta\u00e7\u00e3o  de escolas Agrotecnica federais dentro dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, aproveitando os ind\u00edgenas graduados em suas area espec\u00edficas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas e creches com per\u00edodo integral e aumento do salario m\u00ednimo . Deveria ter escolas e creches com per\u00edodo integral para as m\u00e3es chefes de fam\u00edlia poder colocar seu filho para poderem ir trabalhar e aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo pq \u00e9 muito pouco para poder tirar e pagar uma pessoa para olhar pq devido a hj em dia existir muitas m\u00e3es solteiras, e pais solteiros e um sal\u00e1rio n\u00e3o d\u00e1 pra nada e tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 pra viver s\u00f3 de bolsa fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas ind\u00edgenas (CE). Muitas escolas municipais e do governo do estado do Cear\u00e1 n\u00e3o tem um apoio total do governo.\n\n\u00b9 falta de boas alimenta\u00e7\u00f5es.\n\u00b2 estrutura.\n\u00b3 baixo sal\u00e1rio dos professores.\n\nA proposta \u00e9 que o governo fa\u00e7a sua parte como prometido. D\u00e1 uma boa alimenta\u00e7\u00e3o para os alunos, aumentar 10% do sal\u00e1rio dos professores ind\u00edgenas e investir na educa\u00e7\u00e3o com os impostos pagos pela a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Isso vale tamb\u00e9m para escolas que n\u00e3o fazem parte de nenhuma tribo ind\u00edgena.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolas mais atualizadas em rela\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de hoje.. Gostaria que as escolas fossem mais atualizadas em rela\u00e7\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de hoje, pois o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico fez com que as escolas ficassem obsoletas, mon\u00f3tonas e sem interesse pelos alunos, visto que as mesmas nada mudou. Para isso, precisamos criar pol\u00edticas p\u00fablicas para inovar nossas escolas para que os nossos alunos sejam realmente o protagonista do seu desenvolvimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Escolha sa\u00fade verde. Reduzir impostos e incentivar os produtos com selo vegano para baratear e permitir que mais pessoas possam escolher produtos de origem vegetal, reduzindo o consumo de carnes e emiss\u00e3o de poluentes da pecu\u00e1ria, incentivando o desenvolvimentocient\u00edfico da ind\u00fastria e o consumo de produtores locais e, por fim, melhorando a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o a longo prazo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Especialidades m\u00e9dicas com parcerias.. Aposentadoria especial com paridade e insalubridade em grau m\u00e1ximo para os ACS e ACE de todo Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Espiritualidade, religi\u00e3o e ci\u00eancia caminhando juntas pela qualidade de vida dos seres. Criar mecanismos em todas as institui\u00e7\u00f5es,  para contribuir com aproxima\u00e7\u00e3o e estudos, reflex\u00f5es  individuais e coletivas da popula\u00e7\u00e3o sobre a espiritualidade,  as religi\u00f5es e a ci\u00eancia.  Dar suporte acad\u00eamico para que possam entender, n\u00e3o a obrigatoriedade,  mas, a necessidade de integra\u00e7\u00e3o dessas tr\u00eas inst\u00e2ncias se integrarem , yornando-se conhecidas e convividas por qualquer pessoa independente de classe social ou qualquer outro tipo de inven\u00e7\u00e3o que divida. As pessoas precisam buscar-se! LUZ": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Esporte futebol. Incentivos financeiros para projetos de esportes, em quest\u00e3o o futebol em  comunidades carentes, dando apoio para crian\u00e7as e adultos a terem esperan\u00e7a em um Brasil melhor e justo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte ol\u00edmpico das \u00e1guas como ferramenta de conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental, inclus\u00e3o social e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda . Acredito que em um primeiro momento seja necess\u00e1rio a disciplina do esporte, depois algo mais radical como o conhecimento de quando nossa regi\u00e3o \u00e9 rica e talentosa e n\u00e3o \u00e9 oferecida oportunidades.\nTudo come\u00e7ou com a conquista do TRM 2010 na gin\u00e1stica art\u00edstica https://youtu.be/WeJarihHmnk\nOferecer olimp\u00edadas 2016 no pa\u00eds do futebol s\u00f3 foi interessante pras empreiteiras e grandes clubes. As estruturas est\u00e3o pelo pa\u00eds https://youtu.be/fThiLltKIoY www.projetofeeemasc.wixsite.com/guip": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esporte, sa\u00fade e Lazer (50+) . Criar unidades onde a popula\u00e7\u00e3o 50+ possa ter uma equipe multidisciplinar atendendo, sobre quest\u00e3o de exerc\u00edcios, esportes e sa\u00fade mental. \nOnde tenham profissionais: Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Fisioterapeuta e Psic\u00f3logos. Atuando em atividades conjuntas para proporcionar mais qualidade de vida a essa popula\u00e7\u00e3o. \nCom um envelhecer saud\u00e1vel, diminu\u00edmos a depend\u00eancia dessa popula\u00e7\u00e3o, tornando Seres Humanos mais aut\u00f4nomos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estabilidad de un hogar propio al estrangero. Tener una vivienda propia .. el no dejar de comer para tener q pagar aluguel por miedo a quedar en la calle .. o tener oportunida de participar en pagar una vivienda q a futuro ser\u00e1 tuya.. assegurando tu vejes ya q en mi pais no pude.. Dios bendiga este pa\u00eds q le abrieron las puertas a muchos estrangeros..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estatiza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis inadimplentes. Im\u00f3veis inadimplentes por mais de tr\u00eas anos com seus respectivos munic\u00edpios poder\u00e3o ser tomados pelas autoridades municipais e repassados a entidades sociais como MTST ou semelhantes. Todo esse processo precisa ter participa\u00e7\u00e3o dessas entidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de 10% da popula\u00e7\u00e3o total de c\u00e3es e gatos ao ano.. A esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica \u00e9 uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica e ambiental central para a redu\u00e7\u00e3o do elevado n\u00famero de c\u00e3es e gatos. Isto contribui para a redu\u00e7\u00e3o do abandono, maus-tratos, acidentes (mordedura e tr\u00e2nsito), zoonoses, impacto na vida silvestre, etc., j\u00e1 que ocorrer\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o do total de animais expostos a estas situa\u00e7\u00f5es.\nDeve-se castrar no m\u00ednimo 10% da popula\u00e7\u00e3o total de animais ao ano, at\u00e9 se atingir uma taxa de esteriliza\u00e7\u00e3o de pelo menos 70% da totalidade dos c\u00e3es e gatos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Esteticista na rede p\u00fablica . Que abra espa\u00e7o nas redes dos Sus para que as esteticista fa\u00e7a parte do quadro  de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estipula\u00e7\u00e3o de Grupos priorit\u00e1rios no Recebimento do Bolsa Fam\u00edlia. Considerando que o recurso or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o permite contemplar todas as realidades \u00e9 preciso priorizar quem mais necessita. \nFam\u00edlias sem gr\u00e1vidas, crian\u00e7as e adolescentes, unipessoais ou n\u00e3o, devem ser priorizadas (al\u00e9m dos casos j\u00e1 previstos) SE HOUVER em sua composi\u00e7\u00e3o: idoso (+ de 60 anos), pcd ou pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica ou incapacitante, estudante de qualquer n\u00edvel de ensino, v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, egressos do sistema prisional, fam\u00edlias em acompanhamento pelo PAIF e PAEFI,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrada Parque Quarta Colonia. Pavimenta\u00e7\u00e3o da estrada com ciclovia,  via Arroio Lobato (Arroio Grande distrito de Santa Maria RS) e Linha Mantuano, passando pela Cascata do Moinho (Silveira Martins RS), extens\u00e3o de 17,5 km. \nEstrada de extrema import\u00e2ncia para o turismo e escoamento da produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrada asfaltada. Para algumas pessoas \u00e9 comum em sua rua estar asfaltada, por\u00e9m muitas pessoas vivem um conflito com lamas, buracos, etc. \nO superior da cidade tinha que ver mais sobre as ruas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrat\u00e9gias para a descarboniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil. Fomentar a constru\u00e7\u00e3o de um marco regulat\u00f3rio nacional e novas normativas t\u00e9cnicas por parte do mercado, que contribuam para que a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil , siga a tend\u00eancia mundial quanto a descarboniza\u00e7\u00e3o de seus produtos e atividades ,contribuindo assim com a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de g\u00e1s carb\u00f4nico e gases de efeito estufa (GEE) na atmosfera.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de quilombos. Estrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de quilombos, (recursos institucionais, materiais, or\u00e7ament\u00e1rios e humanos. De modo a garantir a regulariza\u00e7\u00e3o de 100% dos territ\u00f3rios quilombolas da Bahia com a emiss\u00e3o e registro do t\u00edtulo, at\u00e9 2026.\n\nCria\u00e7\u00e3o de programa de fortalecimento da cultura e identidade quilombola com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o artesanal e na gera\u00e7\u00e3o de renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estudo para novos pr\u00e9dios nos bairros e contribui\u00e7\u00e3o de construtoras para infra estrutura urbana. Exigir que as construtoras de pr\u00e9dios,  tenham parcela de investimento na infra estrutura local, e que as Prefeituras tenham a obriga\u00e7\u00e3o de realizar estudo de planejamento e investimento  urbano, antes de autorizar constru\u00e7\u00f5es novas. Sou de SP, Penha, e aqui  podemos contar, no m\u00ednimo, uns 20 novos pr\u00e9dios de apartamentos. Supondo 20 andares e 4 por andar, fam\u00edlia de 4 pessoas, temos, de uma hora para outra,  6500 pessoas a mais num bairro, sem que haja aumento de sa\u00fade,  escolas, ruas e avenida": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estudo sobre racismo e preconceito em escolas p\u00fablicas . Proponho que o tema racismo e preconceito seja mat\u00e9ria curricular nas escolas p\u00fablicas, desde as municipais at\u00e9 \u00e0s estaduais. \nImportante desenvolver junto a crian\u00e7a e ao jovem a educa\u00e7\u00e3o no quesito, respeito as diferen\u00e7as. \nSe o racismo pode ser aprendido, o respeito tamb\u00e9m.\nObrigado, abra\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Estudos Liter\u00e1rios como disciplina no curr\u00edculo escolar . Os alunos brasileiros perderam muito, em termos de leitura de mundo, quando a literatura passou a ser trabalhada dentro dos estudos de gram\u00e1tica. Precisamos que a disciplina Literatura volte ao curr\u00edculo escolar, por meio das linguagem expressa enquanto arte, o analfabetismo funcional pode ser combatido, a fragilidade de interpreta\u00e7\u00e3o de uma fake news pode ser contornada, as interpreta\u00e7\u00f5es de texto e de mundo podem ser alcan\u00e7adas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Est\u00e1gio em escola p\u00fablica para alunos das faculdades federais e bolsista.. Todos alunos em forma\u00e7\u00e3o nas escolas p\u00fablicas federais ter\u00e3o que fazer est\u00e1gio em escolas p\u00fablicas nos \u00faltimos per\u00edodos de cada curso. E os alunos financiados atrav\u00e9s de bolsa pagas pelo governo(ProUni doutro). A sugest\u00e3o e todas mat\u00e9rias ex m\u00fasica, computa\u00e7\u00e3o, f\u00edsica, matem\u00e1tica, letras, biologia, geografia e outras. E os alunos que optarem por est\u00e1gio em regi\u00f5es onde o \u00edndice de desenvolvimento humano e menor teria uma bolsa de ajuda custos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Est\u00e1gio remunerado . A cria\u00e7\u00e3o de um programa de est\u00e1gio remunerado  para quem est\u00e1 na etapa final nas faculdades estaduais e federais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Est\u00edmulo ao resflorestamento. Governo estimularia \u00e0s Prefeituras atrav\u00e9s de recursos para cada \"hectares de reflorestamento\" nos munic\u00edpios. Isso traria melhoras a sa\u00fade humana e dos animais, sem falar no bem estar visual para todos. Uma op\u00e7\u00e3o seria escolher por \u00e1rvores e vegeta\u00e7\u00e3o adequada ao local. Resumindo: Vamos plantar minha gente!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Est\u00edmulo ao trabalho remoto na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Implanta\u00e7\u00e3o de um programa de trabalho remoto na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal como medida de efici\u00eancia, economicidade e qualidade de vida. Inclus\u00e3o de projetos de reutiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para fins educativos e culturais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Evas\u00e3o escolar    . Para combater a evas\u00e3o escolar, uma proposta seria a implementa\u00e7\u00e3o de programas de acompanhamento e orienta\u00e7\u00e3o para os alunos em risco de evas\u00e3o. Isso poderia incluir a oferta de atividades extracurriculares, como esportes e artes, que possam motivar os alunos a permanecer na escola. Al\u00e9m disso, seria importante investir em programas de forma\u00e7\u00e3o profissionalizante para os jovens, a fim de oferecer-lhes alternativas concretas para o futuro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Eventos obrigat\u00f3rios de transmiss\u00e3o p\u00fablica.. Tornar obrigat\u00f3ria em televis\u00e3o e r\u00e1dio a transmiss\u00e3o integral de determinados eventos para todo o pa\u00eds, como eventos esportivos (Copas do Mundo de Futebol, Masculinas e Femininas, com todos os jogos de ambas transmitidos, por exemplo), culturais, e de extrema import\u00e2ncia social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Exame urgente marcado com mais rapidez . Muitas pessoas morrem na fila da espera, sem saber o que levou a isso.\nAt\u00e9 mesmo um exame de rotina, levar v\u00e1rios meses para serem marcados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da UFFS (Conc\u00f3rdia e S\u00e3o Miguel do Oeste). A UFFS, fruto da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade regional \u00e9 um marco no desenvolvimento da macrorregi\u00e3o;\nA sua expans\u00e3o em mais 02 campus vem sendo discutida desde a sua cria\u00e7\u00e3o, sendo uma grande necessidade.\nTanto em Conc\u00f3rdia como em S\u00e3o Miguel do Oeste - SMO este processo est\u00e1 avan\u00e7ado. Existem comiss\u00f5es, projetos pedag\u00f3gicos, proposta de infraestrutura, protocolo junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o do Conselho Estrat\u00e9gico Social pela expans\u00e3o.\nA hora \u00e9 agora, Conc\u00f3rdia e SMO tem esse direito!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da UFFS (S\u00e3o Miguel do Oeste e Conc\u00f3rdia). A UFFS, fruto da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade regional \u00e9 um marco no desenvolvimento da macrorregi\u00e3o.\nA sua expans\u00e3o em mais 02 campus vem sendo discutida desde a sua cria\u00e7\u00e3o, sendo uma grande necessidade.\nTanto em S\u00e3o Miguel do Oeste - SMO como em Conc\u00f3rdia este processo est\u00e1 avan\u00e7ado. Existem comiss\u00f5es, projetos pedag\u00f3gicos, proposta de infraestrutura, protocolo junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o do Conselho Estrat\u00e9gico Social pela expans\u00e3o.\nA hora \u00e9 agora, SMO e Conc\u00f3rdia tem esse direito!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o da UFSC e dos IFs em Joinville e regi\u00e3o para as \u00e1reas de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Ci\u00eancias Humanas e Licenciaturas. Oferta de novos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia (IFs) em Joinville e regi\u00e3o, nas \u00e1reas de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Ci\u00eancias Humanas e Licenciaturas. Esta proposta decorre da mobiliza\u00e7\u00e3o do Movimento Mais Universidade junto ao Movimento Negro Maria Laura e outros setores da sociedade que buscam ampliar o acesso ao ensino superior de excel\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es federais presentes na regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o dos Institutos Federais. Os Institutos Federais conseguiram transformar o futuro da nossa Juventude pobre. Antes dos Governos Progressistas, at\u00e9 2002, era muito restrito a atua\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais, praticamente nas nossas Capitais. Com a expans\u00e3o e chegada em Cidades medianas e at\u00e9 mesmo pequenas essas pessoas pobres passaram a ter esperan\u00e7a de acesso a uma Escola de muito conceito. Essa transforma\u00e7\u00e3o precisa ter continuidade.!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Expans\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas brasileiras. Conforme a possibilidade de uma guerra de propor\u00e7\u00f5es globais se aproxima o Brasil n\u00e3o deve ficar indefeso, pois tal conflito inevitavelmente nos afetar\u00e1 caso n\u00e3o estejamos prontos, para a defesa de um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o nosso se faz nessesaria uma for\u00e7a nacional maior e mais moderna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "FGTS para Universit\u00e1rios. Que os Universit\u00e1rios beneficiados com vagas atrav\u00e9s de programas como o FIes, fornecidas pelo Enem \u00e9 que possuem contas de FGTS, possam utilizar saldo destas contas pagamento de mensalidades destes benef\u00edcios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "FIM da Elei\u00e7\u00e3o para Prefeito nos municipios. Pol\u00edtica na Administra\u00e7\u00e3o so atrapalha o servi\u00e7o p\u00fablico. Por isso um modelo PARLAMENTARISTA nos municipios \u00e9 o mais vi\u00e1vel, seria Prefeito o Vereador Mais votado. Se o Prefeito fizer-se coisa errada passava por voto de confian\u00e7a no legislativo, podendo perder o cargo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "FIM do Art 29 VI, da Constitui\u00e7\u00e3o. O Artigo 29 vi da CF \u00e9 o que garante Alto sal\u00e1rio aos Pol\u00edticos Vereadores.. uma Vergonha para a popula\u00e7\u00e3o que ganha pouco pra se sustenta.. esse art precisa ser revogado nesses 4 anos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Facilitar a Cria\u00e7\u00e3o de Partidos Pol\u00edticos. O Governo Federal deve e deveria facilitar a cria\u00e7\u00e3o de entes pol\u00edticos baseando-se no princ\u00edpio fundamental da liberdade de express\u00e3o, por\u00e9m algumas regras basilares devem ser seguidas, e a seguir exponho-as a todos os interessados.\nPara se criar um partido pol\u00edtico, o candidato deve:\n1 - Ser maior de 21 anos,\n2 - Apresentar Programa Partid\u00e1rio de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o.\n3 - N\u00e3o ter sido preso nos \u00faltimos 5 anos.\n4 - Coletar 50 mil assinaturas.\n5 - Fica proibido nazismo, racismo, terrorismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Faculdade com bolsas 100% para uma porcentagem dos jovens feita por sorteio sem precisar passar por vestibular.. Com o intuito de facilitar a carreira profissional dos jovens o pa\u00eds poderia investir mais na educa\u00e7\u00e3o garantir uma boa parte dos jovens uma vaga diretamente pra faculdade ap\u00f3s o ensino m\u00e9dio, tendo em vista, que uma porcentagem dos jovens que passassem apenas por um sorteio nas escolas realizado pelo governo n\u00e3o precisassem prestar o Enem. Fazendo assim com que muitos jovens se interessassem j\u00e1 no ensino m\u00e9dio em progredir profissionalmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Falta de dignidade pra viver.. Temos grande falta nos atendimentos aos profissionais da sa\u00fade, medica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o temos nas redes p\u00fablicas, e principalmente uma grande dificuldade em conseguir trabalhar pois muitas das vezes est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es at\u00e9 de levantar da cama,por conta das dores e quando tentamos um benef\u00edcios via INSS somos negados pq para os peritos nossa doen\u00e7a segundo eles n\u00e3o nos impede de trabalhar mais n\u00e3o sabem o quanto estamos sofrendo psicologicamente e carnal, s\u00f3 que tem essa doen\u00e7a sabe o quanto \u00e9 dif\u00edcil": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Falta de igualdade de oportunidades. Uma proposta para lidar com esse problema seria a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que visem a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o formal, especialmente para as camadas mais vulner\u00e1veis da sociedade. Isso poderia incluir a constru\u00e7\u00e3o de escolas em \u00e1reas carentes, a oferta de bolsas de estudo e programas de financiamento estudantil, e a cria\u00e7\u00e3o de programas de incentivo \u00e0 perman\u00eancia na escola.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Farmac\u00eautico cl\u00ednico para todos em espa\u00e7os especializados para atender a popula\u00e7\u00e3o . Abertura de concursos p\u00fablicos para farmac\u00eauticos cl\u00ednicos para atender e acompanhar tratamentos dos pacientes em processos patol\u00f3gicos e n\u00e3o patol\u00f3gicos. Dessa forma desafogar as unidade p\u00fablicas de sa\u00fade  evitando que doen\u00e7as agudas torne-se cr\u00f4nicas. \nCom a farmacoterapia e t\u00e9cnicas complementares  \u00e9 poss\u00edvel evitar que alguns problemas de sa\u00fade torne-se grave levando o paciente ao uso do INSS.  Na maioria das vezes essas doen\u00e7as podem ser tratadas evitando o agravamento e o uso desse sistema": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Farm\u00e1cias Populares de Fitoter\u00e1picos . Fomento de espa\u00e7os p\u00fablicos integrando o poder p\u00fablico e a comunidade na produ\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio e consumo de plantas medicinais,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fazenda": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Fazer Valer a Lei 10.639/03 nas escolas Municipais.. Sabemos que existe a Lei 10.639/03 e 11 645/08  ensino da hist\u00f3ria e Cultura afro Brasileira  e  Africana e  Ensino da  Hist\u00f3ria e  cultura ind\u00edgena,muitas escolas municipais n\u00e3o cumprem,fazendo com que os alunos n\u00e3o tenham  a oportunidade de conhecerem a verdadeira  hist\u00f3ria do seu povo.N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 comemorar dia do \u00edndio,n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 comemorar dia da Consci\u00eancia  Negra  e sim fazer com que os alunos aprendam e sejam antirracistas. Dar oportunidade de capacita\u00e7\u00e3o aos professores e livros aos alunos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fazer obras basicas so com mao de obra sem maqunas. Fazer obras de estradas  de ferrovias e de navegacao fluvial que o Brasil esta muito carente mas com o minimo de maquinas e o maximo de mao de obra.Essa mao de obra sera da parte da populacao mais necesissitada que nao tem preparo cultural ma usar enchada, pa, picareta, carrinho de mao etc quqlquer cidadao consegue.\nEssa povo esta tao nessecitado que ira gastar praticamente tudo que receber melhorando suas condicoes de vida e girando a economia. que retornara impostos A CHINA FEZ ISSO  PESQUIZEM": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fdtunbfsd bhfgbnbcryin nfgdxc brincar mgrcsv. Eli Jos\u00e9 fazer zefinha n\u00e3o  merece": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Feira de Santana como hub log\u00edstico para o Nordeste. Estabelecer parcerias que possibilitem a atua\u00e7\u00e3o de Feira de Santana como um hub de distribui\u00e7\u00e3o para os produtos da Zona Franca de Manaus. Assim, o que for produzido l\u00e1 e tiver o Nordeste como destina\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 recebido pelo aeroporto, armazenado e escoado atrav\u00e9s da plataforma multimodal e outros equipamentos dentro do que ser\u00e1 previsto no plano integrado. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que todo imposto captado seja revertido para a cidade e para o estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ferramenta de denuncia universal. Disponibilizar uma ferramenta para todo publica\u00e7\u00e3o, comercial, an\u00fancio e etc. Ou um mecanismo de comunica\u00e7\u00e3o com as autoridades pol\u00edciais para an\u00e1lise de credibilidade dos msm.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ferrovias - Ferroeste, de Cascavel/PR a Chapec\u00f3/SC e Ferrovia fo Frango, de Chapec\u00f3/SC a Itaja\u00ed/SC.. Infraestrutura ferrovi\u00e1ria para reduzir custos da produ\u00e7\u00e3o agroindustrial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ferrovias transportes de passageiros . Meu nome e jefferson evangelis moro em AGUAS LINDAS GO   gostaria de pedir uma linha de passageiro no entorno de brasilia  para desafogar o transito na capital federal brasilia  Ttrabalho todos os dias na capital federal as veses gatas 3 a 4 horas parados no transito se tivesse linha de trem de passageito em todos entorno acabav de vez com isso   esse projeto vale para todos os estados e municipis para depender de rodovias trazendo desenvolvimento para todos os estados alem de melhorar o turismo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fibramialgia polineuropatia e CA em ACS seja afastados p\u00f3 INSS sem danos a paciente . Que o INSS possar aprovar ,passar na per\u00edcia pacie te portadores de polineuropatia, sequelas de CA e Fibramialgia sou aCS me afastaram outra vez,  a\u00ed no INSS n\u00e3o passamos , 4 anos de  cessado ,  maldade ,gente que n\u00e3o precisa consequem eita": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fibramialgia polineuropatia e CA em ACS seja afastados p\u00f3 INSS sem danos a paciente . Que os Peritos do INSS possam ,ler os laudos , de pacientes portadores de Fibramialgia , CA , polineuropatia, por incapacidade laboral , principalmente os Agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade , e crises de anciedade , e lei de aposentadoria dos ACS seja precisa pelos deputados e senadores, com prioridade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fibromialgia mas benef\u00edcio . Que as pessoas que t\u00eam fibromialgia possa ser preferencial e mas direito n\u00e3o  estamos  em cadeira de rodas mas sentirmos  muitas dores pois no Brasil o que n\u00e3o falta \u00e9 filas pra tudo longas e demoradas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fies - Medicina - Amplia\u00e7\u00e3o do acesso. Gostaria de sugerir uma amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao curso de medicina via FIES que hoje contempla apenas familias com renda de at\u00e9 3 sal\u00e1rios minimos per capita, o que acaba por deixar de fora familias que ganham acima desse valor mas nao o suficiente para arcar com os custos do curso mais caro do pais. Sugiro que seja ampliada a faixa de renda (at\u00e9 10 salarios per capita) e seja criada uma linha especial para alunos cujos pais s\u00e3o servidores p\u00fablicos, sendo poss\u00edvel o desconto diretamente em folha.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Filmagem de per\u00edcias no Inss e Jef. Fazer a filmagem de per\u00edcias  nessas duas entidades, visando a prote\u00e7\u00e3o tanto da entidade, quanto a do periciado.\nHoje a informa\u00e7\u00e3o do perito \u00e9 Fato, mas nem sempre o que eles descrevem \u00e9 a verdade, e assim o periciado fica sem Voz. Com a filmagem o periciado poderia entrar com o pedido de vistas da mesma e assim confrontar o perito.\nEssa filmagem teria que ser autorizada pelo periciado e as filmagem ficariam dispon\u00edveis por 90 dias para a contesta\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o dos aposentados . Fim da cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos aposentados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre aposentadorias de servidores p\u00fablicos e seus pensionistas. . Sobre as aposentadorias de servidores p\u00fablicos e sobre as pens\u00f5es incidem contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em decorr\u00eancia da EC 103/2019. O servidor p\u00fablico trabalha por 30 anos, se mulher, e 35 anos, se homem, e mensalmente paga contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria a al\u00edquotas muito superiores ao regime geral do INSS para ter direito a aposentadoria integral. Depois de aposentado \u00e9 obrigado a continuar pagando. Pedimos a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 555 pelo fim dessa cobran\u00e7a incidente sobre aposentadorias e pens\u00f5es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim da pens\u00e3o para filhos de Senadores. Se \u00e9 para acabar para uns, tem que acabar para TODOS.. \u00c9 sabido que o Senado Federal encaminhou uma proposta para acabar com a pens\u00e3o para filhos de militares. Ou seja, em caso de uma guerra os militares defender\u00e3o a fam\u00edlia de TODOS, mas se morrer deixar\u00e1 a sua fam\u00edlia desamparada. \nPor outro lado, temos a seguinte not\u00edcia na m\u00eddia : \n\nhttps://politicos.org.br/Post/1060/senado-ainda-vai-pagar-por-decadas-pensao-de-filhas-solteiras-de-ate-r-54-mil\n\nOra, aproveitando esse ar de moralidade do nosso Senado, vamos aprovar o fim da pens\u00e3o para TODOS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim de cargo vital\u00edcio para ministros do STF. Congresso indicar proposta para dar fim aos cargos vital\u00edcios dos ministros do Supremo. Deveriam ter prazo determinado de mandato.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim de progress\u00e3o de pena para crimes ediondo. . Fim de progress\u00e3o de pena para crimes ediondos com comprimento total de pena estabelecida pela autoridade competente.\nExcluindo par\u00e2metro de pena m\u00e1xima de 30 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do Aux\u00edlio Gravata . Ol\u00e1, me chamo M\u00e1rcio Pedro da Silva e venho aqui atrav\u00e9s deste canal pelo amor ao nosso Brasil.\nAos senhores do senado e c\u00e2maras de deputados de todo Brasil.\n\nPor favor, acabem com o Aux\u00edlio Gravata.\nTodo trabalhador, assalariado ou aut\u00f4nomo paga muito tributo anualmente para se manter enquanto isso deputado estadual e federal, e senador recebe recurso para compra de \"Gravata\".\nParticularmente acho isso uma vergonha gigante para nossa na\u00e7\u00e3o!\nAssim sobrar\u00e1 mais recursos para o Brasil!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do Fundo Eleitoral. Mediante a ascens\u00e3o de meios alternativos e gratuitos de acesso e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, mediante o sistema de prioridades ao or\u00e7amento p\u00fablico, mediante a distribui\u00e7\u00e3o desigual do fundo eleitoral entre os partidos com pouca representa\u00e7\u00e3o, perfaz-se que os vultuosos valores gastos com fundo eleitoral n\u00e3o condizem com as prerrogativas espraiadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do Vestibular . Por que existe o vestibular? porque n\u00e3o existem vagas necess\u00e1rias a todos os brasileiros interessados. Nossa m\u00e9dia na OCDE \u00e9 de 21% dos brasileiros com mais de 25 anos com ensino superior, m\u00e9dia essa muito abaixo de Argentina (40%), Chile (34%), Col\u00f4mbia (29%) e Costa Rica (28%). A m\u00e9dia entre os pa\u00edses pertencentes \u00e0 OCDE \u00e9 de 44%. Portanto se faz necess\u00e1rio um estudo para dimensionar as necessidade anuais de estudantes e criar ar universidade ou expandir para atender a todos que querem estudar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do aumento do  desconto dos aposentados municipais,  ap\u00f3s reforma trabalhista.. Ap\u00f3s a reforma trabalhista o percentual de desconto da previd\u00eancia nas aposentadorias ficou muito maior.  Pedimos a revoga\u00e7\u00e3o desse confisco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do ipva para veiculos menos 15anos . Fim do ipva para veiculos com menos de 15 anos de uso...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim do uso de embalagens pl\u00e1sticas. Promover em 5 anos o fim da utiliza\u00e7\u00e3o d\u00ea embalagens pl\u00e1sticas, que possam ser substitu\u00eddas por embalagens de papel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fim dos Vestibulares no ensino superior. Acabar com os vestibulares como forma de ingresso nos cursos de faculdade e universidade, para democratizar o acesso ao ensino na gradua\u00e7\u00e3o/p\u00f3s/mestrado/doutorado. Deve-se criar vagas atrav\u00e9s das \"vagas ol\u00edmpicas\", resultados das provas estaduais e federais (saresp e enem, por exemplo) acumulativas ao longo do ensino b\u00e1sico, ingresso por ciclo b\u00e1sico de curso (como ocorre na Argentina, por exemplo), e vagas espec\u00edficas para profissionais da educa\u00e7\u00e3o na p\u00f3s, mestrado e doutorado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento SUS e Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria . Incrementar o financiamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sobretudo a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, porta de entrada do Sistema e respons\u00e1vel por 80% dos atendimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento adequado para a pol\u00edtica de controle do tabaco. Proposta: Alinhada ao Eixo I e ao Objetivo 1.2, a proposta visa garantir financiamento adequado para a pol\u00edtica de controle do tabaco, com investimentos em campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, programas de cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, especialmente relacionadas aos dispositivos eletr\u00f4nicos para fumar, e outras medidas associadas \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o-Quadro para o Controle do Tabaco, buscando proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantir direitos fundamentais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento destinado para melhoria, efici\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica residencial.. Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos nos bancos oficiais, (BB e CEF) com prazo para pagamento de at\u00e9 5(cinco) anos, a depender do financiamento e cadastro, com taxas n\u00e3o superior ao consignado, destinados \u00e0 fam\u00edlias com renda de at\u00e9 10(dez) sal\u00e1rios m\u00ednimos, abrangendo a efici\u00eancia energ\u00e9tica residencial tais como: troca de l\u00e2mpadas, melhoria na instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica (troca de cabos, tomadas e interruptores), novos pontos de tomadas, interruptores e disjuntores, inclusive a instala\u00e7\u00e3o de placas solares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Financiamento dispon\u00edvel para em pretender sem burocracia para pessoas apartir de 40 anos.. Estou desempregado trabalhei prestando servi\u00e7o ao BB e recebi injustamente uma justa causa da empresa T&S e estou numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil pois n\u00e3o encontro mais oportunidade de emprego devido a justa causa e n\u00e3o tenho nenhum financiamento para empreender ou seja trabalhar pra mim.\nPois no Brasil \u00e9 muita burocracia n\u00e3o temos ajuda nenhuma do Governo Federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscalizar a implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra . A pol\u00edtica em quest\u00e3o tem que ser implantada, em todo o pa\u00eds. Sua execu\u00e7\u00e3o precisa ser fiscalizada, com previs\u00e3o de puni\u00e7\u00e3o para os gestores que n\u00e3o implementa-la.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscalizar os recursos. Minha proposta e sobre ter acesso aos gastos e a arrecada\u00e7\u00e3o junto ao governo federal para que possamos ver em tempo real todos os gastos e recursos recebidos. Participa\u00e7\u00e3o popular para destinar os recursos aos estados que realmente precisam desses recursos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o ANTT sobre terceriza\u00e7\u00e3o.. Maior fiscaliza\u00e7\u00e3o da ag\u00eanc\u00eda ANTT, pois a maioria das operadoras de transportes rodoviario de pessoas,est\u00e3o tercerizando os \u00f4nibus e caiu a qualidade atendimento, problemas manuten\u00e7\u00e3o e com muito tempo de uso,causando mortes e acidentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o anual de prefeituras. A Proposta visa criar um org\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o Municipal que fiscalize as contas aprovadas por vereadores para com seus respetivos prefeitos.\n Tamb\u00e9m visa em segundo plano combater o nepotismo onde muitas pessoas s\u00e3o beneficiadas com cargos p\u00fablicos por terem parentes influentes em meio pol\u00edtico. \n Em terceiro plano a prosposta prev\u00ea o fim dos contratos p\u00fablicos municipais, visando apenas o concurso p\u00fablico, dessa forma podemos acabar com o voto de cabresto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o e monitoramento de receitas com a venda de im\u00f3veis dos \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios das tr\u00eas esferas: munic\u00edpio, estado e uni\u00e3o . Para que haja o fortalecimento do er\u00e1rio e \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios , sem risco de falta de caixa na aposentadoria dos servidores do munic\u00edpio, estado e uni\u00e3o, uma vez que esses im\u00f3veis, ap\u00f3s restaura\u00e7\u00e3o, via PACS e empreiteiras, est\u00e3o sendo vendidos por valor financiado e bem maior do que o valor presente, de sorte a n\u00e3o haver risco de desvio de receita para outra finalidade: \"rachadinhas\", propinas e outros gastos p\u00fablicos com comissionados ou publicidade, entre outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fiscaliza\u00e7\u00e3o nas verbas federais destinadas aos munic\u00edpios . Mais fiscaliza\u00e7\u00e3o aos dinheiros federais enviados aos munic\u00edpios pra ser verdadeiramente envestidos as secretarias destinada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fixar prazo para exames de alta, m\u00e9dia e baixa complexidade!. Exames de alta complexidade prazo m\u00e1ximo 90 dias exames de m\u00e9dia complexidade prazo m\u00e1ximo 120 dias , baixa complexidade 180 dias. N\u00e3o compreendendo Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fixa\u00e7\u00e3o da foz dos rios Cricar\u00e9 e Mariricu, no Estado do ES. Segunda maior bacia do ES, o rio Cricar\u00e9, e seu defluente, rio Mariricu, s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a regi\u00e3o Norte do ES. Contudo, sua foz sofre por um hist\u00f3rico processo de assoreamento. Assim, prop\u00f5e-se a implementa\u00e7\u00e3o de duas estruturas de enrocamento paralelas, com a fun\u00e7\u00e3o de guia-corrente, visando a passagem do escoamento no interior da estrutura, mantendo o canal menos propenso ao assoreamento, al\u00e9m da necessidade de servi\u00e7os adicionais para navegabilidade (derrocagem e dranagem).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Florestas e o Homem unidos pela vida. Programa de conserva\u00e7\u00e3o das florestas, com corte zero, mas ampliando o uso sustent\u00e1vel e valoriza\u00e7\u00e3o dos seus ativos. A\u00e7\u00f5es no conhecimento dos recursos florestais, principalmente gen\u00e9ticos e bioqu\u00edmicos., o desenvolvimento de cadeias produtivas florestais que tenha de baixo impacto na floresta e alto do desenvolvimento de produtos industriais. A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental, para que as pessoas conhe\u00e7am as esp\u00e9cies florestais e seus recursos, como frutos, sementes, cascas, folhas, e outros....": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fome Zero e Agricultura Sustent\u00e1vel . No Brasil, o n\u00famero de domic\u00edlios com moradores passando fome saltou de 9% (19,1 milh\u00f5es de pessoas), em 2020, para 15,5% (33,1 milh\u00f5es de pessoas), em 2022. S\u00e3o 14 milh\u00f5es de novos brasileiros/as em situa\u00e7\u00e3o de fome em pouco mais de um ano A .ideia central \u00e9 que o Estado oriente e ofere\u00e7a o suporte para que a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel consiga produzir, dentro de uma pequena horta no terreno casa, alimentos que garantam uma nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica adequada, de forma sustent\u00e1vel,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a Profissionaliza\u00e7\u00e3o da M\u00e3o de Obra (Atendimento) e melhoria da infraestrutura de acesso aos destinos tur\u00edsticos do Noroeste do Paran\u00e1. A Falta de profissionaliza\u00e7\u00e3o do atendimento ao turista \u00e9 uma das necessidades de nossa regi\u00e3o. Nossa regi\u00e3o Tur\u00edstica \u00e9 a \"Encontro das \u00c1guas e Biomas\", composta por 12 munic\u00edpios do extremo noroeste Paranaense, onde foi identificado que o Atendimento ao turista e tamb\u00e9m a infra-estrutura de acesso aos Portos, praias de \u00e1gua doce e/ou atrativos tur\u00edsticos locais, s\u00e3o os 2 maiores pontos a se desenvolver em nossa regi\u00e3o. Portanto as pol\u00edticas p\u00fablicas devem ser voltadas a estes dois itens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar a confec\u00e7\u00e3o de Absorventes ecol\u00f3gicos nas penitenci\u00e1rias femininas.. Como alternativa para capacita\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de c\u00e1rcere, aumentar as ofertas de trabalho remunerado de forma pecuni\u00e1ria e combate \u00e0 pobreza menstrual nos pres\u00eddios femininos, esta proposta busca fomentar a confec\u00e7\u00e3o de absorventes ecol\u00f3gicos dentro das penitenci\u00e1rias femininas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomentar o Ecoturismo nas \u00c1reas Protegidas e \u00e1reas naturais como ferramenta para a melhoria de bem-estar, educa\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de renda e conserva\u00e7\u00e3o. Fomentar o ecoturismo genu\u00edno \u00e9 promover o uso sustent\u00e1vel do vasto patrim\u00f4nio natural brasileiro, indutor da crescente demanda do turismo dom\u00e9stico e internacional no Brasil, especialmente em suas \u00e1reas protegidas e entornos.\n\nBenef\u00edcios: bem-estar das popula\u00e7\u00f5es locais, est\u00edmulo \u00e0 consci\u00eancia ambiental, minimiza\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais, conserva\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, respeito \u00e0 cultura local.\n\nSaiba mais em https://drive.google.com/file/d/1940xH3NeCsOLnUk1SS7Qx2pByWzX1fRL/view": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fomento \u00e0s Bancas de Revistas. As Bancas de revistas s\u00e3o espa\u00e7os culturais fundamentais nas cidades do interior do pa\u00eds e precisam de apoio por parte do Governo Federal pois muitas est\u00e3o fechando pela queda nas vendas e pela baixa lucratividade! O Governo Federal precisa socorrer esses locais que estimulam a leitura nas cidades!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o continuada Professores rede basica. Promover a forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores da rede p\u00fablica do ensino b\u00e1sico mediada pelas universidades p\u00fablicas locais ou mais pr\u00f3ximas. O objetivo \u00e9 levar as universidades mais pr\u00f3xima do professor que est\u00e1 atuando na rede b\u00e1sica , al\u00e9m de fornecer uma atualiza\u00e7\u00e3o constante de saberes, que possa subsidiar esse professor em sua pr\u00e1tica docente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o de uma Sociedade Leitora. 1. Investir financiamento p\u00fablico em cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de Bibliotecas p\u00fablicas em cada municipio e de bibliotecas escolares em toda escola da rede p\u00fablica de ensino para garantir o princ\u00edpio de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 leitura \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira;\n2. Garantir na LDB a inclus\u00e3o dos bibliotec\u00e1rios e bibliotec\u00e1rias como profissionais da educa\u00e7\u00e3o imprescind\u00edveis para gerenciar as bibliotecas escolares e integrar ao projeto pedag\u00f3gico das escolas;\n3. Implementar a Lei de Leitura e Escrita": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o para Igualdade Racial . 3)- Forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o: para gestores federais, Estaduais e municipais e especial da seguran\u00e7a p\u00fablica em pol\u00edticas afirmativas de g\u00eanero e ra\u00e7a, incluindo forma\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para professores e professoras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forma\u00e7\u00e3o na modalidade EaD para T\u00e9cnicos de Enfermagem e Enfermeiros .. Ampliar a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos cursos na modalidade EaD para a forma\u00e7\u00e3o de T\u00e9cnicos de Enfermagem e Enfermeiros. \nAtualmente esses cursos vem crescendo bastante e com isso diminuindo a qualifica\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o, diminuindo a qualidade do aprendizado profissional e diminui a qualidade da assist\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de reconhecimento e fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.*. O modelo de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, oferecido por diversas organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, disp\u00f5e de muitos estudos e pesquisas nas universidades brasileiras. Sendo reconhecido e recomendado por organismos internacionais como a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal tem, se tornando um instrumento essencial na dial\u00f3gica dos saberes, abrangendo conhecimentos que v\u00e3o al\u00e9m dos conte\u00fados formais, sem fazer parte de qualquer programa ou a\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do \u00f3rg\u00e3o gestor da educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fornecer transporte para fazer terapias as pessoas com TEA. Fornecer transporte as pessoas da zona rural com TEA, para fazer suas terapias. Pois, as fam\u00edlias de baixa renda n\u00e3o conseguem ter acesso por falta de tal. Que o Estado e o munic\u00edpio possam ter mais pol\u00edtica p\u00fablica voltada para as necessidades das fam\u00edlias at\u00edpicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fornecimento da Cannabis sativa para fins medicinais pelo SUS. J\u00e1 foi demosntrado cientificamente em estudos de universidades brasileiras e do mundo que a THC - Tetrahidrocanabinol e outro derivados da Cannabis, tem sido muito efetivo no tratamewnto de v\u00e1rias doen\u00e7as e sindromes, por\u00e9m seu alto custo em raz\u00e3o de ser um produto importado tem excluido muitas pessoas dessa possibilidade, sendo necess\u00e1rio o seu fornecimento pelo SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer o uso das Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS para o tratamento da sa\u00fade mental.  . Uso das Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no tratamento da sa\u00fade mental no SUS para humaniza\u00e7\u00e3o do tratamento. \nFazer conv\u00eanio ou parcerias com pessoas f\u00edsicas ou institui\u00e7\u00f5es capacitadas para realizar tratamentos com Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no tratamento da sa\u00fade mental. \nFortalecer a Econ\u00f4mica Solid\u00e1ria e os Bancos comunit\u00e1rios de Desenvolvimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer os territ\u00f3rios na \u00e1rea de infraestrutura e apoio com mais pol\u00edticas p\u00fablicas para o home do campo . Porque os territ\u00f3rios s\u00e3o os que est\u00e3o mais perto da popula\u00e7\u00e3o rural e tem conhecimento nas cidades de menor habitantes e este fortalecimento dos territ\u00f3rios com mais com mais pol\u00edticas p\u00fablicas voltada as a\u00e7\u00f5es sociais em favor do homem do campo como dando o apoio necess\u00e1rio na agropecu\u00e1ria familiar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecer os trabalhadores da sa\u00fade no SUS. Construir possibilidades de concursos publicos no.SUS com planos de carreira e sal\u00e1rios dignos e estimulo para realiza\u00e7\u00e3o de concursos nos 3 niveis de governo evitando a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho em saude e a instabilizacao do cuidado aos nossos usuarios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena Escolar em RORAIMA. \uf0fc\t\uf0fc\tConstru\u00e7\u00e3o de Escolas nas comunidades Ind\u00edgenas Yanomami e na Raposa Serra do Sol, atualmente, 151 escolas n\u00e3o possuem pr\u00e9dios, os alunos assistem aulas em barrac\u00f5es cobertos de palhas, ou feitos de taipa, sem piso, parede e infraestrutura nenhuma de escola, como salas de aula, refeit\u00f3rio, cozinha e banheiros, ser\u00e3o mais de 150 comunidades ind\u00edgenas sendo beneficiadas com as constru\u00e7\u00f5es": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal. Fortalecer a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal atrav\u00e9s de programas e a\u00e7\u00f5es que visem apliacao do acesso a saude bucal, principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, instituindo metas e indicadores de acesso e incentivo \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das equipes de Sa\u00fade Bucal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e dos servi\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Especializada e Hospitalar para a garantia da Universalidade, Equidade e Integralidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Pol\u00edtica da Sa\u00fade Mental. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva\nFortalecer e ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, com o aumento do n\u00famero e integra\u00e7\u00e3o dos CAPS (Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) e CRAS (Centro de Refer\u00eancia em Assist\u00eancia Social). \n\nProposta aprovada em plen\u00e1ria de movimentos e sindicatos do DF, cuja apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sob responsabilidade da Central de Movimentos Populares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Regula\u00e7\u00e3o nos Estados. Governo Federal apoiar e incentivar as ag\u00eancias de regula\u00e7\u00e3o estaduais, a fim  de que as mesmas possam desempenhar suas atividades com vistas ao desenvolvimento da infraestrutura dos estados e munic\u00edpios. Pois as ag\u00eancias federais possuem toda a capacidade t\u00e9cnica e experi\u00eancia para apoiar os estados. Principalmente no que diz respeito \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da regula\u00e7\u00e3o para o pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento da Seguran\u00e7a H\u00eddrica da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife. Tem como objetivo incrementar a produ\u00e7\u00e3o e melhorar o abastecimento de \u00e1gua na Regi\u00e3o Metropolitana do Recife por meio da perfura\u00e7\u00e3o de 71 po\u00e7os, sendo 12 em Recife, 5 em Olinda, 38 em Paulista e 16 em Abreu e Lima, al\u00e9m da duplica\u00e7\u00e3o da adutora de \u00e1gua tratada do sistema Botafogo e a Constru\u00e7\u00e3o do 4\u00ba M\u00f3dulo da ETA Botafogo com o objetivo de ampliar e aumentar a efici\u00eancia dos Sistemas de Abastecimento de \u00c1gua da sede dos munic\u00edpios de Abreu e Lima, Igarassu, Itamarac\u00e1, Itapissuma e Paulista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das Entidades Sindicais em \u00e2mbito Federal, Estadual e Municipal.. Essa proposta tem como objetivo geral o resgate da participa\u00e7\u00e3o popular atrav\u00e9s do fortalecimento das entidades sindicais e movimentos sociais pelo Governo Federal, bem como os seguintes objetivos espec\u00edficos: I) Financiamento da estrutura sindical com repasses de recursos de forma regionalizada; II) Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de sistema integrado para capta\u00e7\u00e3o de demandas sindicais; e III) Programas e/ou iniciativas governamentais de capacita\u00e7\u00e3o continuada para os movimentos sindicais e sociais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento das pesquisas agropecu\u00e1rias: uma corrida contra o tempo. Os resultados das pesquisas agropecu\u00e1rias s\u00e3o de longo prazo. A corrida contra o tempo \u00e9 tentar garantir a seguran\u00e7a alimentar do pais, ou seja, alimentar a todos. Se a pesquisa agropecu\u00e1ria for impedida de cumprir a sua miss\u00e3o por falta, bloqueios e contingenciamentos de recursos e cortes or\u00e7ament\u00e1rios como garantir esse direito? Os tr\u00eas principais elementos para a vida (AR, \u00c1GUA e ALIMENTO) est\u00e3o presentes nos resultados das pesquisas, logo, o assunto \u00e9 de soberania alimentar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento de Programas de Acesso \u00e0 \u00e1gua segura na Amaz\u00f4nia. Garantir a politica e o funcionamento do programa de acesso \u00e0 agua para produ\u00e7\u00e3o de alimentos e para o consumo humano de  \u00e1gua segura ou pot\u00e1vel de povos ind\u00edgenas e comunidades tradicionais no Amazonas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do Campus do Pantanal da UFMS - Universidade Federal de Mato Grosso do Sul. Fortalecimento do Campus do Pantanal na reforma e amplia\u00e7\u00f5es das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas.\nAmplia\u00e7\u00e3o de cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\nCria\u00e7\u00e3o do Curso de gradua\u00e7\u00e3o em Medicina, Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o e Engenharia de Minas.\nAmplia\u00e7\u00e3o do quantitativo de T\u00e9cnicos Administrativo e Professores.\nAtualmente o pr\u00e9dio tem recebido reformas contudo ainda \u00e9 necess\u00e1rio avan\u00e7ar mais, uma vez que as instala\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito antigas datando de mais de 50 anos a Unidade I, e a Unidade III \u00e9 tombada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do Conselho Nacional das Cidades (ConCidades) e demais espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o e controle social no Minist\u00e9rio das Cidades . Promover o fortalecimento do Conselho Nacional das Cidades, garantindo financiamento necess\u00e1rio para seu funcionamento adequado e dos Comit\u00eas T\u00e9cnicos, bem como para a realiza\u00e7\u00e3o das Confer\u00eancias Nacionais das Cidades. A garantia de um ConCidades de car\u00e1ter deliberativo e fortalecido pode viabilizar o acompanhamento e estrutura\u00e7\u00e3o da rede nacional de Conselhos Municipais, Estaduais e Distrital das Cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do EJA. Parceria do governo federal com os governos estaduais e municipais para o fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o do EJA, Supletivo do ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.\nAbertura de mais vagas em inventivo para as pessoas conquistar o seu sonho de concluir o ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento do movimento de mulheres . Cria\u00e7\u00e3o do FUNDO para o fortalecimento dos v\u00e1rios segmentos da sociedade civil organizada, com destaque para os movimentos das mulheres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos OPACs. Assegurar linha de cr\u00e9dito para fortalecimento dos Organismo Participativo de avali\u00e7\u00e3o da Conformidade Org\u00e2nica - OPAC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos Programas Sociais da Guarda Municipal. Reestrutura\u00e7\u00e3o e aparelhamento do Projeto Nacional Anjos da Guarda, com a aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rios e materiais para pr\u00e1ticas desportivas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos sistemas estaduais de CT&I visando o atendimento de prioridades regionais e locais. Descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais para execu\u00e7\u00e3o pelas funda\u00e7\u00f5es estaduais de amparo \u00e0 pesquisa, mediante \u00e0 exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de um conselho estadual de CT&I, da exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de um fundo financeiro de CT&I em n\u00edvel estadual, da exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de vincula\u00e7\u00e3o constitucional de um percentual m\u00ednimo de investimento em CT&I, da aloca\u00e7\u00e3o de contrapartida financeira e da apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta alinhada \u00e0 pol\u00edtica nacional de CT&I, a ser executada por edital.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento dos sistemas estaduais de fomento \u00e0 CT&I, visando a redu\u00e7\u00e3o de assimetrias e inequidades.. Descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos federais para execu\u00e7\u00e3o pelas funda\u00e7\u00f5es estaduais de amparo \u00e0 pesquisa, mediante \u00e0 exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de um conselho estadual de CT&I, da exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de um fundo financeiro de CT&I em n\u00edvel estadual, da exist\u00eancia ou cria\u00e7\u00e3o de vincula\u00e7\u00e3o constitucional de um percentual m\u00ednimo de investimento em CT&I, da aloca\u00e7\u00e3o de contrapartida por parte das unidades da federa\u00e7\u00e3o e da apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta alinhada \u00e0 pol\u00edtica nacional de CT&I.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento e Desenvolvimento da Seguran\u00e7a nas  Faixas de Fronteira em Roraima. Fortalecimento e desenvolvimento da seguran\u00e7a na faixa de fronteira Brasil-Venezuela-Guiana Inglesa, com enfoque no combate ao tr\u00e1fico de drogas, armas e garimpo ilegal. Propondo a implementa\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es baseadas em tecnologias, Intel. Artificial, como sistema de v\u00eddeo monitoramento. Otimizando as a\u00e7\u00f5es preventivas proporcionando um aumento significativo na efici\u00eancia das opera\u00e7\u00f5es integradas de seguran\u00e7a, fortalecendo a prote\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e garantindo a preserva\u00e7\u00e3o da soberania nacional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fortalecimento e amplia\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Fortalecer e ampliar o SUAS para que a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social consiga ofertar seus servi\u00e7os e benef\u00edcios de modo a garantir prote\u00e7\u00e3o social a cidad\u00e3s e cidad\u00e3os, por meio de:\n-- amplia\u00e7\u00e3o e recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento federal subtra\u00eddo por meio do desfinanciamento dos \u00faltimos anos;\n-- amplia\u00e7\u00e3o e investimento maci\u00e7o nos servi\u00e7os socioassistenciais - como CRAS, CREAS, Centro Pop, Servi\u00e7os de Conviv\u00eancia - como meio de fortalecer la\u00e7os e identificar viola\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Forum Nacional da Economia Solidaria. Realizar o forum nacional da economia solidaria bem como nos estados e municipios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fotovoltaica para todos: garantia de energia \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda do campo e da cidade. . Disponibilizar a todas as fam\u00edlias, do campo e da cidade, com CAF ou DAP, beneficiadas pelos programas institucionais de moradia popular, inscritas no Cad\u00danico,  kit de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica e assim ter condi\u00e7\u00f5es de conservar e beneficiar alimentos. Mais renda e emprego para todos. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fundo Nacional de Garantia do Emprego. Instituir e executar o Fundo Nacional de Garantia do Emprego, Projeto de Lei 5491/2019, de autoria do deputado Glauber Braga (PSOL/RJ), que visa garantir o pleno emprego com estabilidade de pre\u00e7os e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, com destina\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios e o Distrito Federal conforme Lei Or\u00e7ament\u00e1ria e, assim, tornando o Estado como um empregador de \u00faltima inst\u00e2ncia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fundo Nacional de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana. Criar o Fundo Nacional de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana com o escopo de subsidiar os Entes federativos e entidades nos processos de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana, principalmente, no desenvolvimento de estudos t\u00e9cnicos, execu\u00e7\u00e3o dos projetos urban\u00edsticos, obras de infraestruturas, capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, dentre outras atividades afetas \u00e0 Reurb.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fundo de Nacional de apoio \u00e0s Pol\u00edticas de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia . Cria\u00e7\u00e3o de um fundo, n\u00f3s mesmo moldes do fundo de sa\u00fade, para realizar transfer\u00eancias de repasses financeiros, espec\u00edficos de cada programa e/ou projetos que objetivem facilitar as Entidades, os Fundos Estaduais e Municipais a implementarem suas propostas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fundo para Implementa\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio do Acre. Garantir fundo para viabilizar a constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio da UFAC. Considerando a preval\u00eancia de doen\u00e7as provenientes de fungos, bact\u00e9rias e parasitas \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia a instala\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio para fortalecer o conhecimento e a pesquisa, assim melhor qualificar os acad\u00eamicos que ser\u00e3o profissionais do futuro nas \u00e1reas da sa\u00fade, pesquisa, sa\u00fade coletiva e preventiva, trazendo promo\u00e7\u00e3o e qualidade de vida para o cidad\u00e3o acreano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Fun\u00e7\u00f5es de radiodifus\u00e3o . Durante o governo Temer foram feitas altera\u00e7\u00f5es na lei que regula as fun\u00e7\u00f5es do trabalho nas emissoras de r\u00e1dio e TV. A mudan\u00e7a n\u00e3o teve participa\u00e7\u00e3o de representantes dos trabalhadores, o que \u00e9 irregular e inconstitucional. Que se revogue o decreto que mudou as fun\u00e7\u00f5es desses trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Futuras op\u00e7\u00f5es para nova gera\u00e7\u00e3o . Reformar pr\u00e9dios e casar\u00f5es do governo das tr\u00eas esferas e realizar cursos profissionalizantes para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda,dando aos jovens diferentes oportunidades de emprego al\u00e9m do ensino superior": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "F\u00e1brica de Cultura, Esportes e Eco-cidadania. Apresentamos o projeto Greenplace Park, um empreendimento social que visa transformar espa\u00e7os ociosos em ambientes multifuncionais, promovendo esportes de a\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o  e tecnologias sociais. Com impacto econ\u00f4mico e social positivo, o projeto atende diferentes p\u00fablicos e fortalece a economia local. Solicitamos apoio para implementa\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o do Greenplace Park, impulsionando o desenvolvimento regional e contribuindo para cria\u00e7\u00e3o de modelos de comunidade mais engajadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garanti investimento e incentivo a comunidades urbana/rural a  produzir alimentos agroecologicos . Garanti a popula\u00e7\u00e3o urbana/rural, investimento e  incentivo a usar os espa\u00e7os ociosos em suas comunidades a produzir alimentos agroecologicos, para alimenta\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis e o excedente possa vender com isso viabilizar condi\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a reais nas comunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia da Territorialiadade Quilombola e das Comunidades Tradicionais(POVOS DE TERREIRO). Garantir atrav\u00e9s de apoio do Governo Federal a certifica\u00e7\u00e3o, titulariza\u00e7\u00e3o e salvaguarda dos terras remanescentes dos Quilombos (em \u00e1reas urbanas e/ou rurais) bem como suas constru\u00e7\u00f5es, a mesma proposta estende-se aos Comunidades tradicionais de terreiro.\nDefendemos que tanto os Quilombos como as Comunidades de terreiro s\u00e3o Pontos de Cultura e devem com a titulariza\u00e7\u00e3o preservar sua Ancestralidade e fortalecer o Povo Preto!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia da emancipa\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Familia. Inclus\u00e3o da Pol\u00edtica de Emprego e Renda como condicionalidade do Programa Bolsa Familia, para possibilitar como porta de sa\u00edda do programa.\nOs munic\u00edpios possuem condi\u00e7\u00f5es de ofertar prioritariamente para esse p\u00fablico, cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, inclus\u00e3o no menor aprendiz e inclus\u00e3o de m\u00e3o de obra em obras e servi\u00e7os p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia de direitos aos motoristas de Aplicativo . Atualmente o cen\u00e1rio de inseguran\u00e7a dos motoristas \u00e9 grande, e precisa ser revisto os crit\u00e9rios de seguran\u00e7a e  garantia de direitos para esses trabalhadores. \nS\u00f3 aumenta o n\u00famero de viola\u00e7\u00f5es de direitos dos motoristas: \nComo : banimento indevido \nDescontos altos pelas empresas (uber,99pop,etc..) \nContratos abusivos com locadora de ve\u00edculos\nInseguran\u00e7a nas plataformas. \nPrecisamos urgente respeitar os direitos desses trabalhadores que diariamente ajudam com a locomo\u00e7\u00e3o da nossa sociedade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia de implementa\u00e7\u00e3o de energia solar . Garantia da implementa\u00e7\u00e3o de energia solar  em toda as UBS levando em considera\u00e7\u00e3o as do fator amaz\u00f4nica com sua especificidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia de restaurante universit\u00e1rio em todos os campi das universidades p\u00fablicas do pa\u00eds . A cria\u00e7\u00e3o de um projeto de lei que garanta e estabele\u00e7a metas para amplia\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de restaurantes universit\u00e1rios em todos os campi das universidades p\u00fablicas no pa\u00eds, visando a garantia de alimenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica aos estudantes e classe acad\u00eamica fomentando a perman\u00eancia e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais com qualidade de vida e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel a pre\u00e7o de custo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantia do Bolsa Fam\u00edlia as fam\u00edlias benefici\u00e1rias do BPC com renda Per Capita de at\u00e9 1/4 do sal\u00e1rio m\u00b4\u00ednimo (Contando com o valor do BPC). . Atualmente fam\u00edlias que recebem BPC e tem menos de 7 integrantes n\u00e3o tem direito ao Bolsa Fam\u00edlia ou se j\u00e1 s\u00e3o benefici\u00e1rias entram na regra de prote\u00e7\u00e3o e recebem por 1 ano 50% do benef\u00edcio. \nO BPC visa suprir car\u00eancias do cuidado da pessoa idosa e com defici\u00eancia que tem gastos pr\u00f3prios, por\u00e9m, isso \u00e9 insuficiente para garantia dos m\u00ednimos sociais.\n Proponho uma regra diferenciada para esse p\u00fablico, em que fam\u00edlias BPC com renda de at\u00e9 1/4 do SM tenham direito ao valor integral do BF": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir a coleta e destina\u00e7\u00e3o correta dos res\u00edduos urbanos em 3 fra\u00e7\u00f5es: compost\u00e1veis, recicl\u00e1veis e rejeito. Em todo o territ\u00f3rio Nacional, determinar  que seja feita a coleta e a destina\u00e7\u00e3o correta dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos em 3 fra\u00e7\u00f5es:  res\u00edduos org\u00e2nicos sejam destinados \u00e0 compostagem/biodigest\u00e3o, os res\u00edduos  recicl\u00e1veis sejam encaminhados para reciclagem, pelas associa\u00e7\u00f5es e cooperativas de catadores e que sejam remunerados pelo servi\u00e7o. E que o rejeito seja m\u00ednimo, com perspectiva de Res\u00edduo Zero. N\u00c3O permitir a incinera\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos,  no cumprimento da hierarquia da Lei PNRS, 12305/10.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir a participa\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia de movimentos sociais nas discuss\u00f5es, elabora\u00e7\u00f5es, execu\u00e7\u00f5es, monitoramento das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Juventudes. Garantir e fomentar a participa\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia da sociedade civil e movimentos sociais junto aos Conselhos de Juventudes, F\u00f3runs de Juventudes, municipais ou estaduais, e demais inst\u00e2ncias de di\u00e1logo e participa\u00e7\u00e3o direta, com foco na garantia da liberdade de express\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o p\u00fablica da verdade, preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica das PPJ e dos atores sociais que colaboraram com sua constitui\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o - sejam feitas por entes p\u00fablicos ou via p\u00fablico/privada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir acesso a internet gratuito para as periferias . Criar um programa de acesso a internet gratuita para as periferias das cidades em parceria com os munic\u00edpios e/ou governos estaduais e universidades. N\u00e3o se trata apenas de uma proposta da \u00e1rea da Comunica\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m dos Direitos Humanos, Trabalho e Renda e Democracia e Participa\u00e7\u00e3o Social. N\u00e3o da para fazer um or\u00e7amento participativo pela internet realmente democr\u00e1tico se uma parcela da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso a internet. Esse \u00e9 um primeiro passo para enfrentar a desigualdade em nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir acesso ao DIU hormonal para mulheres sem indica\u00e7\u00e3o de uso do DIU de cobre. No Brasil, 55% das gesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o planejadas. Isso pode levar ao aborto inseguro, respons\u00e1vel por 5 a 13% das mortes maternas registradas. Al\u00e9m disso, 1 em cada 6 gesta\u00e7\u00f5es foram de m\u00e3es adolescentes em 2021. \u00c9 imprescind\u00edvel oferecer para as brasileiras m\u00e9todos contraceptivos de f\u00e1cil ades\u00e3o e com poucos efeitos colaterais, e nesse sentido \u00e9 fundamental atualizar a pol\u00edtica de planejamento familiar e garantir o acesso ao DIU hormonal para quem n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o para uso do DIU de cobre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir aos Professores de Educa\u00e7\u00e3o Infantil  direito \u00e0 aposentadoria especial do magist\u00e9rio aos 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o garantido aos demais docente. Atualmente os professores de Educa\u00e7\u00e3o Infantil n\u00e3o t\u00eam a garantia de aposentadoria especial aos 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Esta proposta requer a equipara\u00e7\u00e3o aos profissionais que atuam nesta modalidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com os direitos j\u00e1 garantidos aos demais docentes de outras modalidades de Ensino. Comportando ainda a garantia de aplica\u00e7\u00e3o do piso nacional com a corre\u00e7\u00e3o sal\u00e1rio j\u00e1 em janeiro, a progress\u00e3o funcional e hora atividade isonomicamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir ensino livre de ideologias. A escola tem como fun\u00e7\u00e3o transmitir conhecimento e permitir que os alunos sejam capazes de buscar autonomamente suas voca\u00e7\u00f5es\nN\u00e3o deve haver nenhum tipo de coopta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de crian\u00e7as": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir financiamento para assist\u00eancia estudantil e para projetos de fortalecimento das universidades p\u00fabicas federais, estaduais e municipais . Com a ades\u00e3o ao Sisu, as universidades p\u00fablicas passaram a receber alunos de diversas unidades da Federa\u00e7\u00e3o criando uma necessidade de atendimento as demandas de moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia desses discentes. Al\u00e9m disso, as pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas elevaram o n\u00famero de alunos de vulnerabilidade social e econ\u00f4mica nas universidaes. Nesse sentido, \u00e9 preciso ser fortalecido do PNAEST e outros programas voltados ao atendimento das popula\u00e7\u00f5es negras, ind\u00edgenas, Lgbtqiap+ nas IES publicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir para os pacientes com transtornos mentais um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal tendo em vista sua incapacidade para o trabalho.. Prop\u00f5e que o Governo conceda um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal a todo cidad\u00e3o que tenha o diagn\u00f3stico feito de transtornos mentais classificados como incapacitante para o trabalho. \nProp\u00f5e que seja considerado crime inafian\u00e7avel estigmatizar pacientes com transtornos mentais severos. \nProp\u00f5e que a hospitaliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de pacientes devidamente medicados  \u00e9 crime de preconceito com pena prevista em lei.\nProp\u00f5e a pacientes est\u00e1veis consultas a cada 2 meses e a concess\u00e3o gratuita da devida medica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garantir que o valor de bens que foram furtados possam ser abatidos do imposto de renda.. Visto que \u00e9 um dever do estado proteger o cidad\u00e3o e que esta fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 realizada de forma adequada, deveria ser poss\u00edvel realizar o abatimento do valor de bens que foram furtados do imposto de renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Garant\u00eda de aposentadoria para os catadores e catadoras de materiais recicl\u00e1veis . Garantir os servi\u00e7os de seguridade social (aposentadoria) para a categoria de catadores e catadoras de materiais recicl\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Georreferenciamento das Pequenas Propriedades Rurais. Implantar, em regime de urg\u00eancia, o georreferenciamento das pequenas propriedades rurais com \u00e1rea de at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais, assegurando a garantia de isen\u00e7\u00e3o dos custos dos servi\u00e7os ao propriet\u00e1rio, como j\u00e1 prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de Empregos. Condicionar o enquadramento do faturamento para permanecer no MEI atrav\u00e9s de uma grade de faturamento, por exemplo. Faturamento at\u00e9 81.000,00 anuais - 1 funcion\u00e1rio; Faturamento de 81.000,01 at\u00e9 120.000,00 anuais - 2 funcion\u00e1rios; Fat de 120.000,01  at\u00e9 150.000,00 anuais - 3 funcion\u00e1rios e Fat. de 150.000,01 at\u00e9 200.000,00 anuais - 4 funcion\u00e1rios. Acima de R$ 200.000,00 anuais desenquadra como MEI. Benef\u00edcios: Gera\u00e7\u00e3o de empregos com mais pessoas contribuindo pois hoje est\u00e3o sem registro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda  para a zona rural.. A minha proposta \u00e9 que o governo federal crie uma programa de emprego, exemplo fam\u00edlias de baixa renda que mora em zona rural benefici\u00e1ria do bolsa fam\u00edlia  seja incentivadas pelo governo federal  juntamente com os munic\u00edpios a fazer planta\u00e7\u00f5es na beira do Rio para o seu consumo e a venda tamb\u00e9m dessa verduras na feira e assim gerando economia nos munic\u00edpios e gerando rendas para essas fam\u00edlias, que o governo federal entre com investimentos nessa \u00e1rea com recursos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de renda e trabalho.. Cria\u00e7\u00e3o de um programa que gera renda para os jovens brasileiros de baixa renda. Projeto em que o jovem vai estar conectado e ao mesmo tempo trabalhando. Em parceria com institui\u00e7\u00f5es de ensino( privado e p\u00fablico)criar aulas home office, o jovem vai ficar estudando home office pela manh\u00e3 e pela tarde vai at\u00e9 os \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para colocar em pr\u00e1tica tudo que aprendeu. Sendo assim, o jovens v\u00e3o ter sua 1 experi\u00eancia profissional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gera\u00e7\u00e3o de renda local. Proponho um projeto que vise a melhoria da qualidade de vida dos agricultores e agricultoras familiares com perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os artesiano. Projetos cria\u00e7\u00e3o e manejo de pequenos animais para produ\u00e7\u00e3o,hoje temos v\u00e1rios agricultores familiares com muita dificuldade em viver no meio rural por falta de apoio.e s\u00e3o aqueles q viver no interior aqui do estado de Pernambuco sert\u00e2nia-PE.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o ambiental para todos . Eu acho que a situa\u00e7\u00e3o de nossa cidades e bairro est\u00e3o em nossas m\u00e3os com a conscientiza\u00e7\u00e3o de nossos filhos e prepara eles para cuidar de nossos bairros , primeiro as escolhas tem que fazer o seu papel tudo come\u00e7a ali com campanhas de reciclagem que envolva a fam\u00edlia tbm a\u00ed temos que criar posto dentro do bairro de reciclagem n\u00e3o s\u00f3 um dia um m\u00eas ou mais dependendo da situa\u00e7\u00e3o e temos tbm que mapear quantas nascente temos em nosso bairro para a preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua , temos que limpar as ruas e m": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Programa Lixo Zero. Iniciativa que vis\u00e3o a gest\u00e3o integrada de residuos solidos por meio de solu\u00e7\u00f5es  voltadas para a educa\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7ao, reciclagem e tratamento dos residuos solidos com viabilidade tecnica, ambiental e economica - sugest\u00e3o de implanta\u00e7ao da usina de reclicagem integradas com as cooperativas de catadores de lixo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o do patrim\u00f4nio mineral brasileiro . Estruturar o quadro de Servidores da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o -ANM, com sal\u00e1rios equiparados \u00e0s demais Ag\u00eancias e autoriza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, objetivando adequar o quadro de Servidores dessa Ag\u00eancia, de modo que a mesma possa desempenhar as suas atribui\u00e7\u00f5es a contento. Em face da import\u00e2ncia do Setor Mineral, na gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gest\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7os P\u00fablicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Governan\u00e7a Forte nas Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. Boas pr\u00e1ticas de Governan\u00e7a favorecem a entregas p\u00fablicas de qualidade agregando valor p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Governo digital. O objetivo \u00e9 melhorar a entrega de servi\u00e7os p\u00fablicos, aumentar a participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e promover a efici\u00eancia e a transpar\u00eancia no governo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Graciel da Silva . Ol\u00e1 eu sou Pernambuco da cidade de tupanatinga meu nome e Graciel da Silva eu trabalhava em Bras\u00edlia DF pq na minha cidade n\u00e3o tem trabalho e n\u00e3o tem emprego sou Gari com muita orgulho eu trabalhava na empresa sustentarem saneamento mais na verdade eu queria tem uma Reca oportunidade aque na mim cidade de tupanatinga aonde eu nascie sou eu tenho orgulho mesmo de ser Pernambuco o prefeito Silvo Roque mim deu uma ordem de trabalho mais ele n\u00e3o mim colocou pra trabalhar n\u00e3o eu estou sem trabalho?\ud83d\ude2d": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gratifica\u00e7\u00e3o de Pregoeiro. Cria\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o de pregoeiro no servi\u00e7o p\u00fablico federal, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro envolve um contingente de compet\u00eancias e habilidades, bem como suas devidas responsabilidades com o servi\u00e7o p\u00fablico. Em que isso incentivar\u00e1 servidores mais qualificados e mais motivados em fazer contrata\u00e7\u00f5es de forma a adquirir produtos e contratar servi\u00e7os com mais satisfa\u00e7\u00e3o, proporcional \u00e0s exig\u00eancias da fun\u00e7\u00e3o, Gerando um ganho num ambiente da administra\u00e7\u00e3o justo e salutar para o servidor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Gravidez na adolesc\u00eancia pode ser mas evitada?. Bom isso e um assunto muito dif\u00edcil de ser pensar. Jovens de hoje com o futuro pela frente sendo pai m\u00e3e, isso pode muda eu creio que sim com mas responsabilidades com mas cuidado, aten\u00e7\u00e3o, e dedica\u00e7\u00e3o, dos pais dos adolescentes que pode ser afetados. N\u00e3o e s\u00f3 culpa dos pais mas dos pr\u00f3prios adolescentes que por uma vontade louca acaba fazendo coisas que n\u00e3o pode ser esquecido. Por isso essa proposta para alerta mas as pessoas pr\u00f3ximas que podem est\u00e1, ficando mas atento aos seus filhos..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Grupo T\u00e9cnico de Trabalho Taxa b\u00e1sica de Juros. Criar GTT, com representantes do Min. Fazenda, Planejamento, Mercado, Ind\u00fastria, Varejo, Acad\u00eamicos e Bacen,  para se discutir a Selic na economia real a curto, m\u00e9dio e longo prazo, bem como assegurar as responsabilidades do Bacen, no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o vigente LC 179/2021, tendo por objeto o pleno emprego, suavizar flutua\u00e7\u00f5es do n\u00edvel da atividade econ\u00f4mica, estabilidade e efici\u00eancia do SFN, estabilidade de pre\u00e7os, dentro de uma faixa aceit\u00e1vel de acordo com o crescimento econ\u00f4mico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda Municipal na seguran\u00e7a p\u00fablica . Ensino superior de qualifica\u00e7\u00e3o gratuito para guardas municipais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda Municipal no 144 do rol. As guardas municipais precisa de ajuda para entra mo rol para ter mais apoio e combater o crime \u00e9 ter seu espa\u00e7o na constitui\u00e7\u00e3o Federal  que \u00e9 merecimento pelo servi\u00e7o que vem oferecendo a anos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guarda municipal . Inclus\u00e3o das Guardas Municipais do Brasil no artigo 144 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guardas municipais. Inclusao artigo 144 inciso 7 setimo das guardas municipais": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guardas municipais. Inclus\u00e3o no artigo 144 CF para reconhecimenti": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Guia de turismo obrigat\u00f3rio no turismo pedag\u00f3gico . A atividade de turismo com finalidade pedag\u00f3gica n\u00e3o deve ser uma a\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusiva dos profissionais dedicados a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.  Temos em nosso pa\u00eds uma \u00fanica profiss\u00e3o regulamentada na \u00e1rea do turismo que desenvolve com seguran\u00e7a a log\u00edstica e apresenta\u00e7\u00e3o dos atrativos tur\u00edsticos em nosso pa\u00eds, que \u00e9 o guia de turismo, e com o incentivo desta \u00e1rea nas escolas p\u00fablicas de nosso pa\u00eds com as recentes propostas de lei que formenta o setor se faz necess\u00e1rio a presen\u00e7a deste profissional": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o para deficientes f\u00edsicos . De prefer\u00eancia para pessoas que n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de trabalhar mais, para seu pr\u00f3prio sustento ou para pagar uma moradia, como eu sou um deficiente e n\u00e3o consigo mais fazer nada, tenho uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e incur\u00e1vel pe\u00e7o muito aten\u00e7\u00e3o do governo nessa parte obrigado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Habita\u00e7\u00e3o para migrantes . Maradia  Para imigrantes de baixa renda... Para aquelas mulheres que n\u00e3o temem como adquirir a casa pr\u00f3pria. A mulher emigrante \u00e9 uma guerreira que todos os dias quer avan\u00e7ar para dar uma vida melhor \u00e0 sua fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hormonoterapia X depress\u00e3o . Pacientes em tratamento de hormonoterapia pois os sintomas s\u00e3o  causadores de depress\u00e3o, ansiedade e muitos outros, necessitam de um aux\u00edlio, pois realizar suas atividades habituais e mais complicado do que podemos imaginar, tanto sofre o paciente quanto seus familiares com a rea\u00e7\u00e3o do medicamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hortas Urbanas- a utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os ociosos em prol da erradica\u00e7\u00e3o da fome. Nosso projeto visa implantar hortas urbanas sustent\u00e1veis em terrenos ociosos em espa\u00e7os urbanos e coberturas de pr\u00e9dios, distribuindo alimentos saud\u00e1veis para a popula\u00e7\u00e3o carente e envolvidos no projeto. Com o apoio de empresas, ofereceremos desconto tribut\u00e1rio. O controle ser\u00e1 eficiente por meio de um site e aplicativos dedicados, que ir\u00e3o intermediar as doa\u00e7\u00f5es financeiras, aloca\u00e7\u00e3o de verba e volunt\u00e1rios. Juntos, promovemos a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a inclus\u00e3o social e erradica\u00e7\u00e3o da fome.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospitais com o m\u00ednimo de atendimento garantido . Proponho que seja feito um investimento nos hospitais da maioria das cidades do pa\u00eds.  Com parcerias entre os entes federados. Garantindo o m\u00ednimo existencial previsto na CF 88. Algo que de longe pode ser visto na conjuntura atual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospitais p\u00fablicos pra pet e animais de fam\u00edlias carentes .. Hj se ver gente q maltrata, e abandona seus pets por n ter acesso aos veterin\u00e1rios pelos valores q s\u00e3o cobrados . Jamais diminuir os profissionais,por\u00e9m pensar em pol\u00edtica p\u00fablica pra cuidar dos pets .\n Com base em grandes arrecada\u00e7\u00f5es  que todo munic\u00edpio tem.\nPode se sim contratar profissionais e fazer atendimento ao p\u00fablico carente . Pra mais sa\u00fade dos pets .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospital  tar sempre ativo pra ajudar  as pessoas . Hospital tem que ter v\u00e1rias camas as  para colocar as pessoas doente  ter  salas limpa  \u00e1guas nas torneira   alimenta\u00e7\u00e3o boa e adequada e ser aberto 23 horas sempre": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospital Federal . Em Uruguaiana/RS fronteira. com Argentina": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospital Universit\u00e1rio Federal da Regi\u00e3o Caraj\u00e1s. Constru\u00e7\u00e3o do Hospital Universit\u00e1rio Unifesspa-Marab\u00e1, com a capacidade, tamanho, qualidade, conforto adequados para oferecer servi\u00e7os de sa\u00fade de m\u00e9dia e alta complexidade, aqui dentro de nosso territ\u00f3rio, para ser n\u00e3o apenas um esteio fundamental para o desenvolvimento acad\u00eamico, mas tamb\u00e9m uma grande ferramenta para a melhoria da qualidade de vida dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s do Sul e do Sudeste do Par\u00e1, al\u00e9m de vetor de novos empreendimentos a partir da cadeia produtiva da sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospital da marinha no Ipiranga . Aqui estamos precisando de sa\u00fade  tem uma \u00e1ria aqui abandonada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Hospital, cl\u00ednica da fam\u00edlia . Ter mais disponibilidade de atendimento, ter mais respeito com os usu\u00e1rios, Menas fila n\u00f3s atendimentos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Https://Brasil participativo.presidencia.gov.br/processes/programas/f2/proposals/2348. Equipara\u00e7\u00e3o a suboficial da Aeron\u00e1utica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade Racial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Igualdade na educa\u00e7\u00e3o . Que todas as escolas da rede p\u00fablica, aprendam a linguagem de libras. Pois vivem falando em igualdade e at\u00e9 hoje n\u00e3o inclu\u00edram como uma mat\u00e9ria que \u00e9  t\u00e3o essencial,n\u00e3o s\u00f3 para aqueles que sao surdos ou mudos,mais tamb\u00e9m para as outras crian\u00e7as.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade para todos.. Ol\u00e1 boa noite.eu quero que o Brasil prossiga avante com sa\u00fade educa\u00e7\u00e3o emprego moradia pra os menos favorecido igualdade para todos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade salarial brasileira. Reduzir o salario dos deputados senadores desembargadores juizes publicos advogados e promotores igualando o salario de todos , renda seria teto minimo 2.500 reais teto maximo a 10 mil reais , e os custos das camaras municipais federal e legislativas continuariam mais os salarios abaixariam ,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Igualdade social . Eu gostaria,que o governo olhasse toda a classe mais baixa,que tivesse pessoas escolhida pra atender realmente quem precisa,n\u00e3o temos isso.\nQue as assistente sociais realmente si importasse com pessoas como eu e v\u00e1rias que paga aluguel com dificuldade,paga rem\u00e9dios alimenta\u00e7\u00e3o com dificuldade,e na hora que vai no CRAS,pedir ajuda e elas falam que a prefeitura n\u00e3o e obrigada a ajudar, nem fazer a visita pra gente receber bolsa fam\u00edlia,que o pobre tenha mais aten\u00e7\u00e3o do governo,estamos largados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Impeachment do Presidente Lula. Impeachment do presidente por Crimes de responsabilidade como , envolvimento com grupos criminosos , acolhimento de Nicol\u00e1s Maduro , comprovadamente criminoso por crimes contra a humanidade e narcotrafico , al\u00e9m de ser procurado pelo governo americano com mandado de pris\u00e3o .\nAmea\u00e7as a senadores e deputados, uso da maquina publica para copta deputados a tirar assinaturas de CMPI que investiga o governo ;al\u00e9m de crimes de fake news .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Impedir a entrega dos servi\u00e7os p\u00fablicos,  \u00e1s organiza\u00e7\u00f5es sociais .. Definir a quantidade e quais servi\u00e7os devem ser entregues a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es sociais.  S\u00e3o Paulo , capital esta entregue \u00e0s OS e est\u00e3o sendo destruidos os servi\u00e7os pq eles usufruem  dos recursos e n\u00e3o atendem a popula\u00e7\u00e3o com a excel\u00eancia que o SUS dedica e nem como merecem. FORA ORGANIZA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 2.0
    },
    "Implantar um Programa de Cr\u00e9dito de Carbono para prote\u00e7\u00e3o das florestas prim\u00e1rias e plantadas. Implantar um Programa de Cr\u00e9dito de Carbono para prote\u00e7\u00e3o das florestas prim\u00e1rias e plantadas, visando a melhoria da renda e de vida das popula\u00e7\u00f5es tradicionais (extrativistas, ribeirinhos e quilombolas), ind\u00edgenas, agricultores familiares e produtores que preservam o meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o da Linha II da TRENSURB (Trens Urbanos de Porto Alegre SA) de Porto Alegre \u00e0s cidades de Alvorada, Cachoeirinha e Gravata\u00ed, (RMPA/RS). Estudos recentes apontam que a precariedade na mobilidade das popula\u00e7\u00f5es em Regi\u00f5es Metropolitanas tem sido um dos maiores problemas enfrentados pelos Gestores P\u00fablicos e suas popula\u00e7\u00f5es.\nOs munic\u00edpios de Alvorada, Cachoeirinha e Gravata\u00ed s\u00e3o reconhecidos por enfrentar, no seu cotidiano, esses problemas. \nNesse sentido, buscamos a implementa\u00e7\u00e3o de novos modais para atender de formar adequada as necessidades da popula\u00e7\u00e3o destes munic\u00edpios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Nordeste da Bahia. Essa proposta foi elaborada em uma ampla discuss\u00e3o com a sociedade civil movimento social, \u00e9 uma Proposta Coletiva ela foi elaborada em processos coletivos atrav\u00e9s de varias reuni\u00f5es e audi\u00eancias nos 04 territ\u00f3rios de Identidade da Bahia Implanta\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Nordeste da Bahia muti-campus. Um Campus no Territ\u00f3rio Bacia do Jacu\u00edpe, Sisal, litoral Norte e Agreste Baiano e Semi\u00e1rido Nordeste II": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de 200 unidades do Sisteminhas: sistema integrado de produ\u00e7\u00e3o de alimentos nos munic\u00edpios brasileiros com menores IDH. O Sisteminha: sistema integrado de produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 uma uma ferramenta de combate a fome j\u00e1 bem difundido no Brasil e em alguns pa\u00edses do continente Africano. Criado pelo Pesquisador da EMBRAPA Cocais, Dr. Luiz Carlos Guilherme, consiste de um modelo sist\u00eamico de produ\u00e7\u00e3o integrada de alimentos de origem animal (peixes, ovos de galinha e ovos de codornas, frangos de corte, mel\u00edponas, su\u00ednos, porquinhos da \u00edndia, dentre outros) e vegetais diversos ricos em nutrientes recomendado pela OMS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Centro Terap\u00eautico no Sistema Educacional para combater a viol\u00eancia nas escolas.. Inserir nas redes de ensino um centro de terapia voltado a \u00e1rea da sa\u00fade mental para atender os alunos com baixa renda para promo\u00e7\u00e3o do bem-estar, f\u00edsico, mental, moral e social, contribuindo na forma\u00e7\u00e3o educacional de cidad\u00e3os saud\u00e1veis psicologicamente, comprometidos com o desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia nas escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Centro de Hemodi\u00e1lise em Resplendor/MG. A implanta\u00e7\u00e3o de um Centro de Hemodi\u00e1lise em Resplendor beneficiar\u00e1 pacientes que enfrentam longas dist\u00e2ncias em busca de tratamento. Resplendor est\u00e1 estrategicamente localizado para atender a microrregi\u00e3o, reduzindo deslocamentos e melhorando a qualidade de vida dos pacientes. Al\u00e9m disso, traria estimulo ao desenvolvimento econ\u00f4mico local, gerando empregos e reduzindo custos para o sistema de sa\u00fade municipal, bem como de todos os outros munic\u00edpios que ser\u00e3o atendidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Novos Protocolos Banc\u00e1rios . A minha proposta \u00e9 para que o Brasil atualize os seus protocolos banc\u00e1rios. \nO Brasil est\u00e1 fora desse imenso mercado financeiro. Poder\u00edamos estar captando milh\u00f5es se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos aqui: MT 103/202 MANUAL DOWNLOAD, L2L, DTC, IPIP, IPID, FX4 e outros tantos, utilizados nos EUA, Canad\u00e1, Europa, \u00c1sia, Pa\u00edses \u00c1rabes. \nO meu projeto j\u00e1 foi aprovado pelo JUNTOS PELO BRASIL desde 2022. \nEstamos prontos para apresentar para a equipe econ\u00f4mica. \nO JUNTOS PELO BRASIL j\u00e1 tem o nosso projeto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de Polo da Unifesspa / IFPA o munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o /Par\u00e1.. Sabemos quanto os conhecimentos resultantes da implanta\u00e7\u00e3o de um Polo Universit\u00e1rio Federal no munic\u00edpio impacta positivamente os indicadores educacionais, econ\u00f4micos e socioambientais. Por essa raz\u00e3o almejamos que esses benef\u00edcios sejam estendidos ao munic\u00edpio de Reden\u00e7\u00e3o, para que a nossa cidade alcance o status de cidade polo tamb\u00e9m em educa\u00e7\u00e3o superior com ci\u00eancia e tecnologia, ofertadas pela rede p\u00fablica federal, ampliando as oportunidades de acesso aos Ensino Superior aos jovens mun\u00edcipes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de aulas do Ensino Infantil ao Ensino M\u00e9dio sobre as Leis de Tr\u00e2nsito. Cria\u00e7\u00e3o de programas que dilua entre o ensino infantil ao m\u00e9dio conforme as suas linguagens, sobre as leis de tr\u00e2nsitos, fazendo com que os futuros condutores de ve\u00edculos tenham consci\u00eancia da responsabilidade de conduzir um ve\u00edculo e valorizar a vido do outro conhecendo profundamente as leis de tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de cl\u00ednica escolas . Implantar unidades de cl\u00ednica escolas com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de multiprofissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento social , para atender crian\u00e7as TEA. Existe um modelo no Brasil que funciona que fica em Aragua\u00edna, estado do Tocantins. A referida implanta\u00e7\u00e3o atender\u00e1 as fam\u00edlias de baixa renda que n\u00e3o tem acesso aos profissionais atrav\u00e9s do SUS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de faixas adicionais - SNV 280BSC0095. Proposta para implanta\u00e7\u00e3o de terceiras-faixas no segmento SNV 280BSC0095, entre os munic\u00edpios de Rio Negrinho e Mafra, estado de Santa Catarina.\nA BR-280/SC \u00e9 a \u00fanica rodovia federal que interliga a regi\u00e3o do Planalto Norte com o leste catarinense, incluindo os portos, sendo vital para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o industrial e agr\u00edcola.\nO segmento SNV 280BSC0095 possui geometria com aclives extensos, favorecendo a ocorr\u00eancia de longos filas decorrentes do tr\u00e2nsito de ve\u00edculos pesados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um Campus de Universidade Federal  em Concei\u00e7\u00e3o PB. Implanta\u00e7\u00e3o de um Campus de Universidade Federal  em Concei\u00e7\u00e3o PB para atender aos Estudantes do Territ\u00f3rio Vale do Pianc\u00f3 com cursos voltados ao Fortalecimento das Cadeias Produtivas Locais: Bovinocultura de leite e Carne, Caprino cultura, Ovinocultura, Apicultura, Algod\u00e3o para Impulsionar o Polo T\u00eaxtil do Territ\u00f3rio,  e para a Gera\u00e7\u00e3o de Empregos e Renda No Setor Agropecu\u00e1rio aproveitando as Terras F\u00e9rteis do Territ\u00f3rio Rural vale Pianc\u00f3 e as \u00c1gua da Transposi\u00e7\u00e3o do Rio Sao Francisco.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um Campus de Universidade Federal  em Concei\u00e7\u00e3o PB. Instala\u00e7\u00e3o de um campus da Universidade federal em Concei\u00e7\u00e3o PB, com cursos voltados a Forma\u00e7\u00e3o agr\u00edcola,, para inserir na agricultura e na agropecu\u00e1rias  e no agroneg\u00f3cio do Territ\u00f3rio Rural do vale do Pianc\u00f3, t\u00e9cnicas inovadoras, que j\u00e1 existem em outras regi\u00f5es do pais. como meio de fixar o Jovem no campo gerando emprego renda e desenvolvimento econ\u00f4mico e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um Campus universit\u00e1rio em Arax\u00e1 . Arax\u00e1 sonha com essa demanda desde os fins dos anos 1980. Neste ano foi criada, atrav\u00e9s da Lei 7703/1988 a Funda\u00e7\u00e3o Universidade Federal do Planalto de Arax\u00e1.O Planalto de Arax\u00e1 \u00e9 constitu\u00eddo de uma grande regi\u00e3o que vive centenas de milhares de pessoas, com v\u00e1rias cidades e povoados em uma circunfer\u00eancia que atinge 100 km. Ou seja, uma Universidade na cidade de Arax\u00e1, ser\u00e1 de grande valia para toda a regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um campus da UFES em Vila Velha, Esp\u00edrito Santo . Implanta\u00e7\u00e3o de um campus da UFES em Vila Velha, Esp\u00edrito Santo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de um telef\u00e9rico de bondinho para travessia de Marud\u00e1 (Marapanim -Pa) para a Ilha de Maiandeua (Maracan\u00e3-Pa). Um telef\u00e9rico de bondinho sob cabos para a travessia, margeando a entr\u00e2ncia, entre o Distrito de Marud\u00e1 no munic\u00edpio de Marapanim e a Ilha de Maiandeua (Algodoal) no munic\u00edpio de Maracan\u00e3, para incremento tur\u00edstico e desenvolvimento da regi\u00e3o muito carente, que j\u00e1 \u00e9 visitada por pessoas do mundo todo, contudo, ainda carece de infraestrutura, e essa facilita\u00e7\u00e3o na travessia que \u00e9 feita somente por barcos p\u00f4 p\u00f4 p\u00f4, atrairia muito mais turistas, empregos e desenvolvimento para essa regi\u00e3o do Par\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o de usina para tratamento de res\u00edduos - cidade limpa, povo educado.. Implanta\u00e7\u00e3o de Usina para tratamento dos RSUs atrav\u00e9s de: 1) Compostagem Acelerada; 2) Reciclagem (apoio \u00e0s Coop. e Associa\u00e7\u00f5es) e 3) Decomposi\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica dos rejeitos. Implanta\u00e7\u00e3o de Usinas especializadas para tratamento de res\u00edduos hospitalares, industriais e agropecu\u00e1rios por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de queima, conforme as legisla\u00e7\u00f5es vigentes. Objetivando atender os munic\u00edpios, promover a cria\u00e7\u00e3o de empregos,sustentabilidade, credito de carbono e lixo zero.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Acordo Kunming-Montreal distribuindo as \u00e1reas a serem preservadas em todos os ecossistemas. N\u00e3o adianta preservarmos mais um bioma/ecossistema que outro. Para que n\u00e3o haja perda de biodiversidade \u00e9 necess\u00e1rio que a \u00e1rea a ser destinada para preserva\u00e7\u00e3o seja distribu\u00edda proporcionalmente a cada ecossistema identificado. Dentre os biomas, p.e., a Mata Atl\u00e2ntica est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o pior que os outros biomas que para reservar os 30% indicados pelo acordo ser\u00e1 necess\u00e1rio triplicar a \u00e1rea que ainda resta preservada, ou seja, restaurar uma \u00e1rea equivalente ao dobro do que hoje ainda existe.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Barco F\u00e1brica de Polpa de Fruta Congelado em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira AM . Beneficiamento e congelamento das polpas de frutas por meio de container c\u00e2mara frigor\u00edfico, das frutas compradas em comunidades ribeirinhas do munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira AM.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Instituto Federal - Campus Nanuque . Implanta\u00e7\u00e3o do Instituto Federal em  Nanuque para atendimento a regi\u00e3o do baixo mucuri e munic\u00edpios adjacentes, inclusive de outros estados como a Bahia, com base no processo que j\u00e1 tramita no MEC desde 2013, com a proposta de um campus do IFNMG. O munic\u00edpio est\u00e1 em plena mobiliza\u00e7\u00e3o, tendo participado de uma plen\u00e1ria do instituto nesse ano, al\u00e9m de contar com uma campanha virtual que soma mais de 600 ades\u00f5es da comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o do Modelo CEFET em todas as Escolas. Educa\u00e7\u00e3o na Cidade*Que todas as escolas sejam transformadas em modelos semelhantes ao CEFET, com amplia\u00e7\u00e3o e melhoramentos das estruturas e ensino profissionalizante de qualidade.\n(Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o e fortalecimento de estrat\u00e9gias de uso racional do sangue e a\u00e7\u00f5es de manejo do sangue do paciente.. Otimizar o uso da terap\u00eautica transfusional na perspectiva da necessidade do paciente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implanta\u00e7\u00e3o efetiva do Patrocinio a Eventos Geradores de Fluxo Turistico. Os recursos financeiros destinados a Patrocinar os Eventos Geradores de Flixo Turistico aparados pela Lei Geral do Turismo N\u00b0 11.771/2008, dentro do Programa de Regionaliza\u00e7\u00e3o do Turismo (PRT) N\u00c3O EST\u00c3O SENDO DISPONIBILIZADOS pelo Ministerio do Turismo, O retorno dos negocios do Turismo p\u00f3s pandemia, est\u00e3o demorando ainda mais a retornar ao normal  pela aus\u00eancia desta politica p\u00fablica de estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa o Programa Nacional de Regula\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana. Implementar o Programa Nacional de Regula\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana gratuito para todas as fam\u00edlias com renda de at\u00e9 3 sal\u00e1rio m\u00ednimos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementar uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos (digitais e n\u00e3o digitais) efetiva no \u00e2mbito dos poderes p\u00fablicos (\u00a72\u00ba, art. 216 da CF). A gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edticos (digitais e n\u00e3o digitais) - \u00a72\u00ba art. 216 da CF - compreende uma ferramenta de gerenciamento e governan\u00e7a para o poder p\u00fablico. Os documentos arquiv\u00edsticos devem ser considerados, organizados e tratados como recursos importantes e estrat\u00e9gicos para a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. Eles s\u00e3o instrumentos que possibilitam a efici\u00eancia,  atua\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia da a\u00e7\u00e3o dos poderes p\u00fablicos. Tamb\u00e9m protegem os indiv\u00edduos, pois garantem e provam  direitos e deveres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o da disciplina de Estudos Sociais nas escolas . Abordagem nas escolas de assuntos como: cidadania, gest\u00e3o financeira, primeiros socorros, boas maneiras, empatia, servi\u00e7os p\u00fablicos (POL\u00cdCIA, SAMU, BOMBEIROS)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas Estruturais de Capacita\u00e7\u00e3o e Gera\u00e7\u00e3o de Emprego e Renda para a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIAPN+ em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.. Propomos a cria\u00e7\u00e3o de um Plano de Capacita\u00e7\u00e3o e Gera\u00e7\u00e3o de Emprego e Renda para a popula\u00e7\u00e3o LGBTQIAPN+ em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, contemplando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o formal e mitigando as barreiras enfrentadas nas tentativas de ingresso ao mercado de trabalho formal. O Plano envolveria de esfor\u00e7os de diferentes ag\u00eancias e minist\u00e9rios, tais como Trabalho, Direitos Humanos, Planejamento, Desenvolvimento Social, dentre outros, respondendo aos complexos desafios enfrentados por tal comunidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de forma efetiva da Lei 13.935, de 2019, que prev\u00ea Assistente Sociais e Psic\u00f3logos nas Escolas da rede p\u00fablica de ensino.. A Lei 13.935/2019 determina que as redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de todo o pa\u00eds contem com servi\u00e7o social e de psicologia em equipes multiprofissionais com o objetivo de atender \u00e0s necessidades e prioridades definidas pelas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o. No entanto a lei, n\u00e3o est\u00e1 sendo aplicada e em alguns Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o tem previs\u00e3o nos seus or\u00e7amentos da inclus\u00e3o deste profissionais na rede de educa\u00e7\u00e3o. Sendo estes profissionais de fundamental import\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o de ultrassom e aparelho de tomografia nas upas. A implementa\u00e7\u00e3o de aparelho de ultrassonografia e de tomografia nas unidades de pronto atendimento  upas, facilitaria no diagn\u00f3stico cl\u00ednico, podendo tratar o paciente sem precisar que o mesmo fosse transferido para uma unidade hospitalar, e em caso de transfer\u00eancia o mesmo j\u00e1 sairia com o diagn\u00f3stico para tratamento em uma unidade de refer\u00eancia. Evitaria que pacientes fossem transferidos sem necessidade ou suspeita de determinada patologia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o do ensino de L\u00edngua Inglesa nos anos iniciais do Ensino Fundamental. O ensino de L\u00edngua Inglesa \u00e9 importante para crian\u00e7as falantes de outras l\u00ednguas por diversas raz\u00f5es, pois ela \u00e9 amplamente usada no mundo dos neg\u00f3cios, da tecnologia e na academia, dentre outros. Al\u00e9m disso, ao trabalhar desde cedo com tal idioma facilita no processo de ensino e aprendizagem de outras habilidades cognitivas e de comunica\u00e7\u00e3o. Assim, incluir tal disciplina no curr\u00edculo do EF I se torna essencial e facilita o aprofundamento do trabalho do idioma ao longo dos anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Implementa\u00e7\u00e3o e obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nas escolas do Brasil. A educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 fundamental para o desenvolvimento da cidadania e do fortalecimento da democracia no Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio que a popula\u00e7\u00e3o, desde cedo, compreenda a import\u00e2ncia de seus direitos e deveres pol\u00edticos, e saiba como exercer sua participa\u00e7\u00e3o de forma consciente e cr\u00edtica. De acordo com a pesquisa \"Retratos da Leitura no Brasil\", realizada pelo Instituto Pr\u00f3-Livro em 2021, apenas 3% da popula\u00e7\u00e3o brasileira l\u00ea livros de pol\u00edtica e cidadania, o que demonstra a necessidade desta PL.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Imposto de renda dos super ricos. A tributa\u00e7\u00e3o de imposto de renda \u00e9 dirigida a classe m\u00e9dia.  Nota-se que, a ultima faixa de imposto \u00e9 de 27,5% para quem recebe acima de pouco mais de 4600,00 reais.\nIsso iguala a capacidade economica de quem recebe 5000,00 por m\u00eas com quem recebe 200.000,00. \nA proposta \u00e9 que a faixa de isen\u00e7ao fosse maior. Por exemplo: 0 ate 5000, de 5000 at\u00e9 10.000, de 10.000 at\u00e9 40.000, de 40.000,00 at\u00e9 100.000,00 e acima de 100.000 reais por mes. As aliquotas deveriam ser dosadas de acordo com estudos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Imposto de renda. Corrigir a tabela de imposto de renda, com o mesmo valor do teto m\u00e1ximo pago  pelo INSS, aos trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a Bicicletas El\u00e9tricas e Mobilidade Ativa. Sugiro a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a industria nacional de bicicletas eletricas,  por meio de incentivos fiscais, financiamento ou outras formas de apoio. A evolu\u00e7\u00e3o das bicicletas eletricas as tornaram meios eficazes de promover a mobilidade ativa nas cidades, possibilitando o uso desse meio de transportes em cidades com relevos mais dificeis e permitindo maiores distancias com menos esfor\u00e7os. Por\u00e9m os custos s\u00e3o elevados, necessitando uma a\u00e7\u00e3o do governo. Geraria tb empregos no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a moradia aos mais pobres . Utilizar im\u00f3veis abandonados, com dividas o estado para que se tornem moradias aos mais pobres e perif\u00e9ricos, dando melhor acesso aos mesmo e podendo retomar as \u00e1rea de manancial, contribuindo com o desenvolvimento humano e ecol\u00f3gico!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a quita\u00e7\u00e3o do FIES. Dar um desconto significativo a quem resolver quitar o saldo devedor do FIES\u2026": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo a tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no vale do Paranhana RS para gera\u00e7\u00e3o de novas empresas e empregos . Venho propor uma plataforma de inova\u00e7\u00e3o aberta integrada diretamente com o minist\u00e9rio de ci\u00eancia e tecnologia, que facilite o envio de projetos de inova\u00e7\u00e3o.\n\nEssa plataforma ser\u00e1 para mapear desafios das regi\u00f5es e editais, para gera\u00e7\u00e3o de projetos que resolvam esses desafios, e envio autom\u00e1tico do projeto nos padr\u00f5es que o minist\u00e9rio de ci\u00eancia e tecnologia exige. \n\nO projeto que conseguir o recurso ter\u00e1 uma conta digital na pr\u00f3pria plataforma para receber recurso solicitado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo as construtoras para melhorar as cal\u00e7adas . A mobilidade permite o deslocamento das pessoas. Por\u00e9m, existem muitas cal\u00e7adas desniveladas, com buraco, rua sem cal\u00e7ada...entre outras caracter\u00edsticas que fazem com que haja limita\u00e7\u00e3o na mobilidade do pedestre, principalmente, daqueles com necessidades como os deficientes f\u00edsicos, os com vis\u00e3o baixa, os idosos pela sua natureza f\u00edsica. Desta forma, venho propor um incentivo as construtoras de desconto nos impostos em troca de melhorar as cal\u00e7adas. Deixando com acessibilidade e bom acabamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo e apoio para M\u00c3ES de crian\u00e7as e adolescentes com Diabetes TIPO 1  gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva. Crian\u00e7as e adolescentes diagnosticados com DM1 devem receber o melhor tratamento para controle glic\u00eamico prescrito pelo m\u00e9dico, seja bomba de infus\u00e3o de insulina, insulinas modernas com menor varia\u00e7\u00e3o glic\u00eamica, sensores de leitura de glicose e todos os insumos sem ter que solicitar por via judicial. Facilidades na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos com desconto para transporte da crian\u00e7a at\u00e9 as consultas m\u00e9dicas, nutricionais, psicol\u00f3gicas, realiza\u00e7\u00e3o de exames, atividades f\u00edsicas e atend. as emerg\u00eancias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo financeiro voltado ao monitoramento de eventos que venha a se constituir risco para a sa\u00fade p\u00fablica. Diante dos efeitos sobre a sa\u00fade relacionados com os impactos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que \u00e9 extremamente complexa e requer uma avalia\u00e7\u00e3o integrada com uma abordagem interdisciplinar. Para identificar precocemente qualquer evento que venha se constituir risco para a sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 necess\u00e1rio aumento do incentivo financeiro aos estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 Previd\u00eancia . Criar a\u00e7\u00f5es para incentivar trabalhadores informais a fazer o recolhimento previdenci\u00e1ria para garantia futura de sua vidas, sem muita necessidade permanente de benef\u00edcios assistenciais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o acumulavel para T\u00e9cnicos administrativos em Educa\u00e7\u00e3o lei 11091/2005. Fazer com que o incentivo a qualifica\u00e7\u00e3o previsto no artigo 11 da lei 11091/2005 sejam acumulaveis alterando o par\u00e1grafo 1 do artigo 12 da lei 11091/2005  pois atualmente s\u00e3o inacumulaveis e com essa altera\u00e7\u00e3o vai permitir uma mini reestrutura\u00e7\u00e3o na carreira pccctae sem impactos or\u00e7ament\u00e1rios maiores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0 pesquisa da flora da Amaz\u00f4nia pela ind\u00fastria farmac\u00eautica e de cosm\u00e9ticos . H\u00e1 v\u00e1rias plantas na Amaz\u00f4nia utilizadas pela popula\u00e7\u00e3o nativa como rem\u00e9dios. A ind\u00fastria farmac\u00eautica e de cosm\u00e9ticos poderia estudar esse potencial. Seria uma forma de ajudar na preserva\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel da floresta amaz\u00f4nica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incentivo \u00e0s cooperativas agroindustriais que valorizam a agricultura familiar e a produ\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a alimentar. A agricultura familiar organizada em cooperativas agroindustriais viabiliza a produ\u00e7\u00e3o de alimentos com seguran\u00e7a alimentar. O Brasil deve incentivar a agricultura familiar e a seguran\u00e7a alimentar, contando com o sistema cooperativo como um dos alicerces para tanto. As cooperativas agroindustriais que tem na sua ess\u00eancia as pequenas propriedades rurais e tem controles sanit\u00e1rios de produ\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o, devem ser incentivados para serem competitivos no agro nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incluir a Guarda Portu\u00e1ria no Art. 144 da CF, criando a Pol\u00edcia Portu\u00e1ria Federal atrav\u00e9s da PEC 59/2007. Autoria de Marico Fran\u00e7a.. A Emenda que ora se prop\u00f5e, busca transformar a Guarda Portu\u00e1ria em Pol\u00edcia Portu\u00e1ria Federal, fazendo justi\u00e7a a essa competente corpora\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria que, desde sua cria\u00e7\u00e3o, resistiu, se adaptou e assimilou com muita presteza as profundas modifica\u00e7\u00f5es ocorridas durante essas d\u00e9cadas no sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica portu\u00e1ria. A vulnerabilidade dos sistemas de seguran\u00e7a dos portos, terminais e vias naveg\u00e1veis do Pa\u00eds \u00e9 manifesto e tradicionalmente, a responsabilidade pela seguran\u00e7a \u00e9 da Gport.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incluir na \u201cPoli\u0301tica Nacional de Atenc\u0327\u00e3o B\u00e1sica\u201d a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para munic\u00edpios e popula\u00e7\u00f5es rurais com teto de credenciamento diferenciado. Ajustar a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo para teto de credenciamento em \u00e1rea rural \n(popula\u00e7\u00e3o rural/1500 para ESF e popula\u00e7\u00e3o rural/280 para ACS); incluir equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia itinerantes, unidades m\u00f3veis de sa\u00fade da fam\u00edlia, unidades fixas de apoio \u00e0s ESFs  em territ\u00f3rio rural, quilombola, ind\u00edgena e assentamentos; aumentar o n\u00famero de enfermeiros por ESF; fortalecer unidades odontol\u00f3gicas m\u00f3veis (UOM) e a implanta\u00e7\u00e3o de consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos em \u00e1reas rurais; ampliar o hor\u00e1rio de funcionamento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o Digital e Acesso Significativo: Direito e Desenvolvimento para Todes!. Acreditamos que a inclus\u00e3o digital \u00e9 essencial \u00e0 cidadania e propomos que as redes comunit\u00e1rias, atores que garantem a sustentabilidade, acesso significativo e desenvolvimento local, devem ser incentivadas via pol\u00edticas p\u00fablicas de longo prazo. As escolas podem tamb\u00e9m ser n\u00f3s conectados \u00e0s redes comunit\u00e1rias promovendo a autonomia identidades, e conte\u00fado local, fortalecendo territ\u00f3rios e popula\u00e7\u00f5es vulnerabilizadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o TEA e suporte tecnico. Cria\u00e7\u00e3o de centros psicoterap\u00eauticos ,de ensinos e inclusivos para portadores do TEA ,TDAH e  entre outros que se encaixa no programa da sa\u00fade mental , visando o desenvolvimento humano,o mercado de trabalho e a melhor qualidade de vida n\u00e3o s\u00f3  para os pacientes e sim para os pa\u00eds e Respons\u00e1veis dos mesmo\nFirmando parceira com o setor privado no lhe coyver8": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da Capoeira com Or\u00e7amento Espec\u00edfico nos Minist\u00e9rios da Cultura, da Educa\u00e7\u00e3o, da Igualdade Racial e do Esporte. Reconhecida como Patrim\u00f4nio Cultural do Brasil pelo IPHAN e como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade pela UNESCO, a Capoeira tem prote\u00e7\u00e3o do Estado de acordo com o Art. 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, portanto, para o exerc\u00edcio de nosso Oficio e para a prote\u00e7\u00e3o e fomento de nossas Rodas de Capoeira; para inclus\u00e3o da Capoeira nas Escolas em atendimento ao que prev\u00ea o Estatuto da Igualdade Racial e a Lei 10.639/2003 faz-se necess\u00e1rio OR\u00c7AMENTO pr\u00f3prio nos Minist\u00e9rios do Governo Lula. CUMPRA-SE!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da Disciplina \"Estudos \u00c9tnicos Brasileiros\" nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio. O objetivo desta proposta \u00e9 educar crian\u00e7as brasileiras desde a idade escolar sobre a diversidade do pa\u00eds, ensinando metodologicamente as origens das popula\u00e7\u00f5es que integram a diversidade do pa\u00eds e, de que maneira ocuparam (ou n\u00e3o) diferentes espa\u00e7os e esferas da sociedade. Um passo crucial na constru\u00e7\u00e3o da cidadania\nA disciplina visa ensinar os caminhos dessa din\u00e2mica e incorporar a consci\u00eancia cr\u00edtica (Freire) e a escala da Taxonomia de Bloom. Alian\u00e7a dosMin Educa\u00e7\u00e3o, Ig Racial e Dir Humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da Rob\u00f3tica no curr\u00edculo obrigat\u00f3rio da Educa\u00e7\u00e3o infantil e Fundamental 1. O ensino da rob\u00f3tica nas s\u00e9ries iniciais pode promover a concentra\u00e7\u00e3o, o interesse pelas ci\u00eancias nos mais diversos vi\u00e9s, ou seja, a come\u00e7ar pelo despertar pela matem\u00e1tica e pela l\u00edngua portuguesa,  Na grande experi\u00eancia que tive com meus alunos, a motiva\u00e7\u00e3o para aprender foi enorme.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da disciplina DIREITO na grade do MEC no Ensino Medio. Inclus\u00e3o da disciplina Direito na grade curricular do MEC, no ENSINO M\u00c9DIO, visando levar conhecimentos basicos sobre direitos e deveres legais \u00e0 todas as familias, especialmente as de menor poder aquisito e que msis sofrem pelo desconhecimento das leis. \nA proposta de PL visa levar conhecimento \u00e0s familias atrav\u00e9s de seus jovens estudantes, de forma estrutural tornando-se uma importante ferramenta de invlusao social por meios das instituicoes publicas de ensino.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o da disciplina de No\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional no Ensino M\u00e9dio. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 repleta de normas que garantem os direitos humanos; sua import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o da estrutura federativa do Brasil \u00e9 imensa . Nesse sentido, \u00e9 imprescind\u00edvel que todos tenham conhecimento dos seus direitos e deveres, no m\u00ednimo. De nada vale um ordenamento constitucional muito bem planejado, se a sociedade n\u00e3o o conhece. Por isso, proponho que as nossas crian\u00e7as, garantindo sua cidadania, conhe\u00e7am um pouco do nosso ordenamento constitucional no Ensino M\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das Guardas Municipais na Seguran\u00e7a P\u00fablica . Inclus\u00e3o das Guardas Municipais na Seguran\u00e7a P\u00fablica, artigo 144, inciso VII.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das Pessoas com defici\u00eancia . ASDEVRON- Associa\u00e7\u00e3o de Deficientes Visuais do Estado de Rond\u00f4nia  e demais das quais respeitamos a luta pela causa vem por meio desde canal solicitar visibilidade para o Deficientes visuais,auditivos, intelectuais e fisico para a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade,cultura, assist\u00eancia social pois tem sido afetada significativamente pela falta de profissional na \u00e1rea de \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o,int\u00e9rprete,centrais de atendimento para essa classe t\u00e3o sens\u00edvel \nApoio do governo para os pais e respons\u00e1veis que lutam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o das gcms no 144 da CF VII. Colocar as gcms no holl taxativo do 144 \u20ac VII": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de PCD ter mais direito e dignidade . Criar mais rede de ensino para PCD, ter direito e dignidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de aulas sobre a Constitui\u00e7\u00e3o Federal desde os primeiros anos do ensino fundamental . \u00c9 urgente incluir na grade curricular escolar o ensino dos direitos e deveres para que as crian\u00e7as j\u00e1 cres\u00e7am entendendo que alguns comportamentos, como xingar, por exemplo,  n\u00e3o s\u00e3o apenas desobedi\u00eancia,  mas atos graves e que podem acarretar em processos, multas ou o que mais estiver previsto na lei sobre cada caso. \nE tamb\u00e9m precisam saber que a lei vale para todos,  independentemente de concordar ou n\u00e3o com ela, ou at\u00e9 mesmo para quem alega desconhec\u00ea-la.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de farm\u00e1cias instaladas em  bairros no programa Farm\u00e1cia Popular. Aceita\u00e7\u00e3o no programa Farmacia Popular de farm\u00e1cias instaladas em bairros.\nCom isto, visa descentralizar o atendimento a quem faz uso do referido programa bem como a evitar que o usu\u00e1rio tenha que se deslocar ao centro das cidades, inclusive  com aumento de despesas dos menos favorecidos com deslocamento e transporte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de pessoas com sofrimento ps\u00edquico.  Direita \u00e0 cidade e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da vida. Cria\u00e7\u00e3o  de Centros de Conviv\u00eancia, Cultura e Gera\u00e7\u00e3o de Renda para a inclus\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de pessoas com sofrimento ps\u00edquico e problemas decorrentes do uso de \u00e1lcool  e outras drogas. Incluir financiamento espec\u00edfico na Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial- RAPS para esse dispositivo  importante de inclus\u00e3o das pessoas com software ps\u00edquico.  Direito ao lazer, a\u00e0 cultura e a qualidade  de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de pessoas portadoras de deficiencia. Inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente e seguran\u00e7a operacional de jovens e adultos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o de surdos e mudos  e autista . A inclus\u00e3o de surdos e mudos \nCursos, atividade, entre muito mais \nIncluir na nossa sociedade \nE autista  na nossa inclus\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do Braille no Ensino Fundamental P\u00fablico para Atender Pol\u00edtica P\u00fablica. Capacitar professores: Capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o continuada para os professores do ensino fundamental, a fim de prepar\u00e1-los para o ensino inclusivo e para o uso adequado do Braille. Essa forma\u00e7\u00e3o deve abordar aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relacionados ao ensino de alunos com defici\u00eancia visual, estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas inclusivas e o uso correto do sistema Braille;\nAdapta\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos;\nInfraestrutura adequada;\nParcerias com institui\u00e7\u00f5es especializadas;\nSensibiliza\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do Estudo do Direito nas Escolas Publicas de Ensino M\u00e9dio. Incluir na grade de aprendizagem curricular a introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo do Direito, a fim de trazer informa\u00e7\u00f5es relevantes ao desenvolvimento pessoal dos alunos com o ensino de no\u00e7\u00f5es de CIDADANIA, DEMOCACIA, GARANTIA DOS DIREITOS FUNDAMENTAIS E SOCIAIS, A FIM DE TRAZER UM CONHECIMENTO SOBRE TEMAS IMPORTANTES PARA VIDA CIVIL.\nA import\u00e2ncia do Estudo do Direito, traz aos Alunos, um maior conhecimento sobre seus direitos e deveres assim como oportuniza a intera\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3ximo,  aprimorando o respeito": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do Meio Ambiente, em forma\u00e7\u00e3o escolar. N\u00edvel M\u00e9dio e T\u00e9cnico.. Juntos com ao novo governo Presidente Lula e parceria com nossa Ministra Marina Silva. Poder\u00edamos integrar a ades\u00e3o de cursos t\u00e9cnicos ou b\u00e1sicos ( gratuitos) voltados ao meio ambiente e nossos vasto Eco Sistemas e Biomas, nas escolas p\u00fablicas e privadas. \nA integra\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis j\u00e1 possibilitando o primeiros cuidados ao bioma\nFazendo com que nossas crian\u00e7as ,nosso futuro, ajude-nos a empenhar um grandioso papel e cuidado e preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\n                              Ivo Spagnoll \ud83d\ude09\ud83c\udde7\ud83c\uddf7": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do Rock . Vivo a cena Rock na Bahia por 35 anos e ainda sinto  falta de inclus\u00e3o do estilo musical na cadeia produtiva que se proponhe as pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o do direito constitucional e direto penal na grade curricular nas escolas . Deve ser institu\u00eddo em todo o ensino m\u00e9dio os conte\u00fados do direito constitucional e  penal de acordo com os n\u00edveis, para que todos possam tem o  m\u00ednimo  de conhecimento que facilitar\u00e1  a compreens\u00e3o  de direitos e deveres logo na adolesc\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os executivos da seguran\u00e7a vi\u00e1ria no caput do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal . Sendo os acidentes de tr\u00e2nsito uma das principais causas de mortes no pa\u00eds e a os \u00f3rg\u00e3os executivos federais, estaduais e municipais da Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria parte integrante do Sistemas \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, torna-se necess\u00e1rio que se incluam os \u00f3rg\u00e3os executivos da seguran\u00e7a vi\u00e1ria no caput do Art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fortalecer a miss\u00e3o de preservar vidas e a incolumidade p\u00fablica das vias das tr\u00eas esferas da federa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o escolar para crian\u00e7as com TEA. Pessoas diagnosticadas no TEA na grande maioria das vezes sofre da exclus\u00e3o no ambiente escolar por falta de preparo aos profissionais. E de leg\u00edtima import\u00e2ncia a inclus\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes que correspondem ao transtorno a inclus\u00e3o dentro das atividades realizadas no ambiente. \nCursos preparat\u00f3rios e exig\u00eancia de certificado em rela\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o devem ser obrigat\u00f3rios para o direito de lecionar.\nChega de exclus\u00e3o, ser diferente \u00e9 normal!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inclus\u00e3o necess\u00e1ria . Incluir no curr\u00edculo escolar como disciplina, os cursos de Direitos e Deveres baseado na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira.\nIncluir no Curr\u00edculo escolar a Educa\u00e7\u00e3o Financeira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incorpora\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias ao bolsa fam\u00edlia em benef\u00edcio e liberdade para o futuro . Trata se de incorporar obrigatoriedade a todos que recebem o bolsa fam\u00edlia as seguintes exig\u00eancias para dar liberdade, perspectiva e dignidade aos benefici\u00e1rios do programa: \n1 - A oferta do governo de cursos profissionalizante para quem busca ingressar no mercado de trabalho. \n2 - incentivo do programa para os benefici\u00e1rios que n\u00e3o possuem o n\u00edvel prim\u00e1rio e secund\u00e1rio de ensino com regras r\u00edgidas de respeito as escolas e aos professores.\n3 - Ofertar vaga de emprego para quem possui profiss\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias para doen\u00e7as raras. Construir uma pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias indicadas para o tratamento de doen\u00e7as raras, a  partir de base or\u00e7ament\u00e1ria suficiente e do reconhecimento dos aspectos \u00e9ticos envolvidos e da necessidade de se implementarem crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o fundados em equidade e solidariedade, de modo a viabilizar o acesso mais amplo a estas tecnologias. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Incubadoras Populares de Economia Solid\u00e1ria. Apoiar iniciativas de abrang\u00eancia e caracter\u00edsticas diversas, relacionadas ao cooperativismo e associativismo em Economia Solid\u00e1ria, em parceria com os munic\u00edpios, estados e institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, como alternativa de forma\u00e7\u00e3o, trabalho e gera\u00e7\u00e3o de renda para a popula\u00e7\u00e3o local. Nesse sentido, instalar ou apoiar a instala\u00e7\u00e3o de equipamentos chamados Incubadoras Populares de Economia Solid\u00e1ria, como referencial para essa a\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infra estrutura e politica p\u00fablica. Estrutura de bem estar e politica de desenvolvimento para Assentados, quilombolas, ribeirinhos e origin\u00e1rios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura . Infraestrutura tem que  aprimora o modelo regulat\u00f3rio e comercial do setor el\u00e9trico, para expandir o mercado livre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura para a zona rural . As estradas rurais s\u00e3o p\u00e9ssimas sobretudo no inverno. A Equatorial fornece energia de baix\u00edssima qualidade. O povo do campo est\u00e1 fora do mundo digital. \nIsso provoca o isolamento de quem \u00e9 do rural, pois n\u00e3o consegue produzir, escoar a produ\u00e7\u00e3o, se deslocar para a cidade, frequentar a escola, se comunicar. O sert\u00e3o sofre com a falta de \u00e1gua.  Precisamos: de melhorias e manuten\u00e7\u00e3o das estradas rurais, energia el\u00e9trica de qualidade, acesso a internet e \u00e1gua para todas pessoas do rural": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Infraestrutura rodovi\u00e1ria . Impulsionar obras de infraestrutura rodovi\u00e1ria nas regi\u00f5es mais carentes destes servi\u00e7os": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Insalubridade de 40%. Estamos na em ambientes de dom\u00ednio de fac\u00e7\u00f5es criminosas com alto poder de controle de vida e morte, onde at\u00e9 a pol\u00edcia n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel, al\u00e9m dos riscos inerentes da profiss\u00e3o, pessoas com doen\u00e7as contagiosas, tuberculose, haseniase, covid, influenza, exposi\u00e7\u00e3o a ambientes contaminados por vetores de dengue, febre amarela,e tantos outros. Cachorros soltos,doentes mentais em crise, pessoas m\u00e1s intencionadas.., sol  a pino com um protetor forne\u00e7a, venham viver um dia m\u00e1 minha micro \u00e1rea se aparato": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Insalubridade no sal\u00e1rio base para servidores da ebserh. . Profissionais da sa\u00fade da rede ebserh, admitidos ap\u00f3s 2019 est\u00e3o em desigualdade quanto ao recebimento da insalubridade em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais anteriores. O sentimento de inferioridade e desvaloriza\u00e7\u00e3o para os demais. Proponho uma igualdade entre  todos os profissionais . Obg.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o de pessoas desempregadas no mercado de trabalho, reduzindo a sobrecarga em trabalhadores ativos.. A abertura de vagas de emprego \u00e0 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, auxiliar\u00e1 n\u00e3o somente em rela\u00e7\u00e3o a renda, como tamb\u00e9m a valoriza\u00e7\u00e3o de cada um e aumento na qualidade de vida. Al\u00e9m \u00e9 claro, de pessoas j\u00e1 empregadas que executam suas tarefas por duas ou tr\u00eas pessoas e trabalham exaustas. Diminuir a taxa de desemprego \u00e9 vital at\u00e9 mesmo para quem j\u00e1 est\u00e1 na ativa completamente exausto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade n\u00e3o-m\u00e9dicos na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 comprovadamente mais barato de custear do que custear a reabilita\u00e7\u00e3o. A inser\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados para tal, como o educador f\u00edsico e nutricionista, por exemplo, poderia interferir em variados fatores de risco para doen\u00e7as comuns, como hipertens\u00e3o, diabetes e AVC. \nAl\u00e9m desses profissionais, prestar aten\u00e7\u00e3o para sa\u00fade f\u00edsica e mental de forma integral do usu\u00e1rio, com profissionais como fisioterapeuta e psic\u00f3logos dispon\u00edveis na aten\u00e7\u00e3o \u00b4prim\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o  de m\u00e3es solo do Estado do Maranh\u00e3o a capacita\u00e7\u00e3o gratuita voltada ao mercado de trabalho.. Atualmente existem programas voltados para a integra\u00e7\u00e3o do jovem ao mercado de trabalho, portanto h\u00e1 mulheres m\u00e3es que est\u00e3o fora do mercado de trabalho por n\u00e3o haver pol\u00edticas p\u00fablicas de direcionamento com cursos de capacita\u00e7\u00e3o e est\u00e1gios gratuitos que possam torna-las aptas ao mercado de trabalho, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica que fa\u00e7am com que as empresas admitam mulheres de uma idade mais avan\u00e7ada, fazendo com que essa mesma mulher para sobreviver opte por trabalhos informais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Inser\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do nutricionista em clinica de assist\u00eancia especializada.#Propostacoletiva. Segundo a Lei Federal 8234/09/91, a assist\u00eancia dietoter\u00e1pica, com planejamento diet\u00e9tico, an\u00e1lise, supervis\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento da dieta, s\u00e3o privativos do nutricionista, e tais atividades visam melhorar o estado nutricional do enfermo para uma resposta fisiol\u00f3gica eficiente, redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o e do tempo de interna\u00e7\u00e3o, cabendo a este um papel importante na equipe, de assist\u00eancia especializada como Renal, oncol\u00f3gico, terapia Enteral., sendo fundamental sua inclus\u00e3o nesses servi\u00e7os": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instala\u00e7\u00e3o de kit de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica em comunidades e escolas estaduais ind\u00edgenas do Estado de Roraima \u2013 RR. . A energia el\u00e9trica \u00e9 primordial para o desenvolvimento humano e social. O consumo de energia per capita \u00e9 um importante indicador desse desenvolvimento. No sentido oposto ao desenvolvimento, comunidades isoladas em regi\u00f5es do Estado, em especial aquelas localizadas em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso, ainda est\u00e3o sujeitas a inexist\u00eancia de energia el\u00e9trica, vivendo na completa \u201cescurid\u00e3o\u201d ou, em casos isolados, dependentes de geradores que acarretam riscos, pois dependes de combust\u00edvel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instala\u00e7\u00e3o de um Campus Universit\u00e1rio Federal na cidade de Delmiro Gouveia -AL.. Instala\u00e7\u00e3o de um Campus Universit\u00e1rio Federal na cidade de Delmiro Gouveia -AL, de f\u00e1cil acessibilidade para os cursos exigindo apenas a conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instala\u00e7\u00e3o de um GASODUTO no Vale do Jequitinhonha. O Vale do Jequitinhonha carece de uma infraestrutura para apoiar sua cadeia produtiva em torno da minera\u00e7\u00e3o, que tem tomado o debate sobre o desenvolvimento regional. Um gasoduto possibilitaria a industrializa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, principalmente em ARA\u00c7UAI-MG, onde os subprodutos da minera\u00e7\u00e3o podem ser aproveitados para ind\u00fastria cer\u00e2mica e tamb\u00e9m as reservas de ferro descobertas na regi\u00e3o podem ter seu beneficiamento aproveitadas aqui, a exemplo de Ipatinga-MG.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir lei em que qualquer representante pol\u00edtico ganhe um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas . Os representantes populares existem para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Se um cidad\u00e3o brasileiro pode viver com um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas ent\u00e3o seus representantes tamb\u00e9m tem que passar pelo mesmo. A proposta \u00e9 para que vereadores, prefeitos, deputados federais e estaduais, ministros, senadores, governadores e presidentes recebam nada mais que um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir o Dia Nacional Do Bombeiro Civil . E De Suma Import\u00e2ncia Instituir o Dia Nacional Do Bombeiro Civil Tendo Em Vista Que Estes Profissionais S\u00e3o de Suam Import\u00e2ncia Para Nossa Sociedade e Prest\u00e3o Relevantes Servi\u00e7os ao Nosso Povo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituir programa Nacional de Incremento a Renda dos Catadores de Materiais Recicl\u00e1veis e Reutiliz\u00e1veis - Aux\u00edlio Catador Nacional. Instituir \u201cAux\u00edlio Catador Nacional\u201d, programa nacional permanente de repasse financeiro aos Catadores e catadoras de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis em fun\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais e de cidadania prestados por estes agentes \u00e0 sociedade brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia de Idosos 100% p\u00fablica. Com o aumento da expectativa de vida e a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de natalidade teremos um avan\u00e7o exponencial do n\u00famero de idosos no pa\u00eds. Tendo em vista que muitos deles n\u00e3o ter\u00e3o o apoio familiar nem recursos financeiros suficientes para sua institucionaliza\u00e7\u00e3o caso ocorra a necessidade, a proposta seria de criar mecanismos para que sejam implantadas em todos os munic\u00edpios  institui\u00e7\u00f5es 100% p\u00fabicas  que acolham todos que assim necessitarem. Que fa\u00e7am parte do or\u00e7amento municipal seu custeio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instituto Viver Melhor CNPJ 07.597.042/0001-09 na Rua Paulo Bona Andrade n\u00ba  6417 no Residencial Portal do Sul BAIRRO PARQUE SUL em Teresina Piaui . Constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Saude da Fam\u00edlia UBS na \u00c1rea Institucional na Rua Paulo Bona com a Andrade com a Rua Otacilio Fortes no Residencial  Portal do Sul no Bai\u0155o Parquw Sul zona de Teresina Piaui.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Instrumentalizar atrav\u00e9s do Programa Minha Casa, Minha Vida, possibilidade de desapropria\u00e7\u00e3o de terrenos para a constru\u00e7\u00e3o de mais moradias populares. Cidades como Balne\u00e1rio Cambori\u00fa s\u00e3o territ\u00f3rios que est\u00e3o entre os munic\u00edpios com os metros quadrados mais caros do pa\u00eds e consequentemente a dificuldade de acesso das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade \u00e0 casa pr\u00f3pria. Nesse sentido, \u00e9 importante que o governo federal possa desapropriar terras que s\u00e3o potenciais para constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es populares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Integra\u00e7\u00e3o Por Meio de Corredores Ecol\u00f3gicos Nas UC's, TI's e AP's. Integrar por meio de Corredores Ecol\u00f3gicos Legais as Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, Terras Ind\u00edgenas, \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o e Matas Auxiliares de entorno.\n\nAssim promovendo:\n\n1) Amplia\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies e perpetua\u00e7\u00e3o da flora e fauna;\n2) Consolida\u00e7\u00e3o dos ref\u00fagios de vida presentes nas zonas urbanas pr\u00f3ximas de demais \u00e1reas de interesse ambiental;\n3) Garantia de escape para esp\u00e9cies em zonas rurais;\n4) Conex\u00e3o estrat\u00e9gica para conter mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Integra\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento Aeroespacial Brasileiro P\u00fablico Privado. Inserir setores privados no desenvolvimento aeroespacial e aumentar o invesimento.\n- Atualmente a pesquisa aeroespacial se concentra na Aeronautica e poucos parceiros, com verbas limitadas e mau direcionadas, precisamos integrar empresas nacionais que j\u00e1 atuam em a\u00e9reas similares como a Embraer, Engesa, Avibras e centros de pesquisas Federais e Estaduais, convertendo em uma agencia Civil, com objetivos em desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o aerospacial internacional como parceiro realmente de valor": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Intensifica\u00e7\u00e3o ao projeto musical a crian\u00e7as e adolescentes . Tenho em mente que com a ajuda do governo e parcerias \nPoderemos criar m\u00f3dulos para crian\u00e7as e adolescentes, terem todo acesso em base musical \nDesde percuss\u00e3o, instrumentos de sopros, \nHarmonia, solfejo, aulas de canto, e  educa\u00e7\u00e3o vocal, e Toda uma teoria musical \nN\u00e3o s\u00f3 para revelar novos talentos, mas atrav\u00e9s da m\u00fasica as crian\u00e7as desenvolvem a linguagem, a leitura, e o racioc\u00ednio l\u00f3gico.\nTudo isso em Itaquera, conj Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio e regi\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Interioriza\u00e7\u00e3o e fortalecimento da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. . Criar alternativas \u00e0s restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para permitir a instala\u00e7\u00e3o da DPU nas 73% das se\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias da Justi\u00e7a Federal em que n\u00e3o est\u00e1. O prazo constitucional (Art. 98, \u00a71\u00ba do ADCT) para que isso ocorresse  encerrou-se em 2022. Hoje, o or\u00e7amento total da DPU \u00e9 de cerca de 700mi, enquanto MPF e JF t\u00eam 8bi e 15bi, cada. A assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita \u00e9 direito fundamental e precisa ser viabilizada para garantir acesso \u00e0 justi\u00e7a aos mais vulner\u00e1veis a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento em Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de uma na\u00e7\u00e3o. O governo pode propor um aumento significativo nos investimentos em educa\u00e7\u00e3o, destinando recursos para melhorar a infraestrutura escolar, capacitar professores, fornecer materiais did\u00e1ticos atualizados e promover a inclus\u00e3o digital nas escolas. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante investir em programas de educa\u00e7\u00e3o continuada para adultos, visando melhorar a empregabilidade e a capacita\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalh": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento em recursos did\u00e1ticos para as escolas.. Esta proposta visa um maior investimento na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Especialmente, na compra de materiais que ser\u00e3o usados como recursos did\u00e1ticos pelos professores nas escolas, visto que atualmente se o professor quiser dar aulas mais atrativas e interessantes, ele tem que tirar dinheiro do seu pr\u00f3prio bolso, o que n\u00e3o \u00e9 justo com algu\u00e9m que j\u00e1 recebe t\u00e3o pouco. \u00c9 not\u00f3rio que com o uso de recursos did\u00e1ticos a aprendizagem \u00e9 muito mais significativa. Quanto melhor a educa\u00e7\u00e3o, melhor a na\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento em universidades p\u00fablicas e educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o fim dos vestibulares. Existem diversos pa\u00edses em que n\u00e3o h\u00e1 uma escassez de vagas t\u00e3o grande no ensino superior p\u00fablico quanto no Brasil. Evidentemente, nosso pa\u00b4\u00eds \u00e9 muito populoso, mas tamb\u00e9m \u00e9 muito grande e rico, por isso \u00e9 de se alocar os recursos de forma que as universidades e escolas p\u00fablicas possam atender a todos, conforme o rigor estabelecido pelos padr\u00f5es mundiais e nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 v\u00e1lido lembrar que pa\u00edses com uma educa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o acess\u00edveis a todos t\u00eam \u00edndices sociais e econ\u00f4micos melhores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento m\u00ednimo de 5% em pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente. Instituir Transfer\u00eancias Legais e Constitucionais cont\u00ednuas e regulares aos Fundos Municipais da Crian\u00e7a e do Adolescente, instituindo investimento m\u00ednimo anual de 5% do or\u00e7amento p\u00fablico em pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e1 crian\u00e7a e ao adolescente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimento priorit\u00e1rio na educa\u00e7\u00e3o e tecnologia. Na atualidade, as escolas p\u00fablicas de todo o Brasil apresentam uma falha grave na sua estrutura quando se fala de recursos tecnol\u00f3gicos essenciais para um ensino de qualidade, como computadores, projetores e outros recursos requisitados pelos professores para uma aula eficiente, al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio que o s\u00e1lario de professores do Estado receba um aumento cons\u00edder\u00e1vel, j\u00e1 que \u00e9 um incentivo essencial para a promo\u00e7\u00e3o moral dessa digna profiss\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investimentos em moradia popular, programa Minha Casa Minha Vida. Existem muitas fam\u00edlias que necessitam de subs\u00eddio do Governo Federal para alcan\u00e7ar o direito a casa pr\u00f3pria, especialmente as fam\u00edlias de baixa renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investir no Meio Ambiente. Senhores (as);\n\nReitero lhes que h\u00e1 um equivoco grave quando servidores p\u00fablicos destroem equipamentos e m\u00e1quinas nas a\u00e7\u00f5es do IBAMA/PF.\n\n_  N\u00e3o houve o devido processo legal;\n_ H\u00e1 uma crime ambiental quando por meio do fogo se inutiliza m\u00e1quinas e equipamentos em APA;\n_ Fa\u00e7am Leil\u00e3o e revertam os valores para recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas degradadas, bem como das multas ap\u00f3s processo legal;\n_ Fa\u00e7am doa\u00e7\u00f5es aos estados e munic\u00edpios;\n*Se a maquina entrou. Tem como sair.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Investir no transporte de carga ferrovi\u00e1rio para reduzir o n\u00famero de caminh\u00f5es nas estradas.. Um vag\u00e3o transporta mais de 100 toneladas enquanto um caminh\u00e3o transporta 33 toneladas em uma carreta convencional.  Cada vag\u00e3o movimenta o volume de algo entre tr\u00eas e quatro caminh\u00f5es. Na pr\u00e1tica, um trem composto de 120 vag\u00f5es substitui aproximadamente 368 caminh\u00f5es, desobstruindo o tr\u00e1fego nas estradas. O transporte ferrovi\u00e1rio tem baixo custo de frete e de manuten\u00e7\u00e3o, inexist\u00eancia de ped\u00e1gios, menor \u00edndice de roubos e acidentes e com a vantagem de poluir menos o meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia. Isen\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia oficial para servidores aposentados com mol\u00e9stia grave. Uma forma de aliviar os gastos com tratamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para os titulos do tesouro direto na parte da corre\u00e7\u00e3o do ipca.. N\u00e3o \u00e9 justo que seja cobrado IR sobre a corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, pois isso n\u00e3o \u00e9 renda mas sim uma corre\u00e7\u00e3o das perdas sofridas com a infla\u00e7\u00e3o. Quanto a parte dos juros \u00e9 justo que seja cobrado o IR, pois \u00e9 renda. Com isso os brasileiros se sentiriam mais estimulados a poupar no presente para gastar no futuro e isso seria ben\u00e9fico para a economia nacional, pois o governo federal teria mais recursos para estimular os projetos de desenvolvimento que o pa\u00eds precisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de Ped\u00e1gio para caminh\u00e3o de transporte que carregam alimentos da cesta b\u00e1sica. . Tal requerimento tem o objetivo de amenizar os custos dos alimentos para o consumidor final": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de impostos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos para pessoas com defici\u00eancia. Isentar produtos e materiais utilizados por pessoas com defici\u00eancia de impostos nacionais e tamb\u00e9m de importa\u00e7\u00e3o. Muitos equipamentos, como cadeiras de rodas por exemplo, s\u00e3o muito caros e alguns, por serem importados, se tornam inacess\u00edveis a grande parte da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, com a redu\u00e7\u00e3o dos impostos que incidem sobre esses produtos, mais pessoas ter\u00e3o acesso \u00e0 tais materiais, melhorando sua qualidade de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de taxa de importa\u00e7\u00e3o e ICMS para mulheres escritas no cadastro \u00fanico . Introdu\u00e7\u00e3o:\nA presente proposta visa promover a igualdade de g\u00eanero e incentivar o empreendedorismo feminino, por meio da isen\u00e7\u00e3o de taxas de importa\u00e7\u00e3o e ICMS para mulheres com cadastro \u00fanico. Essa medida busca reduzir as barreiras financeiras e facilitar o acesso a produtos importados, fomentando a autonomia econ\u00f4mica das mulheres e contribuindo para o fortalecimento da economia local.\nA isen\u00e7\u00e3o de taxas de importa\u00e7\u00e3o e ICMS para mulheres com cadastro \u00fanico representa uma oportunidade signific": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o de tributos sobre equipamentos de som, \u00e1udio e v\u00eddeo para educadores. O professor necessita adquirir equipamentos que contribuam para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho pedag\u00f3gico satisfat\u00f3rio diante das demandas da educa\u00e7\u00e3o atual. O bom  uso dos mesmos em casa ou na sala de aula podem  enriquecer e fortalecer as a\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem. \nA  Isen\u00e7\u00e3o de impostos sobre equipamentos de som, \u00e1udio e v\u00eddeo, pode possibilitar que o educador os adquira, considerando que os impostos embutidos nesses equipamentos pelo governo federal s\u00e3o muito altos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda no pagamento de PLR \u2013 Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados. Atualmente a Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados tem incid\u00eancia do IRRF, enquanto a distribui\u00e7\u00e3o de lucro para os acionistas tem isen\u00e7\u00e3o de tributa\u00e7\u00e3o, \u00e9 um tratamento diferente para a renda do capital e trabalho e precisa ser alterada, o rendimento do trabalho oriundo da distribui\u00e7\u00e3o do lucro e resultado fixado em Acordo Coletivos e Acordos tem que ter a isen\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o para incentivar os programas fixados nos mesmos, resultando em aumento da produtividade e seus resultados na economia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Isen\u00e7\u00e3o do exame toxicol\u00f3gico.. Essa proposta visa isentar todos os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica da obriga\u00e7\u00e3o de fazer o exame toxicol\u00f3gico, uma vez que se entende que este exame \u00e9 feito em trabalhadores do transporte de carga e passageiros, e entendemos que o agente de seguran\u00e7a p\u00fablica, tenha uma conduta ilibada, e este exame \u00e9 obrigat\u00f3rio para motoristas visando acabar com o uso do rem\u00e9dio inibidor do sono (arrebite), e por isso gostaria que fosse visto com carinho, a CNH pode ser perdida se n\u00e3o renovar o exame. Multa x 5.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jailton  Ferreira da Silva . Quero que ais coisa  menhora de tundo  t\u00e1 tundo fora do  lugar tundo  caro Brasil  vota como era": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada de trabalho de 30 horas. A jornada de 30 horas semanais, sem perda de remunera\u00e7\u00e3o, condensada em 4 dias, representa n\u00e3o s\u00f3 a forma mais eficaz de cria\u00e7\u00e3o de novos empregos, mas tamb\u00e9m incentiva a divis\u00e3o do trabalho assistencial, limitaria o trabalho a tempo parcial n\u00e3o volunt\u00e1rio que afeta principalmente as mulheres, aumenta o tempo dispon\u00edvel para forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, bem como o tempo de lazer, o que incentivaria o turismo dom\u00e9stico num momento em que o setor atravessa uma crise de incertezas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jornada de trabalho de 36 horas. Reduzir a jornada semanal de trabalho para 36 hs, o que posdobilitara a cria\u00e7\u00e3o de mais postos de trabalho, diminuindo o alto \u00edndice de desemprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Jovem Empreendedor Brasileiro. O projeto visa oportunidades para Jovens que se destacarem em escolas p\u00fablicas entre os 1\u00aa Ano e 3\u00aa Ano do ensino m\u00e9dio, o aluno que aderir ao plano cronol\u00f3gico de estudos Escolar do Programa Jovem Empreendedor Brasileiro, contar\u00e1 com Aux\u00edlio empr\u00e9stimo Jovem Empreendedor dispon\u00edvel para investir em seu projeto.\nOs 2 primeiros anos iniciais o projeto tem o apoio de programas sociais e inclus\u00e3o em imers\u00f5es privadas sobre neg\u00f3cios governamentais e outros.\nEst\u00e1gio e inclus\u00e3o em empresas privadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a Algoritmica : Pesquisa e Monitoramento de Desigualdades Tecnol\u00f3gicas. O objetivo desta pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 investir em pesquisas e monitoramento cont\u00ednuos para identificar e compreender as desigualdades raciais no acesso \u00e0 tecnologia e sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio da coleta sistem\u00e1tica de dados e an\u00e1lise aprofundada, busca-se fornecer subs\u00eddios para o desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas mais eficazes e direcionadas, visando a promo\u00e7\u00e3o da equidade e inclus\u00e3o digital.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a Tribut\u00e1ria: menos tributos para os mais pobres. Desonera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de todos os itens da cesta b\u00e1sica. O Sistema Tribut\u00e1rio Brasileiro \u00e9 regressivo, isto \u00e9, os mais pobres pagam mais tributos proporcionalmente a sua renda em rela\u00e7\u00e3o aos mais ricos. Desonerar totalmente a cesta b\u00e1sica garante justi\u00e7a tribut\u00e1ria aos mais pobres. Em contrapartida deve-se compensar esta perda de arrecada\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o do IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), previsto no art. 153, VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cobrando-se mais tributos dos mais ricos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a aos aposentados e pensionistas . Revoga\u00e7\u00e3o da carta-branca, dada aos Estados e Munic\u00edpios com a reforma previdenci\u00e1ria de Temer, para confiscar aposentadorias e pens\u00f5es ferindo os princ\u00edpios da constitui\u00e7\u00e3o federal e imputando o caos financeiro na fase em que esse p\u00fablico mais precisa de cuidados para sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. \nRogamos pela revoga\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o dada ao artigo 149 da C.F. atrav\u00e9s da E.C. 103/19.\nNada obstante, outras medidas n\u00e3o cumpridas pelos estados e munic\u00edpios deterioram ainda mais seus parcos sal\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Justi\u00e7a social - Repara\u00e7\u00e3o Racial . Criar uma delegacia de repara\u00e7\u00e3o Racial/ justi\u00e7a social, com participa\u00e7\u00e3o dos mestres e seus saberes, que possa contribuir na produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias did\u00e1ticos para a forma\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, do munic\u00edpio e estados, com atribui\u00e7\u00f5es de monitorar, fiscalizar o cumprimento da lei 10639/11645. A conven\u00e7\u00e3o da OIT.169, al\u00e9m de outras viola\u00e7\u00f5es dos direitos dos povos tradicionais, acompanhar andamento dos processos julgados como crimes Racial mantendo a popula\u00e7\u00e3o negra informada com transpar\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Juventude para todos.. Cobramos a presen\u00e7a do (JiB) Jovens Independentes pelo Brasil, demais Movimentos C\u00edvico-Pol\u00edticos e \nONG's sem liga\u00e7\u00e3o com a UNE nos Conselhos de Juventude,\nem busca do di\u00e1logo amplo.\numa vez que a UNE n\u00e3o representa a totalidade dos jovens brasileiros.\n\n1) Programa Esta\u00e7\u00e3o da Juventude em territ\u00f3rio nacional.\n2) Conscientiza\u00e7\u00e3o com \u00eanfase c\u00edvica para jovens \n3) Confer\u00eancia Nacional da Juventude\n5) Cria\u00e7\u00e3o da Ouvidoria \n6) Fomento de programas esportivos no \u00e2mbito das Associa\u00e7\u00f5es de Moradores,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "LIBRAS  na escola, verdadeira inclus\u00e3o \ud83e\udd1f. A  educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para alunos surdos vai al\u00e9m de colocar um interprete dentro da sala de aula, para realmente incluir o aluno devemos proporcionar um ambiente acolhedor e inclusivo dando autonomia ao aluno para se comunicar, ensinando a L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) aos colegas e profissionais da educa\u00e7\u00e3o, proporcionando acessibilidade no ambiente escolar e sociedade, possibilitando a mesma qualidade de ensino de um aluno ouvinte ao aluno surdo respeitando sua l\u00edngua e sua cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "LImitar a imunidade tribut\u00e1ria conferida a templos de qualquer culto. Limitar a imunidade tribut\u00e1ria conferida a templos de qualquer culto e ao patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos mesmos (incluindo suas funda\u00e7\u00f5es) a no maximo 65% do valor total do fato gerador da tributa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Laudos de Defici\u00eancias Permanentes sem prazo de validade para concursos e outras comprova\u00e7\u00f5es. Estabelecimento da n\u00e3o necessidade de renova\u00e7\u00e3o de laudos m\u00e9dicos para defici\u00eancias permanentes, salvo mudan\u00e7a de adapta\u00e7\u00f5es dispensadas ou adquiridas.\nIn\u00fameros deficientes n\u00e3o devem precisar ficar renovando laudos para finalidade de concursos p\u00fablicos e acesso a outros direitos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lazer e cultura para crian\u00e7as, adolescentes e adultos com defici\u00eancia. . Todos tem direito ao lazer e a cultura, por isso precisa ter mas acessibilidade para todos, sem set preciso gastar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Legaliza\u00e7\u00e3o da Cannabis. Para al\u00e9m de estudos e comprova\u00e7\u00f5es, as in\u00fameras pessoas que s\u00e3o tratadas e encontram al\u00edvio para suas dores atrav\u00e9s do uso medicinal da planta. Para que esse medicamento chegue para as pessoas atrav\u00e9s do SUS. A legaliza\u00e7\u00e3o do plantio para consumo pr\u00f3prio tamb\u00e9m ajuda a delimitar o crime organizado, j\u00e1 que pessoas s\u00e3o mortas ou privadas de liberdade todos os dias por causa do tr\u00e1fico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei Org\u00e2nica Nacional da Pol\u00edcia Civil. O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, encaminhando a lideran\u00e7as dos Partidos Pol\u00edticos  representados no Congresso Nacional, para regulamentar e colocar em vota\u00e7\u00e3o o projeto  da Lei Org\u00e2nica Nacional da Pol\u00edcia Civil, para regularizar todas as carreiras de pol\u00edcia judici\u00e1rias  suas atribui\u00e7\u00f5es, fun\u00e7\u00f5es , obriga\u00e7\u00f5es e deveres e seus  direitos  funcionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei de Cotas para Trans e Travestis nas Universidades P\u00fablicas . Implementa\u00e7\u00e3o da lei de cotas e reservas de vagas destinadas a pessoas Trans e Travestis nas Universidades P\u00fablicas do nosso Pa\u00eds. Com o intuito, de garantir o acesso \u00e0 universidades por essa popula\u00e7\u00e3o que historicamente tem sido prejudicada devido ao processo de apagamento social da sua identidade e express\u00e3o de g\u00eanero.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lei que atualize o ensino de Artes nas escolas p\u00fablicas. Proponho uma Lei que obrigue todos os estados e munic\u00edpios do Brasil a reverem o Ensino de Artes nas escolas p\u00fablicas, a partir dos 03 pontos listados abaixo: \n.\n\n1-A mudan\u00e7a do nome antigo do componente \u201cEduca\u00e7\u00e3o Artistica\u201d para \u201cArte\u201d\n.\n\n2-Inclus\u00e3o das aulas de Arte no Ensino Fundamental I com professores especialistas ( como j\u00e1 acontece com a disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, por exemplo)\n.\n\n3-Oferecimento obrigat\u00f3rio de no minimo 02 de aulas de Arte por segmento no Ensino Fundamental II": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Leil\u00e3o do Governo Federal. Conforme disposto na nova lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei N.14.133/21), o Governo Federal, pode utilizar-se da modalidade ''Leil\u00e3o'' para ofertar bens e ou produtos, utilizados, pela Administra\u00e7\u00e3o Direta e ou Indireta Federal, entre outras ag\u00eancias/funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para aumentar o super\u00e1vit na receita via modalidade ''leil\u00e3o'', na qual, gerar\u00e1 a venda dos  bens e ou produtos utilizados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo uma rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e ben\u00e9fica para m\u00e1quina p\u00fablica e o cidad\u00e3o comprador do bem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Letramento Racial e Pr\u00e1ticas Educacionais no Ensino. Implantar nas escolas o LETRAMENTO RACIAL para substanciar as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, a partir das Leis n\u00ba 10.639 e n\u00ba 11.645. Este seria um importante instrumento de promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de transforma\u00e7\u00e3o social, a fim de desnaturalizar os pressupostos MODELOS de letramento arraigados  no ambiente escolar. Intensifica\u00e7\u00e3o de processos educativos afroreferenciados, forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, pois, letrar racialmente demanda estudo, trocas, dados, viv\u00eancia, reflex\u00e3o, empatia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Liberar cart\u00e3o de Benef\u00edcio INSS para uso em caixa 24h. Sugiro um Projeto de Lei que obrigue os Bancos a considerarem os Cart\u00f5es de Benef\u00edci\u00e1rios do INSS como cart\u00e3o de Conta Corrente, podendo o usu\u00e1rio passar em caixa eletr\u00f4nico 24 h e/ou no com\u00e9rcio. Vejo filas de idosos , alguns de muleta ou cadeira de rodas, sob sol forte ou chuva pra pegar a  sua aposentadoria ou pens\u00e3o, e \u00e0s vezes o pobre ainda \u00e9 assaltado no caminho de casa. \u00c9 muita humilha\u00e7\u00e3o para quem deu o seu suor na constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Liberdade empreedodora. Desburocratizar reduzindo e extinguindo (leis,decretos,portarias e normas) que tendem a dificultar que o cidad\u00e3o pequeno e m\u00e9dio consigam abrir seu pr\u00f3prio negocio.\n\nex: lei dos food trucks \n\nessa lei trava o cidad\u00e3o que quer montar um negocio pr\u00f3prio de tal maneira que muitos desistem por a quantidade de burocracia envolvida e a falta de verba pra montar o negocio e pagar um consultor pra vencer a burocracia!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Limite de reeilei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico. Os s\u00edndicos est\u00e3o fazendo de seu mandato um abrigo para o uso de seus interesses pessoais e tamb\u00e9m para impulsionar cargos pol\u00edticos. Queremos um basta nessas reeilei\u00e7\u00f5es. Caso n\u00e3o haja concorr\u00eancia, ele pode se manter no cargo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Limites de velocidade \u00fanica em todas rodovias do territ\u00f3rio nacional. Temos encontrado limites de velocidade m\u00e1xima muitos divergentes da Lei Nacional de Tr\u00e2nsito, alguns Estados definem limites inferiores ao aplicado pela Lei Nacional, por exemplo definir velocidades como 80Km/h quando pela Lei Federal seria de 100Km/h. Diversos problemas resultam nisso, para os motoristas que trafegam por diferentes Estados, acabam ficando sujeitos \u00e0 multas, em outros casos, for\u00e7am tornar mais demorada viagens que poderiam ser mais r\u00e1pidas, aumentando a fadiga dos motoristas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Limpeza do rio do pica pau, para entrega de presente a divindade os\u00f9n. Limpeza do rio do pica pau, para ser uma \u00e1rea onde povos de matriz \u00c1frica possa cultuar as \u00e1guas e suas divindades, podendo fazer entrega de presentes que n\u00e3o venha afetar a natureza e com isso ser um local espec\u00edfico para culto, inclusive uma imagem de \u00d2sun, igual temos de Yemoj\u00e1 em Candeias, criar um local onde a marginalidade n\u00e3o use de sua repreens\u00e3o para nos expulsar e at\u00e9 mesmo amedrontar com armas de fogo e viol\u00eancia.\nFreitas Odesi.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Linha de Cuidado de Apneia Obstrutiva do Sono (AOS). A AOS \u00e9 caracterizada por obstru\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas. Considerada um importante fator de risco cardiocascular e metab\u00f3lico. Com preval\u00eancia de 26%-49% da popula\u00e7\u00e3o entre 30a69anos, pode atingir 25 milh\u00f5es de pessoas (moderada ou grave).Ela \u00e9 indicada como fator de risco ou condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica a ser investigada em 5 linhas de cuidado(LC) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por\u00e9m n\u00e3o possui uma LC pr\u00f3pria.Propomos a cria\u00e7\u00e3o de uma Linha de Cuidado Nacional e espec\u00edfica para orientar os gestores no cuidado,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Linha de cr\u00e9dito subsidiada para jovens que conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio. Criar uma linha de cr\u00e9dito com subs\u00eddios do Governo Federal para jovens que conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio na rede p\u00fablica de ensino e queiram empreender ou adquirir algum equipamento produtivo com a finalidade de gerar renda. Esse programa al\u00e9m de oportunizar jovens \u00e0 empreenderem e terem sua pr\u00f3pria renda, tamb\u00e9m ser\u00e1 um est\u00edmulo \u00e0 conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, pois s\u00f3 ter\u00e3o acesso ao cr\u00e9dito aqueles que terminaram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e t\u00eam entre 18 e 29 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Linhas Ferrovi\u00e1rias ligando as capitais do Nordeste . A regi\u00e3o Nordeste tem se destacado notadamente pelo Turismo e pol\u00edticas de integra\u00e7\u00e3o log\u00edstica podem ampliar seu potencial turisitico a n\u00edvel nacional e internacional. \nO transporte ferrovi\u00e1rio \u00e9 amplamente utilizado em todo o mundo, sendo um equipamento de diferencial competitivo no turismo europeu, norte- americano e asi\u00e1tico, tornando mais vi\u00e1vel os custos de pacotes tur\u00edsticos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Lixo seletivos nas pra\u00e7as.. Pra\u00e7as devem ter lixeiros seletivos, al\u00e9m de espa\u00e7o para lazer adequados com brinquedos e quadras esportivas .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Loas e bpc sem renda precpta. Nasce uma crian\u00e7a com doen\u00e7a  de sa\u00fade mental doen\u00e7a rara ato sempre cuidar da sua pr\u00f3pria vida foi privado de tudo vive na sombra de outro ser humano como pode n\u00e3o ter um sal\u00e1rio pr\u00f3prio  para o seu custo sem precisar de sal\u00e1rio de ningu\u00e9m pra viver e toda m\u00e3e que tem filhos deficientes ter ao menos  1 sal\u00e1rio pra ficar por conta deste filho penso que \u00e9 responsabilidade do governo cuidar dessa fam\u00edlia com direto ao cadastro unico": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Log\u00edstica Digital Multimodal Para Supera\u00e7\u00e3o do Rodoviarismo. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva \nCriar programa de log\u00edstica digital para a integra\u00e7\u00e3o inteligente das conex\u00f5es multimodais, visando a estrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de desenvolvimento dos meios de mobilidade humana e dos transportes de mercadorias para possibilitar a supera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel do rodoviarismo com respeito ao meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Luta pela enfermagem . Reajuste anual do piso e que venha as 30 h": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Luz  trifasica para Agricultura Familiar do Campo. Levar energia trifasica para o Campo onde pequeno produtor possa alimentar seus equipamentos el\u00e9tricos sem correr o risco de queda de energia e perda do produto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "MEDICAMENTOS: Sem faltar durante o ano. A certeza da recupera\u00e7\u00e3o e estabelecer sua sa\u00fade por muito tempo.. Medicamento cont\u00ednuo e uso espor\u00e1dico. Desburocratizar o processo de recebimento. Comprar em quantidade suficiente que dure todo o ano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "MP 20194-3 020/17. Aprova MP 2.200-2 de 24 de agosto de 2001 com validade indeterminada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Macrodrenagem da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Ariri Bolonha em Bel\u00e9m Par\u00e1 . Macrodrenagem da Bacia do Ariri Bolonha  ir\u00e1 contemplar os bairros Cabanagem, Coqueiro, Parque Verde e Una  em Bel\u00e9m do Par\u00e1 .\nSer\u00e1 UMA OBRA de Infraestrutura que ir\u00e1 melhorar muito as Comunidades ao ENTORNO desse CANAL. Levando mais SA\u00daDE , Dignidade e Qualidade de vida a sua Popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Macrodrenagem do bairro Guriri, em S\u00e3o Mateus/ES. O balne\u00e1rio de Guriri em S\u00e3o Mateus, litoral norte do ES, enfrenta in\u00fameras dificuldades em raz\u00e3o da aus\u00eancia total de rede de drenagem pluvial, fazendo com que, nos per\u00edodos chuvosos, v\u00e1rias \u00e1reas sofram com extensos alagamentos, que perduram por semanas. Assim, faz-se importante a constru\u00e7\u00e3o da rede de galerias que ampliem a capacidade de drenagem das \u00e1guas do balne\u00e1rio, trabalhando em conjunto com as esta\u00e7\u00f5es de bombeamento que ser\u00e3o instaladas no rio Mariricu.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior idade penal . Redu\u00e7\u00e3o da maior idade penal de 18 para 16 anos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior intera\u00e7\u00e3o aos programas socioecon\u00f4micos por portadores de hansen\u00edase em todos os est\u00e1gios . Sou portadora de hanseniase neural, sofri na pele a discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito por n\u00e3o ser aparente, atinge somente nervos e \u00e9 contatado apenas por exames e hist\u00f3rico cl\u00ednico.\nPrecisa ser melhor divulgado, ter os profissionais de sa\u00fade melhor instru\u00eddos para a detec\u00e7\u00e3o precoce, pois quanto antes for detectado menores s\u00e3o as consequ\u00eancias que a doen\u00e7a traz, e s\u00e3o muitas! Afeta a mobilidade, for\u00e7a muscular, vis\u00e3o, entre outros.\nHoje \u00e9 tudo dificultado para o portador, n\u00e3o conseguimos auxilio algu": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior investimento no projeto da Ferrovia Transcontinental - EF-354. O projeto da Ferrovia Transcontinental - EF-354, representa uma diminui\u00e7\u00e3o extrema aos custos de transporte n\u00e3o s\u00f3 Interno, como possivelmente o transporte China-Brasil, e tendo grande potencial de integra\u00e7\u00e3o maior da regi\u00e3o norte economicamente. O projeto tamb\u00e9m representa maior proximidade das rela\u00e7\u00f5es MERCOSUL junto ao Peru. Tais fatos concluem na grande import\u00e2ncia para maior aten\u00e7\u00e3o ao projeto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Maior prioridade da fila do SISREG para pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas j\u00e1 constadas em laudos ou exames. Ter mais rigor, mais rapidez, mais agilidade na agiliza\u00e7\u00e3o da marca\u00e7\u00e3o de exames para pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas.. Fiscaliza\u00e7\u00e3o da fila do SISREG para priorizar as pessoas com laudos e exames anteriores. Colocar para fila que seja feita entre 3 e 6 meses, pois alguns demoram mais que 8 anos em fila para serem executados. Relatando que alguns pacientes acabam falecendo devido ao tempo de espera na fila.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais benef\u00edcios para os ACE e ACS . Direito a vale alimenta\u00e7\u00e3o\n\nDireito a vale transporte ou passe livre em \u00f4nibus coletivo \n\nDireito a um plano de sa\u00fade digno \n\nDireito a um plano de carreira e sal\u00e1rio digno\n\nDireito da efetiva\u00e7\u00e3o de todos contratados e contrato p\u00fablico": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais humanidade . Que os Direitos Humano possa est\u00e1 vendo as fam\u00edlias mais vulner\u00e1vel e necessitada na vis\u00e3o geral, ainda mas de perto e que n\u00e3o; quando comete o crime e possamos ver ainda mais de perto o acolhimento humano no territ\u00f3rio nacional e internacionalmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais moradias popular para pessoas carrentes e em situa\u00e7\u00e3o de rico como mulheres mae solteiras, indigena , quilombolas e ribeirinhos, que sejam fiscal. Gostaria de mais moradias populares, tipo minha casa minha vida, que seja fiscalizado por pessoas selecionadas no meio dos necessitados, pois as ongs s\u00e3o comprada por gestores municipais que manipulam os dirigentes e desviam os recursos e as moradias n\u00e3o chegam a quem precisa. que seja criado projetos de moradia rural para os trabalhadores da agricultura familiar para os pescadores ind\u00edgenas respeitando suas culturas e quilombolas. Casa com prioridades para m\u00e3e solteiras, que criam seus filhos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais m\u00e9dicos brasileiros. Programa de cota, vagas exclusivas nas universidades p\u00fablicas e bolsas nas privadas para profissionais da sa\u00fade, como agentes de sa\u00fades, t\u00e9cnicos de enfermagem, entre outros, de cidades interioranas que sofrem com fala de m\u00e9dicos, mantendo a remunera\u00e7\u00e3o do cargo original at\u00e9 que finalize os estudos. O beneficiado dever\u00e1 retornar ao local de origem e dever\u00e1 exercer a medicina na localidade em igual per\u00edodo de estudos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais propostas de emprego . Que abra mais oportunidades de empresa justo e com carteira assinada para todos e saneamento b\u00e1sico tamb\u00e9m e todos temos esse direito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais ra\u00e7\u00e3o, menos polui\u00e7\u00e3o . Devido aos altos custos na manuten\u00e7\u00e3o de um animal de estima\u00e7\u00e3o, s\u00e3o gastos como: vacinas, areia (para quem mora em apartamento), veterin\u00e1rio. Considerando que muitos cuidam de mais de um animal e acaba ajudando os que est\u00e3o em estado de abandono, venho propor que possamos trocar garrafas pet por ra\u00e7\u00e3o. Na propor\u00e7\u00e3o de 40 garrafas para 3k de alimentos por CPF. Diminuiria o impacto do lixo na natureza, j\u00e1 que a reciclagem seria feita de modo correto, quanto o impacto no or\u00e7amento do propriet\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais rigor nas APP de rios e afluentes. Em Afogados da Ingazeira (PE), banhado pelo Rio Paje\u00fa, as APP n\u00e3o s\u00f3 s\u00e3o desrespeitadas desde a d\u00e9cada de 1980, como popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis s\u00e3o colocadas \u00e0 margem dessas \u00e1reas alag\u00e1veis e, em \u00e9pocas de cheia, sofrem com destrui\u00e7\u00e3o. Detalhe: a pr\u00f3pria prefeitura autoriza a constru\u00e7\u00e3o dessas habita\u00e7\u00f5es ou o desmatamento dessas \u00e1reas, num claro desrespeito ao c\u00f3digo florestal. Proponho mais rigor, inclusive com multa \u00e0 pessoas dos gestores p\u00fablicos que cometeram essas ilegalidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais seguran\u00e7a nas escolas. Governo poderia implementar mais vigias nas escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mais valoriza\u00e7\u00e3o para o profissional de servi\u00e7o social. Para o fortalecimento da classe trabalhadora na assist\u00eancia social \nque seja ofertado um piso salarial digno.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mapa Tur\u00edstico Municipal. Desenvolver um Mapa Tur\u00edstico para cada munic\u00edpio ou regi\u00e3o tur\u00edstica com os principais atrativos tur\u00edsticos e riquezas naturais e culturais municipais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Margem consignavel facultativa para servidores federais. Precisamos fazer com que a margem consignavel dos servidores federais prevista no artigo 2 da lei 14509 seja facultativa para empr\u00e9stimos  e n\u00e3o exclusiva para cart\u00f5es de cr\u00e9dito cuja taxa de juros \u00e9 bem mais elevada que o consignado tradicional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mas sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o . Minha proposta \u00e9 que tenha mas m\u00e9dico n\u00f3s hospitais onde possa ter melhor atendimento para os pacientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mat\u00e9rias que deveriam ser ensinadas na escola com o objetivo de prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para a sociedade.. Implementar de mat\u00e9rias extracurriculares preparar nossas crian\u00e7as e adolescentes para os verdadeiros desafios da VIDA REAL como cidad\u00e3os, ao inv\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o ser limitada a apenas as \"passar de ano e prestar o vestibular\".\n\nSugest\u00e3o de mat\u00e9rias:\n\n-Orat\u00f3ria \n-Libras e as formas de acessibilidade\n-Nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \n-Primeiros socorros\n-Gerenciamento de tempo\n-Como e porque declarar o imposto de renda.\n-No\u00e7\u00f5es financeiras\n-Educa\u00e7\u00e3o sexual\n-Planejamento familiar\n\n Todas as escolas integrais, j\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Me Fabiana Silva sou da 6 chamada turno manh\u00e3 do fa\u00e7o parte do programa Amap\u00e1 jovem em Macap\u00e1 e importante ver isso na sociedade um bem mas precioso . N\u00f3s na popula\u00e7\u00e3o devemos ser valorizado cada vez mas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Media\u00e7\u00e3o de Conflitos \u00e9 Cuidado: inclus\u00e3o da Media\u00e7\u00e3o de Conflitos na Pol\u00edtica Nacional de Cuidado . Inclus\u00e3o dos servi\u00e7os de Media\u00e7\u00e3o de Conflitos na Pol\u00edtica Nacional de Cuidado, para que este servi\u00e7o fa\u00e7a parte do Plano de Cuidado, integrando o conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas a cuidar e promover o bem-estar, a autonomia, a seguran\u00e7a, a sa\u00fade e a independ\u00eancia das pessoas. Em um Estado de Bem-Estar Social, uma Pol\u00edtica P\u00fablica de Cuidado deve considerar as dimens\u00f5es social, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural na sua estrutura\u00e7\u00e3o e a Media\u00e7\u00e3o de Conflitos \u00e9 fundamental para articular estas garantias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medicacao gratis pra + 60 anos. Medicacao gratuita pra pessoas com mais de 60 anos, aposentados ou ativos, independente de suas comorbidades. \nObrigado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medicamentos Uso Continuo. Pedimos ao Governo Federal priorizar a destina\u00e7\u00e3o de recursos para garantir verbas no Or\u00e7amento para o fornecimento de \u201cMEDICAMENTOS DE USO CONTINUO\u201d, bem como a coloca\u00e7\u00e3o de novos medicamentos (Insumos, fraldas, etc), a nossa popula\u00e7\u00e3o, aos nossos idosos e Pessoas com Defici\u00eancia;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medicamentos de auto custo  para pessoas de baixa renda  . Distribui\u00e7\u00e3o gratuita de remedios de auto custo para pessoas de baixa renda em todo Brasil principalmente para esclerose  e estoporose": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medida para redes sociais derrubarem perfis de menos de 13 anos. Qualquer crian\u00e7a consegue fazer um perfil em redes sociais como Tiktok, e Instagram, mesmo que as plataformas indiquem que a idade m\u00ednima \u00e9 de 13 anos. \nQuando denunciamos um perfil desses, as plataformas n\u00e3o derrubam o perfil com a resposta de que seus rob\u00f4s e algor\u00edtimos n\u00e3o conseguiram detectar o problema.\nA medida, que deve ser lei, obriga as plataformas a colocar pessoal humano para fiscalizar essas den\u00fancias e derrubar de fato perfis de crian\u00e7as nas redes sociais em geral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Medidas para difundir o combate \u00e0 viol\u00eancia estatal por parte dos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica . Diante da substancial viol\u00eancia perpetrada por parte de agentes pol\u00edcias a grupos de vulnerabilidade economia e social, cometendo abusos de autoridade e trucul\u00eancia com a premissa de que o medo seja uma forma de manter o controle social, \u00e9 necess\u00e1rio medidas para difundir o combate de tais viola\u00e7\u00f5es. O poder p\u00fablico tem a responsabilidade de atuar com medidas efetivas para dissipar quaisquer viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos. E a viol\u00eancia institucional evidencia um grave problema no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio Ambiente - Bioma Caatinga: Preserva\u00e7\u00e3o, Recupera\u00e7\u00e3o, Manejo Sustent\u00e1vel e Saneamento Adequado ao Semi\u00e1rido.. A\u00e7\u00f5es propostas:\n\n1) Recaatingamento do Semi\u00e1rido\n2) Programas de Alimenta\u00e7\u00e3o (SAN), Sementes Crioulas e Plantas Nativas\n3) Realizar Mapeamento das \u00e1reas degradadas;\n4) Programas de preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da caatinga, cria\u00e7\u00e3o de reservas ecol\u00f3gicas;\n5) Fortalecimento e Cria\u00e7\u00e3o de Viveiros Municipais e distribui\u00e7\u00e3o de mudas\n4) Fortalecimento de institui\u00e7\u00f5es sociais afins, que atuam nessa tem\u00e1tica\n5) Saneamento rural: reaproveitamento das \u00e1guas servidas, destina\u00e7\u00e3o adequada dos res\u00edduos s\u00f3lidos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Meio Ambiente pede socorro! A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada nas escolas de todos os estados brasileiros .. Inclus\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o ambiental nas escolas da alfabetiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o nivel m\u00e9dio, como mat\u00e9ria indispens\u00e1vel para obter aprova\u00e7\u00e3o do ano letivo. Respeitar os animais silvestres, dom\u00e9sticos, a fauna e a flora s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para um mundo melhor. Quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio Ambiente por inteiro. Proteger reservas florestais, Rios e \u00e1reas ind\u00edgenas.\nInvestimento em cercamento de nascentes, \u00e1reas florestais e \u00e1reas ind\u00edgenas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio ambiente e ecologia. Reflorestar a Mata Atl\u00e2ntica na regi\u00e3o  Nordeste,subsidiar os carros eletretricos e h\u00edbridos deixando numa faixa de pre\u00e7o  30.000 a 40.000 reiais,cr\u00e9dito Verde pra empresas descabonizar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Meio ambiente mais sustent\u00e1vel aos munic\u00edpios . Energia limpa e renov\u00e1veis aos povos tradicionais,comunidades da agricultura familiar,fam\u00edlias com vulnerabilidade social,desta forma estaremos contribuindo com munic\u00edpios mais sustent\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es, garantido mais dignidade e qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o...": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhora na sinaliza\u00e7ao vertical das estradas. O sinal de proibi\u00e7ao de ultrapassar localizada a direita das estradas indicando os trechos sem visibilidade fica escondida quando o ve\u00edculo est\u00e1 atr\u00e1s duma carreta. A proposta \u00e9 colocar tamb\u00e9m outro sinal vertical no lado esquerdo melhorando a visbilidade e seguran\u00e7a das ultrapassagens. A medida ajudar\u00e1 a reduzir as ultrapassagens perigosas e salvar vidas no tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o do Governo com grupos dentro de cada minist\u00e9rio e apoio de cr\u00edticos e influencers! Informar a\u00e7\u00f5es e Combate a desinforma\u00e7\u00e3o. Criar grupos de comunica\u00e7\u00e3o dentro de cada minist\u00e9rio para divulgar as not\u00edcias do governo em cada \u00e1rea e principalmente combate a fakenews e distor\u00e7\u00f5es. E tem que ser atua\u00e7\u00e3o imediata, constante.\nE atuar em todas as vertentes de comunica\u00e7\u00e3o: entrevistas , redes sociais,  tv, radio...\nNecess\u00e1rio fazer parceria com cr\u00edticos das redes sociais e blogs , e grandes influencers.\nNecess\u00e1rio Lula aparecer mais e fazer lives. N\u00e3o s\u00f3 no canal dele mas nos canais de podcats.USA O INSTAGRAM DO LULA COM A\u00c7\u00c3O": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoras os sal\u00e1rios dos Guardas Munipais. Deixar as  Guardas atuarem no tr\u00e2nsito na ronda escolar fazer v\u00e1rios tipos de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos equipamentos/ reparti\u00e7\u00f5es . Melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos equipamentos da assist\u00eancia social. Para podermos oferecer um trabalho de qualidade para os usu\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhoria da qualidade de assistencia na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do SUS. Redefinir processo de trabalho na rede de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no SUS, com tempo minimo de 40 minutos para atendimentos de pacientes ( tempo atual \u00e9 de 20 minutos , para diagn\u00f3stico, defini\u00e7\u00e3o de conduta, interven\u00e7\u00f5es complexas..)  . O que gera efeitos danosos aos profissionais e aos pacientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias  para todos . Ter mais oportunidades  para as fam\u00edlia de baixa renda fazer uma facudade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias de propostas. Que a aposentadoria especial seja aprovada\nMais equipamentos p os hospitais \nMelhores leitos para as crian\u00e7as e adulto n\u00e3o ficarem nos corredores dos hospitais\nMedica\u00e7\u00f5es carrissima p quem faz tratamentos serem liberados ,pr n\u00e3o precisar entra na justi\u00e7a": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Melhorias para a Guarda Municipal . Venho por meios desta, formalizar um pedido de que seja melhorado nosso bem-estar em todos os aspectos!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Menor Pre\u00e7o Alimentos (aplicativo). Governo desenvolve aplicativo para divulga\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o atualizados dos estabelecimentos de g\u00eaneros aliment\u00edcios cadastrados e ma\u00eds pr\u00f3ximos da localiza\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.\n\nO objetivo \u00e9 facilitar a pesquisa de pre\u00e7os para o consumidor, estimulando a concorr\u00eancia e a diminui\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os. O governo pode iniciar com o cadastro de g\u00eaneros da cesta b\u00e1sica, mas estimulando a amplia\u00e7\u00e3o para outros produtos.\n\nOs pre\u00e7os divulgados devem ser de responsabilidade do estabelecimento, inclusive sua atualiza\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Menos burocracia no incentivo \u00e0 cultura e prioridade \u00e0 artistas iniciantes. Muitos artistas iniciantes tem que lidar com a alta burocracia e obst\u00e1culos ao se inscrever em um edital. Acredito que o estado possa facilitar este processo atrav\u00e9s da internet e o mais importante de tudo: priorizar os artistas iniciantes, aqueles que acabaram de se formar na faculdade. O estado deveria financiar diretamente e priorizar todos os artistas que est\u00e3o come\u00e7ando agora, mas que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es financeiras de levar \u00e0 frente seus projetos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mercesalvescorreia@gmail.com. Rapidez em legaliza\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio nacional de reconhecimento da fibromialgia como defici\u00eancia sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Metas Sociais para o or\u00e7amento p\u00fablico. Al\u00e9m das metas de superavit prim\u00e1rio, de infla\u00e7\u00e3o, percentual de aumento de receitas e demais regras de piso e teto propostas no arcabou\u00e7o fiscal, adotar metas sociais como par\u00e2metro de defini\u00e7\u00e3o de necessidade de investimento e destina\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos e medi\u00e7\u00e3o de desempenho do governo.\n\nEssas metas devem possuir car\u00e1ter plurianual e de publicidade peri\u00f3dica do atingimento.\n\nEx.:\n\n% de Desemprego\n% da popula\u00e7\u00e3o abaixo da Linha da Pobreza\n% de Desabrigados\n% de Desassistidos de Sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Microgera\u00e7\u00e3o energ\u00eda solar. Fornecer subsidios e financiamentos para que familias de baixa renda possam instalar pain\u00e9is solares de forma que gere excedente para inje\u00e7\u00e3o na rede com o fim de diminuir a necessidade de ativa\u00e7\u00e3o das usinas termoel\u00e9tricas, barateando o custo da energia para a ind\u00fastria e a popula\u00e7\u00e3o em geral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minas e Energia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Minha Casa Meu Sonho. O Minha Casa Meu Sonho seria um programa com acesso universal a todos os detentores de recursos no FGTS que possibilitaria aos participantes a utiliza\u00e7\u00e3o destes recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis novos, usados, na planta, terrenos etc, em qualquer pra\u00e7a no territ\u00f3rio nacional, sem que haja a necessidade deste im\u00f3vel ser: o primeiro im\u00f3vel,  no munic\u00edpio de resid\u00eancia e no munic\u00edpio do local de trabalho.\n\nEste movimento seria o respons\u00e1vel pelo novo boom da constru\u00e7\u00e3o civil no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minha Casa Minha Vida Estudantil . Modalidade do Programa Minha Casa Minha Vida para a constru\u00e7\u00e3o de moradia estudantil para alunos das universidades p\u00fablicas brasileiras durante o per\u00edodo de estudos.\n\nO PNAES (Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil) prev\u00ea o apoio aos estudantes de baixa renda. Contudo, o d\u00e9ficit de moradias estudantis ainda \u00e9 alto e uma das principais barreiras para continuidade dos estudos e uma das causas da evas\u00e3o nas universidades p\u00fablicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minha Maloca Querida . Um centro de reintegra\u00e7\u00e3o a dependendo que fazem uso abusivo de subst\u00e2ncias psicoativas em comunidade ind\u00edgena": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minha casa minha vida,para benefici\u00e1rios do bolsa familia. O governo poderia ampliar o projeto minha casa minha vida atendendo aos benefici\u00e1rios do bolsa familia!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minist\u00e9rio agr\u00e1ria e agricultura familiar incra Brasil.. Desapropria\u00e7\u00e3o a \u00e1rea para acentar fam\u00edlia\n J\u00e1 \u00e9 combater a fome e explorando as ter\u00e1s improdutiva em novos assentamento em todo o Brasil, recadastrando as fam\u00edlias\nPrioridade a pessoa com defici\u00eancia!\nPrioridade a pessoa idoso!\nPreciso de trabalhar na terra para construir\nUma casa quero cultivar coco e palmito\nEm novos assentamento da reforma agr\u00e1ria\nO OK izael Ant\u00f4nio de Andrade.muito obrigado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Minist\u00e9rio do Trabalho e Direitos Humanos.. Clareza nas informa\u00e7\u00f5es sobre tempo de trabalho e contribui\u00e7\u00e3o para pessoas com defici\u00eancia e redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria, sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios para pessoas com defici\u00eancia e CLT, assim como os funcion\u00e1rios p\u00fablicos tem direito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade SC: Integra\u00e7\u00e3o entre modais e rodovias nas regi\u00f5es metropolitanas do estado. O programa que ter\u00e1 por objetivo a integra\u00e7\u00e3o de rodovias federais concedidas, administradas pelo DNIT, rodovias estaduais e municipais, de modo a otimizar a mobilidade nas regi\u00f5es metropolitanas de Santa Catarina, reduzindo custos no transporte de mercadorias e interligando essa malha vi\u00e1ria a diferentes modais de transporte, como portos, aeroportos e ferrovias, a exemplo das regi\u00f5es metropolitanas de Florian\u00f3polis, Itaja\u00ed/Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e Jaragu\u00e1/Joinville/S\u00e3o Francisco do Sul.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Urbana com Inclus\u00e3o Social. Viabilizar a implementa\u00e7\u00e3o de projetos inteligentes onde deve-se priorizar os modos coletivos e n\u00e3o motorizados de transporte, interagindo com uma pol\u00edtica de desenvolvimento sustent\u00e1vel urbano, conjugado com espa\u00e7os verdes de lazer e esportes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade Verde . Incentivar , com isen\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios reais a aquisi\u00e7\u00e3o de onibus  el\u00e9tricos ou h\u00edbridos em todo pa\u00eds , afim de promover um transporte urbano estruturado e \u201c Verde \u201c": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade e redistribui\u00e7\u00e3o aos servidores federais. Atualmente o governo federal promove diversos concursos p\u00fablicos em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil. Propomos a previs\u00e3o de mobilidade e redistribui\u00e7\u00e3o dos servidores do quadro permanente, com prioridade antes dos concursos, possibilitando aos servidores realizarem os deslocamentos.\nAs vagas n\u00e3o preenchidas na chamada nacional de redistribui\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser encaminhadas para concursos p\u00fablico. Ganhos em qualidade de vida e promo\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da for\u00e7a de trabalho.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/69/servidores gid://decide/Decidim::Hashtag/70/inovacao": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mobilidade urbana . Moro em Petr\u00f3polis RJ, onde o transporte urbano \u00e9 prec\u00e1rio, resultando em longos engarrafamentos.  Mais especificamente em Itaipava, distrito de Petr\u00f3polis, poder\u00edamos ter uma linha de micro-\u00f4nibus circulando s\u00f3 no distrito, o que evitaria que os habitantes utilizassem seus ve\u00edculos em trajetos de dez minutos, em m\u00e9dia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Monitoramento das contas p\u00fablicas municipais pela popula\u00e7\u00e3o . Criar uma plataforma segura de dados abertos de contas p\u00fablicas municipais para os habitantes de cidades com at\u00e9 100 mil habitantes monitorarem os gastos das prefeituras de maneira an\u00f4nima. Tal tecnologia evitaria retalia\u00e7\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es de pol\u00edticos aos moradores em cidades pequenas. Em munic\u00edpios assim, \u00e9 muito comum o temor da popula\u00e7\u00e3o em fazer den\u00fancias e cria-se, portanto, pactos de sil\u00eancio que perpetuam e promovem o n\u00e3o enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o municipal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Montadora de caminh\u00f5es CavalosMec\u00e2ncicos & Tratores agr\u00edcolas de pequeno porte no Nordeste.. '-O Nordeste precisa ter sua mont. de caminh\u00f5es ! O grupo Fiat, j\u00e1 inst. em Goiana-PE, seria prov candidato a produzir cavalos mec\u00e2nicos Iveco, por ser do mesmo grupo. A FIAT-IVECO, poderia resurgir  .FNM-Fiat National Motor.\n-O canal da transp. sugere uma mont de tratores agr\u00edcolas de pequeno porte, bem como motores para irriga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que somos a grande parte, pequenos agricultores alvo do prog. Mais alimentos.\n-Ainda no Nordeste, em S\u00e3o Luis, uma mont de tratores af\u00edbios p regi\u00f5es alagadas. Att": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia atrav\u00e9s do autogest\u00e3o. Prioridade de Investimentos na Constru\u00e7\u00e3o de novas Moradia atrav\u00e9s de AUTOGEST\u00c3O para a popula\u00e7\u00e3o Brasileira que ganham at\u00e9 03 salario m\u00ednimos. Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular (UNMP)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia com dignidade para o povo brasileiro classe pobre . Da moradia para as fam\u00edlias que tenha muito filhos e dignidade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia dgna para todos brasileiros gid://decide/Decidim::Hashtag/17/fundocasa . Precisamos de moradia digna  e pra isso poderia ser usado terras que est\u00e3o paradas com valor acess\u00edvel para que tenhamos dignidade  de um teto educa\u00e7\u00e3o seguran\u00e7a e sem fome e um sal\u00e1rio  descente afinal de contas \u00e9 direito do cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ? Ent\u00e3o bora cumprir": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna habilita\u00e7\u00e3o pra quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de morar dignamente . Moradia digna pro povo brasileiro \u00e9 uma prioridade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia digna pra os nessecitados. Bom dia atodos que tiv\u00e9ssemos m\u00e1s moradia pra a popula\u00e7\u00e3o mais nessecitada eu mesmo pago aluguel e n\u00e3o tenho uma renda f\u00edsica s\u00f3 fa\u00e7o biscaite": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia em Primeiro Lugar para popula\u00e7\u00e3o de rua . Na proposta \"Moradia em Primeiro Lugar para a Popula\u00e7\u00e3o de Rua\", a Pastoral Nacional do Povo da Rua defende que o acesso \u00e0 moradia como direito humano n\u00e3o deve ser negado a ningu\u00e9m. Independente das circunst\u00e2ncias de vida e dos desafios enfrentados pelas pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, a \" Moradia em Primeiro Lugar\" \u00e9 considerada o ponto de partida, base para qualquer outro tipo de apoio, interven\u00e7\u00e3o social e diretos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia em Primeiro lugar . Ocupa\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos e da Mitra em desuso para instala\u00e7\u00e3o do programa Moradia Primeiro,  forma\u00e7\u00e3o de Agentes da Pastoral e da Pop Rua como Educadores Sociais e T\u00e9cnicos em Depend\u00eancia Qu\u00edmica para acompanhamento dos contemplados com o benef\u00edcio. \n  S\u00e3o muitos pr\u00e9dio p\u00fablicos e da pr\u00f3pria Igreja abandonados, e, com a utiliza\u00e7\u00e3o destes espa\u00e7os,  reduziriam custos para a implanta\u00e7\u00e3o do projeto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia mais r\u00e1pida para as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a e vulnerabilidade . Facilitar uma moradia para as mulheres na minha casa minha vida, dando prioridade mesmo, para as que est\u00e3o com medida protetiva ,que n\u00e3o seja a primeira vez, e que tenha filhos .\nAjudando assim essa mulher a ter mais for\u00e7a de n\u00e3o ter que voltar para aquele agressor, que geralmente \u00e9  o que acontece quando essa mulher n\u00e3o tem onde morar.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia m\u00e3es solteiras . Muitas mulheres com filhos acabam se prendendo a casamento ruins a homens que as maltratam, bate e at\u00e9 matam, por n\u00e3o terem condi\u00e7\u00f5es de arcar com as dispesas dela e dos filhos. Se n\u00e3o precisar pagar aluguel est\u00e1s m\u00e3es ter\u00e3o for\u00e7a para viverem sozinhos com seu filhos e lutar apenas por alimenta\u00e7\u00e3o e demais necessidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia para todos . Mora dia pra todos com dignidade.mais emprego..sa\u00fade pra todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia pra os nessecitados . Moradia pra os nessecitados eu mesmo pago aluguel  vivo de biscates quando tem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Moradia pra quem n\u00e3o tem . Pra muitos que n\u00e3o tem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudando a hist\u00f3ria das distrofias musculares no Brasil - Linha de cuidados. Criar Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s pessoas com Doen\u00e7as Neuromusculares, promovendo acesso ao diagn\u00f3stico precoce, interven\u00e7\u00e3o imediata com atendimento multidisciplinar especializado em todas as Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudan\u00e7a dos par\u00e2metros de regula\u00e7\u00e3o de empresas e atividades. Visando estimular o empreendedorismo no pa\u00eds, essa Lei permite que qualquer atividade empresarial, comercial, industrial ou qualquer outra forma de ocupa\u00e7\u00e3o possa ser criada ou inserida na modalidade de tributa\u00e7\u00e3o do MEI ou Simples Nacional, independente a sua natureza, servindo de par\u00e2metro para que uma empresa aberta mude de regime tribut\u00e1rio apenas o valor da sua receita anual, sendo automaticamente enquadrada no regime equivalente ao seu faturamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudan\u00e7as Humanizadoras e Personalizadoras na Educa\u00e7\u00e3o. De cada disciplina, manter obrigat\u00f3rio o conte\u00fado de fato necess\u00e1rio a TODO cidad\u00e3o adulto.  \nO espa\u00e7o que restar\u00e1 na grade poder\u00e1 ent\u00e3o ser preenchido por outros conte\u00fados tamb\u00e9m necess\u00e1rios a todo cidad\u00e3o adulto (como no\u00e7\u00f5es de direito, culpa, democracia, dolo, cal\u00fania, direitos do trabalhador, direitos da Mulher, equidade, empatia, resili\u00eancia, Psicologia, Intelig\u00eancias m\u00faltiplas,  inclus\u00e3o, libras etc)\nAcrescentar mais ludicidade em todas as fases do ensino. Despertar\u00e1 a criatividade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudar as leis na seguran\u00e7a p\u00fablica. '-Estabelecer leis mais rigidas, na seguran\u00e7a p\u00fablica.\n-Aplicar penas   mais severas ao homicidio e feminicidio.\n-Se houver penas severas diante a viol\u00eancia, nos estados brasileiras(homicidios,feminicidio, latrocinios, vandalismos etc...) Talvez o cidad\u00e3o tenha mais conci\u00eancia de seus atos. Grata Gleide Pires": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mudar as regras do bolsa fam\u00edlia ser mas acess\u00edvel e menos complicado. O bolsa fam\u00edlia deveria ser para as fam\u00edlias de baixa renda (fam\u00edlia pobre) de verdade e n\u00e3o pra qualquer pessoa receber eu por exemplo n\u00e3o recebi nenhum benef\u00edcio do governo minha fam\u00edlia vive com dinheiro de fazer jardinagem ganhamos em geral 100 reais por m\u00eas pra poder manter a casa o bolsa fam\u00edlia exige muitas coisas para entrar no benef\u00edcio por exemplo adolescente tem que estar na escola meu filho tem 15 anos e n\u00e3o achei vaga na escola tem dias que n\u00e3o temos o que comer issotemquemudar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulher com direitos garantido . Eu quero mas seguran\u00e7a para as mulheres , um projeto q multa homens q se aproximar de mulher com medida protetiva,se doer no bolso eles v\u00e3o pensar muito antes de machucar ou perseguir mulher,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulher o pilar do mundo a for\u00e7a do planeta. Criar construir um projeto programa meio forma de acabar zerar a viol\u00eancia contra a MULHER,  ensinar a crian\u00e7a desde seus primeiros passos que homens n\u00e3o batem em mulheres, homens protegem as mulheres, que o agressor n\u00e3o tenha oportunidade momento tempo chance de agredir uma mulher que ao m\u00ednimo ind\u00edcio de agress\u00e3o que ele passe por um processo de estudo consulta pesquisa para inibir a agress\u00e3o, que nenhuma mulher sofra + nenhuma agress\u00e3o f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, 11 99590-3753 C.P.P.P.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulher: Viver Sem Viol\u00eancia, proporcionando Autonomia Econ\u00f4mica e Participa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica. . A Secretaria de Estado da Mulher do Estado do Maranh\u00e3o apresenta essas propostas com intuito de buscar  todas as formas de enfrentamento de viol\u00eancia contra as mulheres, baseadas em g\u00eanero, classe, ra\u00e7a e etnia, em toda a sua diversidade, por meio da articula\u00e7\u00e3o, monitoramento e autonomia econ\u00f4mica baseada na qualifica\u00e7\u00e3o para inser\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, cursos t\u00e9cnicos e profissionalizantes. Bolsas para \u00f3rfaos do feminic\u00eddio e garantia de programas de renda para as m\u00e3es solo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulheres": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Mulheres e direito integral \u00e0 sa\u00fade . Investir, ampliar, fortalecer e monitorar o PAISM.  Considerar os direitos sexuais e direitos reprodutivos, sobretudo a autonomia reprodutiva. Especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres negras que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade e considerar a diversidade das mulheres em seus territ\u00f3rios, sobretudo nas regi\u00f5es remotas e suas vulnerabilidades. \u00c9 necess\u00e1rio Investir na forma\u00e7\u00e3o das mulheres para o controle social, ampliando suas vozes e a\u00e7\u00f5es em defesa do SUS e da vida das mulheres. (UBM) \u2640\ufe0f": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mulheres informadas e mobilizadas . Disponibilizar cursos online e presenciais para mulheres, com objetivo de prevenir casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, atrav\u00e9s de orienta\u00e7\u00f5es e fortalecimento em Rede de Prote\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Multa para lixo \ud83d\udeaf. Multar qualquer pessoa ou \u00f3rg\u00e3o pelo o descarte errado do lixo,em \u00e1reas comerciais, pra\u00e7as p\u00fablicas,praias,\u00e1reas culturais ,para cada item um valor, ex  de lixo: piola de cigarro, embalagem de confeito,salgadinho, sacolas,lacres de garrafas,etc para ajudar manter a cidade limpa e organizada diminuir\u00e1 os lixos na rua e vielas,boca de lobo, polui\u00e7\u00e3o rios e mares,isso ajudar diminuir os gastos por m\u00e3o de obra.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Municipalizado da categoria de agentes de sa\u00fade . E aumento de sal\u00e1rio": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Munic\u00edpios com menos de 1000 habitantes ficam em suspens\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o de munic\u00edpio seria suspensa para aqueles que tiverem menos de 1000 residentes e insufici\u00eancia financeira, No per\u00edodo seriam transformados em distrito estadual e seriam administrado pelo governo do estado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Mutir\u00e3o de direito a justi\u00e7a gratuita. Mutir\u00e3o com advogados terceirizados para erradicar pend\u00eancias c\u00edves em  conjunto com as defensorias p\u00fablicas estaduais de pessoas de baixa renda (at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00b4nimos).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3e feliz e cuidada pelo seu governo . Criar pequenos n\u00facleos que possa fazer doa\u00e7\u00e3o de bolsa maternidade com roupinhas para as m\u00e3es gr\u00e1vidas de 6 meses que n\u00e3o tenha uma renda  nesse mesmo n\u00facleo incentivar as m\u00e3es a fazer o pr\u00e9 natal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3e solo chefe de fam\u00edlia . Um projeto q der oportunidade da m\u00e3e solo poder financiar im\u00f3vel usado, j\u00e1 que paga aluguel, q se tenha a chance de pagar a pr\u00f3pria casa com zero de entrada tendo o pr\u00f3prio im\u00f3vel como garantia caso n\u00e3o cumpra com o contrato.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00e3es solo seguras para criar filhos vencedores . Hoje me encontro como m\u00e3e solo ,sem ajuda alguma ,e com muita dificuldade em encontrar um emprego, pois empresas questionam sempre se temos filhos e nos negam esse direito de trabalhar . \nBom ,eu gostaria de propor algo para essas m\u00e3es solos que se comprometem com a transforma\u00e7\u00e3o e futuro de seus filhos. Poderiam barrar essa dificuldade em que as empresas est\u00e3o impondo em n\u00f3s mulheres e m\u00e3es, criar mais creche com disponibilidade no hor\u00e1rio de trabalho, ou at\u00e9 mesmo mais \u00e1reas em homeOffice.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00eddia sociais com an\u00e1lise de veracidade de dados. Solicitar que toda rede social tenha uma intelig\u00eancia artificial que deve rever e aconselhar sobre a informa\u00e7\u00e3o colocado para auxiliar o leitor sobre a veracidade ou se \u00e9 a opini\u00e3o pessoal do publicador. Exemplo desse tipo de tecnologia j\u00e1 vemos no Twitter.\n\nResponsabilizar plataforma de conversa sobre qualquer tipo de m\u00e1 conduto de seus usu\u00e1rios em crimes legais como homicida, ataques, ped\u00f3filos, abuso, extors\u00e3o e entre outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "M\u00fasica nas escolas . Tornar obrigat\u00f3ria nas escolas p\u00fablicas estaduais e municipais de todo o pa\u00eds as aulas de m\u00fasica, o que inclui teoria musical, canto coral, reg\u00eancia, aprendizagem e confec\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "NUTRI-SCORE para autonomia de escolhas mais saud\u00e1veis. O sistema, conhecido como Nutri-Score ou 5C, que j\u00e1 existe na Fran\u00e7a, simplifica a informa\u00e7\u00e3o dividindo os produtos industrializados em cinco categorias, marcadas por cores e letras. Os produtos s\u00e3o categorizados a partir de uma f\u00f3rmula que calcula a quantidade de nutrientes para cada 100 gramas. Quanto mais frutas, legumes, fibras e prote\u00ednas, mais pontos. Quanto mais a\u00e7\u00facar, sal e gordura, menos pontos. De \u201cA verde-escuro\u201d, para os alimentos bons para a sa\u00fade, a \u201cE vermelho\u201d para os ruins.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Na \u00e1rea da Sa\u00fade Mental de Bras\u00edlia e todo o Brasil . Eu Luciana dos Anjos Claudino usu\u00e1ria do CAPS II ISM a 19 anos de Bras\u00edlia.\nTenho a seguinte proposta \n1- concurso p\u00fablico para a \u00e1rea da sa\u00fade mental que tenham feito resid\u00eancia em CAPS I CAPS II CAPSIN CAPS III , CAPS AD , comper hospitais psiqui\u00e1tricos , casa de passagem e moradores de rua. Capacitados nessas \u00e1reas .m\u00e9dicos psiquiatras, servi\u00e7os sociais, psic\u00f3logos , TO, enfermeiros \n2- recursos destinada para a sa\u00fade mental e que TODOS OS GESTORES TENHAM FORMA\u00c7\u00c3O NA \u00c1REA DA SA\u00daDE MENTAL .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Neoindustrializacao. Apoiar a neoindustrializa\u00e7\u00e3o, de forma ambientalmente sustent\u00e1vel, com base no desenvolvimento tecnol\u00f3gico no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Neuroalfabetiza\u00e7\u00e3o. Baseada em evid\u00eancias cient\u00edficas e experi\u00eanciadas por professores, estamos conseguindo resultados muito significantes com turmas de 1\u00b0 ano.\nTrabalhando os est\u00edmulos das etapas preparat\u00f3rias para a consci\u00eancia sobre o sistema de escrita alfab\u00e9tica. Que s\u00e3o negligenciadas na educa\u00e7\u00e3o infantil.\nEtapas: Linguagem\nFun\u00e7\u00f5es executivas \nHabilidades auditivas  \nConsci\u00eancia da palavra, s\u00edlaba, rima, alitera\u00e7\u00f5es, fonema, fon\u00eamica e f\u00f4nica. Entendendo a l\u00edngua oral para s\u00f3 ent\u00e3o a escrita.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Neuropsicopedagogo deve atuar na escola. O Neuropsicopedagogo auxilia na solu\u00e7\u00e3o de problemas relacionados \u00e0 aprendizagem ou a quest\u00f5es socioemocionais, trabalhando com os alunos de forma coletiva ou norteando a atua\u00e7\u00e3o de professores na resolu\u00e7\u00e3o de dificuldades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "No m\u00ednimo 1 Bilh\u00e3o de reais por ano de 2024 para o PAA Doa\u00e7\u00e3o Simult\u00e2nea . O maior programa de inclus\u00e3o socioprodutivo do pa\u00eds e qui\u00e7a do Mundo, o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos \u00e9 a maior ferramenta de Combate a Fome e a Desnutri\u00e7\u00e3o, e de gera\u00e7\u00e3o de trabalho, emprego e renda no campo. Por isso, o PAA na modalidade Compra com Doa\u00e7\u00e3o Simult\u00e2nia deve ter os seus recursos garantidos e ampliados anualmente. Com ajustes adequados na Tabela de Pre\u00e7os da CONAB.\n\nSugerimos o aporte de 1 Bilh\u00e3o de reais para o PAA CDS em 2024, o acr\u00e9scimo de 200 milh\u00f5es por ano do PPA.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nova Ponte Binacional Uruguaiana/BR - Paso de Los Libres/AR. Assim, como a duplica\u00e7\u00e3o da BR 290 \u00e9 fundamental para transportar nossas riquezas e assim para o coletivo principalmente para o turismo sendo o segundo meio de acesso de turistas no Brasil. Desta forma a passando pela estrutura\u00e7\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR 290 at\u00e9 Uruguaiana-RS, proje\u00e7\u00e3o de duplicar o volume nos transporte de cargas e turismo, ao qual, para contemplar o sucesso da duplica\u00e7\u00e3o da BR 290, o aumento da capacidade e fortifica\u00e7\u00e3o da estrutural da ponte se torna necess\u00e1rio uma nova ponte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nova resolu\u00e7\u00e3o do Contran sobre ciclomotores . A nova resolu\u00e7\u00e3o pegou TODOS os donos de ciclomotores de supresa.\n\nMais de 90% dos condutores somente compraram as scooters el\u00e9tricas por conta da n\u00e3o obrigatoriedade de se ter CNH e licenciamento.\n\nDe muitas pessoas este \u00e9 o \u00fanico meio de transporte.\n\nA nova resolu\u00e7\u00e3o deu menos de 15 dias para que os donos de adequem, o que \u00e9 humanamente imposs\u00edvel, requer tempo.\n\nO prazo deveria ser extendido para que todos se adequem n\u00e3o somente no que se refere \u00e0 emplacamento, mas tamb\u00e9m a CNH.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novas Fontes de Receita para EBC. Incrementar novas fontes de Receita \u00e0 Lei de cria\u00e7\u00e3o da EBC para fomentar a Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica e de Governo, integrando Universidades e Institutos Federais, empresas privadas e outros \u00f3rg\u00e3os, com o objetivo de gerar riqueza, promover a valoriza\u00e7\u00e3o dos colaboradores da EBC e entregar mais informa\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o brasileiro, direcionada, onde quer que ele esteja. A EBC \u00e9 uma empresa incr\u00edvel e ajuda a mais de 214 milh\u00f5es de brasileiros no Brasil e no mundo com informa\u00e7\u00e3o de qualidade diariamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novas propostas para moradia. Constru\u00e7\u00e3o de moradia popular em autogest\u00e3o.\n\n\nDesapropriar pr\u00e9dios p\u00fablicos municipal e estadual para fins de moradia popular para fam\u00edlias sem-teto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Novo Modelo e Atualiza\u00e7\u00e3o Para Lei de Iniciativa Popular. Proposta de modelo \u201csemi vinculante\u201d para projeto de lei de iniciativa popular, ampliando a democracia e a cidadania dos cidad\u00e3os. O atual modelo que \u00e9 \u201cn\u00e3o vinculante\u201d restringe os cidad\u00e3os e concentra as decis\u00f5es no Poder Legislativo e Executivo de projetos-lei. Falta automa\u00e7\u00e3o tanto para facilitar a iniciativa da proposta popular, bem como para verificar de modo transparente as assinaturas para protocolar as propostas. A Lei 9.709/1998 precisa ser aprimorada e adaptada para os tempos atuais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nutricionista como gestora de pol\u00edticas p\u00fablicas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o . Existem v\u00e1rios programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o que deveriam ser gerenciados por nutricionista, profissional capacitado para exercer tal fun\u00e7\u00e3o, mas nem sempre s\u00e3o liderados por esses profissionais. Comer \u00e9 um Ato pol\u00edtico que pressup\u00f5e conhecimento t\u00e9cnico nas orienta\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Nutri\u00e7\u00e3o presente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - NASF. Que sejam inclu\u00eddos na pr\u00e1tica, nutricionistas em todos os postos de sa\u00fade do pa\u00eds, juntamente com o NASF presentes nos mesmos, a m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o representam AGRAVANTES nos quadros de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, principalment do SUS, por n\u00e3o terem acesso \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o por condi\u00e7\u00f5es financeiras, possibilitaria na diminui\u00e7\u00e3o dos casos de obesidade, hipertens\u00e3o e diabetes. A educa\u00e7\u00e3o nutricional deve ser tratada na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria para termos menos morbidade e consequentemente menos mortalidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o a falta de informa\u00e7\u00e3o aos eventos de emerg\u00eancia a sa\u00fade  (como na COVID-19). Transformar parte das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade,, a qual \u00e9 respons\u00e1vel processamento de dados; an\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e agravos e eventos de emerg\u00eancia nacional e internacional (como foi a covid) em uma ag\u00eancia independente com a garantia de produzir e divulgar sistematicamente informa\u00e7\u00f5es sem interfer\u00eancias pol\u00edticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o \u00e0 Anistia aos pol\u00edticos . Votar contra o projeto de lei \u00e0 favor da Anistia aos pol\u00edticos que ficarem ineleg\u00edveis por vota\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal Eleitoral - STE.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00e3o \u00e9 crime quando a v\u00edtima \u00e9 foragido da justi\u00e7a. Mudar o c\u00f3digo penal e incluir nos excludentes de ilicitude o seguinte par\u00e1grafo.\nN\u00e3o existe crime quando a v\u00edtima \u00e9 um foragido da justi\u00e7a. \n\nIsso melhoraria absurdamente a seguran\u00e7a p\u00fablica e a execu\u00e7\u00e3o penal e protegeria os cidad\u00e3os e facilitaria o trabalho da pol\u00edcia\n\nO custo dos pres\u00eddios diminuiria muito pois a maioria dos presos nem pensaria em fugir sabendo que se sair do presidio pode ser morto e quem o matou nem estaria cometendo um crime.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00edvel do cargo equiparado \u00e0 titula\u00e7\u00e3o do servidor. Consiste em estabelecer aos cargos t\u00e9cnicos administrativos em educa\u00e7\u00e3o um n\u00edvel de seu cargo (C, D ou E) equivalente \u00e0 sua titula\u00e7\u00e3o, ou seja, por exemplo, para um cargo de t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio que exige apenas um curso t\u00e9cnico na \u00e1rea, caso o servidor for graduado, mestre ou doutor, ent\u00e3o o mesmo ter\u00e1 um cargo de n\u00edvel E. Outro exemplo, se para um cargo de assistente de alunos que exige apenas o ensino m\u00e9dio, o servidor tiver curso superior, ent\u00e3o o mesmo ter\u00e1 um cargo de n\u00edvel E.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00facleo de apoio a luta pela moradia nos interiores . Crian\u00e7ao de um n\u00facleo federal de apoio e fiscaliza\u00e7\u00e3o da luta pela moradias nos interiores que as vezes s\u00e3o completamente  diferentes das grandes capitais,  fiscaliza\u00e7\u00e3o das demanda e emendas locais , cadastramento da quantidades reais  de moradores e tipos de necessidades, fiscaliza\u00e7\u00e3o de prefeitura e empreendimentos, acompanhamento de ONGs e associa\u00e7\u00f5es .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00facleo para aprendizagem especial da Secretaria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o. Para atendimentos \u00e0s crian\u00e7as com dificuldades sociais e de aprendizagem. . Todo munic\u00edpio dever\u00e1 ter, vinculado \u00e0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o,  um N\u00facleo para aprendizagem especial. Este N\u00facleo atender\u00e1 \u00e0s crian\u00e7as da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental do 1\u00b0 ao 9\u00b0 ano, que tiverem laudo de Transtorno Geral de Aprenduzagem, termo este descrito na Lei De Diretizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o n\u00b0 9394/96; s\u00edndromes descritas no DSMV, defici\u00eancia visual, defici\u00eancia auditiva, e outras defici\u00eancias. Contar\u00e1 com psicopedagogo, psic\u00f3logo, Fonoaudiologo e psicomotricista.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "N\u00facleos de arte e tecnologia nas escolas. Implementar n\u00facleos de arte e tecnologia nas escolas, abrangendo o ensino fundamental ao m\u00e9dio, para fomentar aulas de produ\u00e7\u00e3o musical, rob\u00f3tica e outras \u00e1reas relacionadas. Essa integra\u00e7\u00e3o entre arte e tecnologia proporciona aos alunos uma forma\u00e7\u00e3o mais abrangente e alinhada com as demandas do mundo contempor\u00e2neo, em um um ambiente adequado, com recursos tecnol\u00f3gicos, instrumentos musicais, equipamentos de \u00e1udio e v\u00eddeo, computadores e softwares relevantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O CAU na aprova\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos eficientes . Precisamos de projetos mais eficientes que atendam melhor as cidades. Vemos muitas obras conclu\u00eddas que n\u00e3o s\u00e3o utilizadas pela popula\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o passam a seguran\u00e7a de pertencimento, v\u00e1rios erros que impossibilitam seu uso, Falta de infraestrutura... Resumidamente constru\u00e7\u00f5es mau planejadas,  que s\u00e3o aprovadas pela prefeitura apenas pelo or\u00e7amento baixo levando em considera\u00e7\u00e3o apenas dados e estat\u00edsticas. A proposta seria integrar membros do conselho de Arquitetura e Urbanismo na aprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Espa\u00e7o Escolar e as Propostas Pedag\u00f3gicas. Em estudo recente, a pesquisa demonstrou que os espa\u00e7os escolares n\u00e3o s\u00e3o alinhados com as propostas pedag\u00f3gicas. S\u00e3o escolas com modelos obsoletos ou com adapta\u00e7\u00f5es que impedem o ensino e a aprendizagem de forma ideal. A falta de estudos na \u00e1rea - Arquitetura e Propostas Pedg\u00f3gicas no desenvolvimento de projetos de escolares, demonstra que, apesar de implementar metodologias, t\u00e9cnicas e etc,, os espa\u00e7os s\u00e3o ultrapassados para o atual mundo do trabalho e o ensino e aprendizagem de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Fandango do litoral paranaense sobe a serra . Resgate e preserva\u00e7\u00e3o da Cultura . \u00d4 de Casa ! Dito por Inami Cust\u00f3dio Pinto \u00e9 um baile ruidoso que chega ao Brasil atrav\u00e9s dos colonizadores e mistura/ se a cultura dos povos origin\u00e1rios e aos pretos. De l\u00e1 para c\u00e1, boa parte modificou- se e tornou-se obra de um e de todos.N\u00e3o sei de nenhuma outra manifesta\u00e7\u00e3o que, sob essa denomina\u00e7\u00e3o seja  aut\u00eantica como o  Fandango do PR.  Com a intens\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da cultura , esse projetoir\u00e1 catalogar as dan\u00e7as e m\u00fasicas fandangueiras e apresentar a comunidade brasileira .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Ser Humano Em 1\u00b0 Lugar Em Seguro . Observando Atentamente, Por Passar Pela Mesma Situa\u00e7\u00e3o, Observando \u00c0s Dificuldades De Um Trabalhador Depois que Adoece, Vejo que No Futuro Pessoas que Tanto Teve Suas Responsabilidades Administradas, Entre Suas Demais Virtudes, De Serem Concretos, Em Demostrar Utilidades e Valores Como Contribuintes Acess\u00edveis Aos Seus Cuidados Priorit\u00e1rios, Devem Ser Observados e Valorizados Como S\u00e3o, Ningu\u00e9m Nasce Para Semente, No Trabalho que Nos Tornamos \u00dateis, e Enfim, Por Seguran\u00e7a Serem Bem Respeitados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "O Tempo da crian\u00e7a n\u00e3o para! A educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 um direito.. Garantir a oferta na educa\u00e7\u00e3o infantil em creches a todas as crian\u00e7as brasileiras com at\u00e9 3 anos de idade, em cumprimento do disposto no art. 208,  inciso IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira. \nEstudos comprovam que os primeiros mil dias de vida das crian\u00e7as s\u00e3o os mais importantes para o seu desenvolvimento intelectual, emocional e motor. A oportunidade da educa\u00e7\u00e3o infantil garante o desenvolvimento adequado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade da Equipe de Sa\u00fade Bucal na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. O n\u00famero de Equipes de Sa\u00fade Bucal no Brasil tem diminu\u00eddo gradativamente, em propor\u00e7\u00e3o \u00e0s Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o aumento da popula\u00e7\u00e3o em geral. A nova Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o determina a obrigatoriedade da Equipe de Sa\u00fade Bucal na nova composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima da Equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Com isso, os gestores, n\u00e3o t\u00eam credenciado EqSB na mesma propor\u00e7\u00e3o das EqSF. Diante disso, os usu\u00e1rios t\u00eam sofrido com a falta de dentistas nas UBS, aumentando os agravos e danos em Sa\u00fade Bucal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Obrigatoriedade em concurso p\u00fablico de todos os n\u00edveis e Estados da Uni\u00e3o . Obrigatoriedade da mat\u00e9ria Humanismo e afins em concursos p\u00fablicos nos \u00e2mbitos Federal, Estaduais e Municipais, para que se selecione pessoal mais humano e emp\u00e1tico com o cidad\u00e3o, sob pena de reprova\u00e7\u00e3o, sendo mat\u00e9ria eliminat\u00f3ria. O mesmo em escolas das redes p\u00fablicas e privadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Observat\u00f3rio do Trabalho no Acre - Articular, aproximar e promover estudos sobre as rela\u00e7\u00f5es trabalho-capital nos munic\u00edpios do Estado do Acre. Tem como objeto promover condi\u00e7\u00f5es de trabalho mais dignas. O resultado esperado \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o do trabalho decente, especialmente no que respeita \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o do trabalho an\u00e1logo ao de escravo e do trabalho infantil. Espera-se que o conhecimento produzido ajude a combater a informalidade, a garantir o cumprimento das cotas legais para admiss\u00e3o de aprendizes e de pessoas com defici\u00eancia e reabilitadas do INSS e a assegurar ambientes e processos de trabalho seguros e saud\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ocupa\u00e7\u00e3o dos artes\u00e3o no Centro de Cultura e arte J. In\u00e1cio. Esse projeto tem como proposta a ocupa\u00e7\u00e3o pelos artes\u00e3os do Centro de Cultura e arte J. In\u00e1cio para expor seus produtos de artesanato. O Espa\u00e7o expositivo fica localizado na area tur\u00edstica da Orla de Aracaju e  j\u00e1 serviu de renda para muitos artes\u00e3os e artistas que comercializavam seus produtos no local que esta fechado faz tr\u00eas anos, sem o retorno dos mesmos para o melhor aproveitamento do espa\u00e7o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oferecer cursos gratuitos ead de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e MBA em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica ead. Para aumento da renda dos brasileiros oferecer cursos gratuitos ead de EJA 1\u00ba e 2\u00ba ead, Gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o Financeira ead e MBA em Gest\u00e3o Financeira ead para todas as pessoas que moram no Brasil, com ajuda de R$ 60,00 por m\u00eas, reajustados em 10% ao ano, para aumento da produ\u00e7\u00e3o do Brasil oferecer cursos gratuitos ead de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o e MBA em Gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o ead oferecendo uma ajusta de custo de R$ 50,00 por m\u00eas reajustados em 10% ao ano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ofertar cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos. O Brasil precisa oferecer cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos em \u00e1reas como tecnologia, sa\u00fade, constru\u00e7\u00e3o c\u00edvil, energias renov\u00e1veis, ambiental e agr\u00edcola, Os cursos deveriam ser ofertados para jovens e adultos e depois da forma\u00e7\u00e3o poderia ser direcionados para trabalhar em empresas p\u00fablicas ou privadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oncol\u00f3gica Amap\u00e1 . Um programa que garanta um tratamento humanizado e com mais qualidade para os pacientes de c\u00e2ncer, investir em a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de um hospital equipado e preparado com quimioterapia e radioterapia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oportunidade de Transformar Sonhos em realidade na sua cidade.. Criar uma uma C\u00e9lula dentro da secret\u00e1ria de cidadania federal desligada dos munic\u00edpios em cada Cidade Brasileira,regida pelo Governo Federal, para que n\u00e3o aja  interfer\u00eancia municipal por partes dos prefeitos, retirando qualquer interfer\u00eancia e manipula\u00e7\u00e3o municipal.\nRealizando um pr\u00e9 cadastro online de cada sonhador brasileiro que tem em vista \nmelhoria de vida para si e forte contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da sua cidade. Selecionando os melhores sonhos, e realizando Intrevista presencial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Oportunidade de emprego para pessoas acima dos 40 anos de idade . D\u00e1 oportunidade de emprego para pessoas que tem idade a cima dos 40 anos que nao conseguem mas trabalhar por que j\u00e1 tem uma idade que o mercado de trabalho nao aceita.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Origens e descend\u00eancia . Mobiliza\u00e7\u00e3o a inclus\u00e3o no  contexto estudantil a origem dos povos Tradicionais e Matriz Africana": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Or\u00e7amento da Embrapa-Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria.. Aprova\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o/regulamenta\u00e7\u00e3o que vede o contingenciamento do Or\u00e7amento da Embrapa, fortalecendo, assim a Pesquisa Agropecu\u00e1ria no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Otimizar o uso dos recursos h\u00eddricos do Canal do Sert\u00e3o Alagoano . Destinar recursos para a constru\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento de \u00e1gua para consumo humano ao longo de toda a extens\u00e3o do canal do sert\u00e3o, para abastecimento das cidades e dos povoados que o margem, haja vista que muitas comunidades do sert\u00e3o ainda n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua encanada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Otimiza\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios na constru\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o  das rodovias na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia . Efetiva\u00e7\u00e3o de investimentos duradouros nas rodovias em \u00e1reas de floresta, BR 364 etc, onde o solo \u00e9 argiloso e humoso, pela implanta\u00e7\u00e3o de tecnologias de sustenta\u00e7\u00e3o central e lateral com pavimenta\u00e7\u00e3o h\u00edbrida de concreto e ferragens, com sapatas proporcionais ao tr\u00e2nsito de cargas, distribu\u00eddas ao longo das estradas, sustentadas por vigamentos no centro e nas laterais com possibilidade de revestimento asf\u00e1ltico que garanta durabilidade mais extensiva da pavimenta\u00e7\u00e3o com economia de recursos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PEC reformulando o inciso XVI, do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ampliando a possibilidade de ac\u00famulo de cargos para todos(as) os(as) cidad\u00e3s(\u00e3os). \"\u00c9 autorizada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando\nhouver compatibilidade de hor\u00e1rios\".\n\nTal reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para assegurar para todos os cidad\u00e3os o direito fundamental ao trabalho, pois, da forma como est\u00e1 redigida apenas algumas categorias podem exercer a prerrogativa de acumular cargos, mesmo que haja compatibilidade de hor\u00e1rios, violando ainda o princ\u00edpio da igualdade perante a Lei, que consta dos Direitos e Garantias Fundamentais, da pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PNGATI - Gest\u00e3o territorial e ambiental. Estabelecer programas, projetos e a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Gest\u00e3o Territorial e Ambiental de Terras Ind\u00edgenas, promovendo o etnodesenvolvimento, a partir da sustentabilidade dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, da justi\u00e7a ambiental e clim\u00e1tica, da preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e das diferentes formas de bem viver dos povos ind\u00edgenas, com respeito \u00e0 diversidade social e cultural e ao usufruto exclusivo e \u00e0s formas pr\u00f3prias de gest\u00e3o das riquezas naturais das terras ind\u00edgenas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PONA - Programa de Oportunidades Para Novos Artistas. PONA - PROGRAMA DE OPORTUNIDADES PARA NOVOS ARTISTAS.\nA ideia do programa (PONA),E trazer  apoio e incentivo do governo, haja visto que a muitos talentos sem apoio e incentivo do governo, seja esses artistas. cantores de ruas, compositores, escritores, atores, desenhistas, fotografia e entre outros.\na ideia e que tamb\u00e9m possa  ter participa\u00e7\u00e3o da lei rouanet, para que assim mostre e desenvolve o seu papel de artistas para o brasil e o mundo, claro assim trazendo e levando orgulho do seu pais....": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Padroniza\u00e7\u00e3o do porte das escolas e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais n\u00e3o docentes.. Como estados e munic\u00edpios tem realidades distintas, isso reflete na organiza\u00e7\u00e3o do sistema escolar.\nEnquanto h\u00e1 col\u00e9gios estaduais com 1 servidor administrativo para cada 100, 150 alunos, h\u00e1 tamb\u00e9m escolas que esta propor\u00e7\u00e3o chega a 1 para 500, embora as atribui\u00e7\u00f5es sejam semelhantes.\nO mesmo ocorre com os demais profissionais n\u00e3o docentes.\nTorna-se necess\u00e1rio padronizar nacionalmeno porte das escolas e valorizar os profissionais n\u00e3o docentes, muitos sobrecarregados e sem perspectivas salariais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamento do piso da enfermagem . Pedimos humildemente que o piso da enfermagem seja pago !": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamento por Servi\u00e7os ambientais aos catadores e catadoras de reciclaveis, Economia Circular Inclusiva com recursos do Acordo Setorial de Embalagens.. No Ambito do TRATADO DE PLASTICOS discutidos e construido a nivel internacional veem a vertente da obrigatoriedade de reconhecer o CATADOR E CATADORA DE MATERIAIS Reciclaveis como protagonistas desta cadeia economica hoje pre denominada ECONOMIA CIRCULAR INCLUSIVA vem a reconhecer e fortalece a renda destes trabalhadores que muitas vezes sao invisiveis para a sociedade. Sabemos que os maiores defensores do meio ambiente \u00e9 toda esta massa de TRABALHADORES que nas ruas ou nos lixoes coletam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pagamento por servi\u00e7os ambientais - esp\u00e9cies end\u00eamicas . A amplia\u00e7\u00e3o de pagamentos por servi\u00e7os ambientais \u00e9 necess\u00e1ria para incentivar a preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos nossos biomas e assim a potencializa\u00e7\u00e3o do bem estar de todos. A troca do capital econ\u00f4mico pelo  capital natural \u00e9 essencial para o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Sendo assim, a cria\u00e7\u00e3o de novos pagamentos por servi\u00e7os ambientais \u00e9 um aliado indispens\u00e1vel para alcan\u00e7armos a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. PSA para esp\u00e9cies end\u00eamicas pode ser capaz de trazer identidade aos adeptos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Para aumento do IDH do Brasil oferecer cursos gratuitos ead de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o de Recursos Humanos ead e MBA em Recursos Humanos ead . Para aumento do IDH do Brasil oferecer cursos gratuitos ead de EJA 1\u00ba e 2\u00ba ead, Gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o de Recursos Humanos  ead e MBA em Gest\u00e3o de Recursos Humanos  ead para todas as pessoas que moram no Brasil com ajuda de R$ 80,00 por m\u00eas, reajustados em 10% ao ano, para aumento do PNB do Brasil oferecer cursos gratuitos ead de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e MBA em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica ead oferecendo uma ajusta de custo de R$ 70,00 por m\u00eas reajustados em 10% ao ano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parque de Log\u00edstica Intermodal, (Local: Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia). Localizado estrategicamente no centro do Pa\u00eds, visa integrar a Regi\u00e3o, atrav\u00e9s terminal aeroportu\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio e rodovias, \u00e0s cidades de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds e de pa\u00edses circunvizinhos funcionando como um grande centro de servi\u00e7os e com\u00e9rcio para atender \u00e0s necessidades de conex\u00e3o e log\u00edstica entre produ\u00e7\u00e3o e mercado consumidor desde servi\u00e7os banc\u00e1rios a divers\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e apoio para exporta\u00e7\u00e3o. \u00b4\u00c9 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento regional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Parque de Log\u00edstica Intermodal, da Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia. Localizado estrategicamente no centro do Pa\u00eds, visa integrar a Regi\u00e3o, atrav\u00e9s terminal aeroportu\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio e rodovias, \u00e0s cidades de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds e de pa\u00edses circunvizinhos funcionando como um grande centro de servi\u00e7os e com\u00e9rcio para atender \u00e0s necessidades de conex\u00e3o e log\u00edstica entre produ\u00e7\u00e3o e mercado consumidor desde servi\u00e7os banc\u00e1rios a divers\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e apoio para exporta\u00e7\u00e3o. \u00b4\u00c9 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento regional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passagem escolar gratuita em todo pa\u00eds!. Podemos ver que em alguns estados e munic\u00edpios no Brasil, tem como norma, a passagem gratuita para o estudante. Mas infelizmente, em muitos estados e munic\u00edpios, 50% do valor do transporte, ainda sai do bolso do estudante. Poderia essa pol\u00edtica p\u00fablica, ser colocada em pr\u00e1tica em todos os estados e munic\u00edpios do nosso pa\u00eds. Os pre\u00e7os da passagem \u00e9 um absurdo! At\u00e9 mesmo em zona rurais. Vamos continuar investindo na educa\u00e7\u00e3o, e no crescimento do nosso pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passaporte no tr\u00e2nsito \ud83d\udea6. Criar uma plataforma para que sejam integrada junto as autoescola do Brasil, possibilitando aos indiv\u00edduos que est\u00e3o interessados em tirar a carteira de habilita\u00e7\u00e3o,e que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias ou recebem at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, poder ter acesso 100% a essa plataforma ou \"programa\" e poder fazer todo o processo de tirar a carteira de habilita\u00e7\u00e3o. Tudo sem custos pr\u00f3prio. E assim ficar em dia com as leis de tr\u00e2nsito e condutores conscientes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passe livre e transporte de qualidade dentro das cidades. Considerar a mobilidade dos cidad\u00e3os de grandes cidades como direito. Os meios de transporte p\u00fablico devem ser em quantidade suficiente e ter qualidade, bem como seus trabalhadores devem ser respeitados. Iniciar processo de desmantelamento do atendimento privado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passe livre em v\u00f4os de avi\u00e3o para deficientes com carteira permanente.. O Passe Livre em v\u00f4os de avi\u00e3o em territ\u00f3rio nacional devem ser feitos a liberados de forma permanente sem muita burocracia e restri\u00e7\u00f5es. De maneira automatizada e digital atrav\u00e9s de laudos m\u00e9dicos comprovados as companhias a\u00e9reas liberarem as passagens. Muitos tratamentos bons e avan\u00e7ados se encontram em outros estados mais desenvolvidos, como no caso exemplo da tetraplegia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Passe livre para Professores . Implementa\u00e7\u00e3o de passe livre nos transportes p\u00fablicos para professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o com intuito de facilitar a mobilidade dos mesmos .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pavimenta\u00e7\u00e3o Asf\u00e1ltica. Asfaltamento  da MA 335 que liga Pirapemas/MA a Coroat\u00e1/MA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pediatria no posto de sa\u00fade . Todas unidades de sa\u00fade deveriam conter um especialista em pediatria para descentralizar hospitais, e agilizar o diagn\u00f3stico infantil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pelo bem viver das mulheres . Construir creches noturnas, para que as mulheres, sobretudo as que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia,  terem onde deixar seus filhos em seguran\u00e7a para trabalhar sem a preocupa\u00e7\u00e3o de deixar com terceiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pens\u00e3o por morte do Inss de 100% novamente . Voltar a pagar 100% do salario beneficio da pens\u00e3o por morte do RGPS - Regime da Previd\u00eancia Social  (Inss) que foi reduzida a 60% na Reforma da Previd\u00eancia de 2019.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Perd\u00e3o da divida do FIES. Os alunos que adquiriram o FIES em 2022.1 e 2022.2 n\u00e3o foi comtemplado pelo governo anterior a ter sua divida negociada, pe\u00e7o em nome desses alunos um projeto que minimize a divida desses alunos ou at\u00e9 mesmo o perd\u00e3o da mesma. Atualmente essas pessoas n\u00e3o podem se quer comprar um lar pois com nome sujo as construtoras n\u00e3o aceitam. \n\nO governo poderia entrar em acordo com os bancos para realizar esse processo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pereniza\u00e7\u00e3o de Rios e Bacias Hidrogr\u00e1ficas . A exemplo da Transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco que levou \u00e1gua para o Nordeste. A proposta \u00e9 tornar Rios caudalosos em perenes a partir de esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias e bombeamento para perfis de eleva\u00e7\u00e3o de menor cotas das cidades e comunidades para permitir o cultivo agr\u00edcola e agropecu\u00e1rio da regi\u00e3o norte e centro norte.  Um primeiro piloto para o Semis\u00e1rido baiano com o Rio Jacu\u00edpe levando \u00e1gua para Candeal Chapada, Macacos, Belo Alto,Tanquinho, Morrinhos, S\u00e3o Nicolau, Crspinopolis, Jaguara, outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Periferia e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria; Garantir pol\u00edticas p\u00fablicas:Coletiva, de direito a cidade e de desenvolvimento humano nas perif\u00e9ricas, programas de moradia popular; de infraestrutura e conten\u00e7\u00e3o de desastres naturais;de arte, cultura e tecnologia para juventude perif\u00e9rica; Descriminaliza\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o de todas as drogas com previs\u00e3o legal de repara\u00e7\u00e3o nas comunidades dominadas pelo tr\u00e1fico e sujeitas a repress\u00e3o do Estado;Implementar o Estatuto do Desarmamento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Periferia viva . PERIFERIA VIVA: \n\nNas periferias, n\u00e3o basta apenas um tipo de interven\u00e7\u00e3o do Estado. Estamos h\u00e1 d\u00e9cadas nos organizando para cobrar dos governos que todos os direitos e pol\u00edticas p\u00fablicas cheguem nos nossos territ\u00f3rios. Queremos sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, seguran\u00e7a, cultura, enfim, dignidade de vida. Queremos ter protagonismo nas decis\u00f5es do que o Estado vai fazer onde a gente vive. \u00c9 preciso garantir moradia popular de qualidade, mas mais que isso, que elas sejam acompanhadas .mtst": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pesca e Aquicultura": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Pesca e Aquicultura Sustent\u00e1vel. Descompartilhamento Minist\u00e9rio da Pesca e Meio Ambiente. o desenvolvimento da pesca e aquicultura no Brasil, Fortalecer as cadeias produtivas para gerar trabalho e renda, contribuindo para a seguran\u00e7a alimentar, melhorar a produtividade do setor. Dotar o setor Produtivo de infraestrutura e tecnologia, Que os recursos sejam aplicados pelas entidade, Secretarias de pesca e aquicultura com recursos para desenvolvimento do setor prim\u00e1rio, Pesquisa e assist\u00eancia t\u00e9cnica com infraestrutura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pescando solu\u00e7\u00f5es  na sa\u00fade. Pescadores e pescadoras artesanais , com descontos em rem\u00e9dios e prioridade no tratamento no c\u00e2ncer  e outras doen\u00e7as  cr\u00f4nicas de e de empr\u00e9stimos e no seguro defeso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pesquisa Historica. Estimular a pesquisa hist\u00f3rica local e regional, como pol\u00edtica p\u00fablica para valoriza\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de identidades locais e regionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pessoas Idosas no or\u00e7amento p\u00fablico. Garantia dos direitos e modalidades de servi\u00e7os previstos PNI  Estatuto Pessoa Idosa  Conven\u00e7\u00e3o Interamericana . Pessoas Idosas e demais  Gera\u00e7\u00f5es por uma Sociedade Digna e Cidad\u00e3. Implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Idoso Lei 8442-94, Estatuto Pessoa Idosa-Lei 10741/2003 e Conven\u00e7\u00e3o Interamericana Pessoas Idosas-2015, assegurando-se recursos humanos e financiamento de Centros de Conviv\u00eancia, Centros Dia, Assist\u00eancia domiciliar, Combate \u00e0 Viol\u00eancia,dentre outros-parcerias SUAS, SUS, Universidades, e inser\u00e7\u00e3o de cuidadores e outras profiss\u00f5es de n\u00edvel m\u00e9dio e superior na  garantia de cuidados e prote\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pessoas com L\u00fapus.. Que os professores de Escolas p\u00fablicas que sofrem com o l\u00fapus,possam ser isentas de pagarem imposto de renda.\nUma vez que os m\u00e9dicos e rem\u00e9dios est\u00e3o  muito caros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "PiSo salarial da odontologia . Abrovacao do piso salarial da odontologia para toda equipe de sa\u00fade bucal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso Salarial dos dentistas \u00e9 um direito conquistado .. A classe odontol\u00f3gica deve ser valorizada e respeitada, o piso salarial \u00e9 um direito conquistado pela odontologia e deve ser respeitado segunda a lei federal 3.999/61.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da Enfermagem . Pelo cumprimento da lei 14.434 do piso enfermagem, Defendemos pela aplica\u00e7\u00e3o integral.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Cumprimento da lei. Pagamento do piso da enfermagem.  Somos merecedor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Libera\u00e7\u00e3o do piso da enfermagem,no contra cheque j\u00e1 Aumento no piso da enfermagem, valoriza\u00e7\u00e3o pela classe": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Piso da enfermagem no contracheque": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Reajuste anual do piso da enfermagem. O Piso \u00e9 lei. Queremos em nossos contra cheque": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem . Sal\u00e1rio digno para enfermagem. Com mesma justificativa que tem os Pol\u00edticos e Ministros: corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o do poder de compras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem aprovar . Piso da enfermagem aprovar como foi elaborado piso sem atrelar carga hor\u00e1ria, o que o supremo est\u00e1 fazendo conosco \u00e9 uma humilha\u00e7\u00e3o...depois de tanta luta de tantos vaiv\u00e9m ainda isso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso da enfermagem j\u00e1.. Que os governantes entendam que os auxiliares t\u00e9cnicos parteiras e enfermeiros, precisa com urg\u00eancia de um sal\u00e1rio digno, vejam com carinho e que podem fazerem por n\u00f3s, obrigada e boa tarde.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso dos fiscais em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria . Pl 1126 para cria\u00e7\u00e3o do piso salarial  dos fiscais em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Pedimos que a \u00c1rea da enfermagem seja de fato valorizada atrav\u00e9s do pagamento do Piso salarial digno da classe. Que o STF n\u00e3o seja superior a legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Presidente Lula, votamos e lhe confiamos mais uma vez essa miss\u00e3o de cuidar do povo, dessa forma, agilize nosso piso salarial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Pedimos que paguem o piso salarial da enfermagem com reajuste anual.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem . Valoriza\u00e7\u00e3o da classe e respeito com o ser humano, precisamos de qualidade de vida e nossos direito como fazemos nossos deveres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem j\u00e1!. Sofremos dia ap\u00f3s nessa pandemia, e agora o presidente da Rep\u00fablica aprova a lei, e os ministros querem embargar? Ent\u00e3o n\u00e3o precisamos de presidente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da enfermagem.. Aumento anual do piso salarial da enfermagem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial da equipe de sa\u00fade bucal. Cumprir em todo territ\u00f3rio nacional o piso salarial de dentista,,TSB,ASB,TP.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial de enfermagem . Piso salarial de enfermagem tem sai j\u00e1 samo pessoa importante na sa\u00fade lidamos com todo os tipo de situa\u00e7\u00e3o tendo em considera\u00e7\u00e3o riscos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial do Assistente Social. J\u00e1 foi aprovado na CPASF e agora segue para mais duas comiss\u00f5es e caso seja aprovado ir\u00e1 para o Senado. Uma profiss\u00e3o muito importante que atua na defesa e viabiliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e sociais da popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 presente na sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia, assist\u00eancia social, etc. Merece ser valorizado e reconhecido pelo seu valor e potencial.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial do Dentista . O piso salarial \u00e9 um direito conquistado pela odontologia e precisa ser  respeitado .\nLEI FEDERAL 3.999/61.\nColegas vamos nos unir pelo nossos direitos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial do/a assistente social. Aprova\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 1827/2019, que disp\u00f5e sobre o piso salarial da/o assistente social para uma jornada de 30 horas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial dos cirurgi\u00e3 Dentista . Gostar\u00edamos de um sal\u00e1rio digno .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial odontologia,ASB TSB,aumento do piso que \u00e9 de direito. Aumento do piso que j\u00e1 est\u00e1 tramitando no senado das equipe de odontologia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial odontologia. Aumento e reconhecimento dos profissionais da odontologia,sal\u00e1rio digno para ASB e TSB": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial para contadores p\u00fablicos . Cria\u00e7\u00e3o do piso salarial para contadores p\u00fablicos Municipais, Estaduais e Federal, porque n\u00e3o existe lei que regulamenta o sal\u00e1rio do contador p\u00fablico e com isto gera uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do cargo que \u00e9 t\u00e3o importante na execu\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial para enfermagem . Piso salarial para enfermagem": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial para enfermagem em Home Care . Hoje a classe de enfermagem em Home Care, n\u00e3o possui nem direitos trabalhista e nem carteira assinada , tem um piso reduzido por dia trabalhado que varia de $80 a $160 reais  por 12 horas trabalhadas, n\u00e3o se dando nem o direito de adoecer. Proponho um piso digno de no m\u00ednimo de $2600,00 para essa classe trabalhadora com seus direitos garantido em carteira assinada e plant\u00e3o de 12X36 horas .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Piso salarial pra melhor atendimento no Sus . Somos merecedores desse piso.um direito nosso": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pl sal\u00e1rio da enfermagem . Quero aprova\u00e7\u00e3o da Pl e libera\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Planejamento e Or\u00e7amento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Plano Conflu\u00eancia Tecnol\u00f3gica Amaz\u00f4nica. Plano Conflu\u00eancia Tecnol\u00f3gica Amaz\u00f4nica, que garanta internet aos povos da regi\u00e3o e promova uma economia da fronteira do conhecimento t\u00e9cnico cient\u00edfico e ancestral com respeito \u00e0 integridade ambiental dos territ\u00f3rios. Com a\u00e7\u00f5es orientadas para uma pol\u00edtica de desaliena\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica cr\u00edtica, cria\u00e7\u00e3o de infraestrutras de dados nas comunidades que contribuam para melhoria de vida das pessoas. Leia mais: https://plantaformas.org/assemblies/culturadigital": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano ESG - Pilar Social  inserido no ODS 9. Seria \u00f3timo um grupo de trabalho GT de ESG no Minist\u00e9rio - PILAR SOCIAL inserido na Assessoria  Social. Haja vista que h\u00e1 um ODS: Objetivo 9 - Ind\u00fastria, Inova\u00e7\u00e3o e Infraestrutura \nVisa construir infraestrutura resiliente, promover a industrializa\u00e7\u00e3o inclusiva e sustent\u00e1vel, e fomentar a inova\u00e7\u00e3o. Visando capacita\u00e7\u00e3o e empregabilidade para grupos vulner\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de Despolui\u00e7\u00e3o dos Rios Brasileiros. Plano nacional com o objetivo de despoluir os principais rios brasileiros, visando a recupera\u00e7\u00e3o e uso desses para atividades desde pr\u00e1ticas esportivas a transporte de cargas e passageiros. O Plano teria como norte, tamb\u00e9m, a melhoria do sistema de saneamento b\u00e1sico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de Juventude e Meio Ambiente. O Plano Nacional de Juventude e Meio Ambiente foram criado e debatidos nos anos em que o PT governou, mas nunca foram implementados! As juventudes precisam de pol\u00edticas p\u00fablicas que os incentivem a ser agentes transformadores em seus territ\u00f3rios!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Nacional de cargos e carreira para Auxiliares Administrativos . Auxiliares Administrativos s\u00e3o uma classe de trabalhadores que em si, n\u00e3o possuem um plano de cargos e carreiras que seja v\u00e1lido em todo territ\u00f3rio brasileiro, independente de localiza\u00e7\u00e3o,   merecemos um pouco mais de valoriza\u00e7\u00e3o salarial, ou seja, uma legisla\u00e7\u00e3o que defina um percentual de ganho de no m\u00ednimo 30% sob o sal\u00e1rio m\u00ednimo . \u00c9 isso, proponho uma cria\u00e7\u00e3o de lei que garanta esses benef\u00edcios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano Pindorama - Uma mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica na economia, com finalidade de alcan\u00e7ar o pleno emprego; justi\u00e7a social, ambiental e econ\u00f4mica;. O Plano Pindorama \u00e9 um projeto ambicioso que busca promover mudan\u00e7as profundas na economia brasileira. Com foco na sustentabilidade e justi\u00e7a social, visa criar um novo modelo econ\u00f4mico baseado em desenvolvimento humano, equidade e preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Por meio de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, busca-se impulsionar setores como energia renov\u00e1vel, agricultura sustent\u00e1vel, educa\u00e7\u00e3o de qualidade e acesso igualit\u00e1rio a servi\u00e7os essenciais. O objetivo \u00e9 construir um futuro mais justo, sustent\u00e1vel e pr\u00f3spero.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de  cargos carreira e sal\u00e1rios dos auditores SUS SES. Criar o  plano de carreira e cargos dos auditores SUS nas secret\u00e1rias estaduais  de sa\u00fade.  O componente  da auditoria serve como planejamento na tomada de decis\u00f5es  na sa\u00fade. Embasamento  de constata\u00e7\u00e3o, evid\u00eancias e suas fontes liberam as informa\u00e7\u00f5es  necess\u00e1rias  para um Boa pr\u00e1tica  de sa\u00fade  e  de gest\u00e3o.  Por isso  a recompensa  financeira  dos sal\u00e1rios  de auditores  deve ser melhor e suficiente  para o pleno  exerc\u00edcio  da profiss\u00e3o.  A carreira  deve compor o arcabou\u00e7o  nos Estados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de Combate a Viol\u00eancia contra as Mulheres no Brasil . Proponho a cria\u00e7\u00e3o unificada do combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres no Par\u00e1 em escolas, universidades, em todas as inst\u00e2ncias governamentais e no privado. \u00c9  emergente a defesa da vida das mulheres que est\u00e3o sendo exterminadas por seus parceiros machistas e mis\u00f3ginos. A\u00e7\u00f5es educacionais e corretivas s\u00e3o emergenciais nesta sociedade que est\u00e1 com defici\u00eancia no respeito a vidas femininas, vidas essas essenciais para sustenta\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano de Sa\u00fade para todos os servidores TAE. Cria\u00e7\u00e3o de plano de sa\u00fade pr\u00f3prio para atender todos servidores T\u00e9cnicos Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o Federal em todo Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plano inovador para tornar a educa\u00e7\u00e3o Brasileira mais inclusiva a todos.. O objetivo deste plano \u00e9 promover uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva e igualit\u00e1ria, garantindo que todos os cidad\u00e3os tenham acesso a oportunidades educacionais de qualidade, independentemente de sua origem, capacidades ou condi\u00e7\u00e3o social. A inclus\u00e3o educacional \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de uma sociedade justa, equitativa e pr\u00f3spera.\nAvalia\u00e7\u00e3o:\nRealizar um amplo diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o atual da educa\u00e7\u00e3o, identificando as barreiras \u00e0 inclus\u00e3o e desigualdades existentes nas escololas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Planos de cargos e carreiras para todos \u00f3rg\u00e3o do Executivo que n\u00e3o possui a come\u00e7ar pelo mais baixos sal\u00e1rio.. Plano de Cargos e sal\u00e1rios a todos os \u00f3rg\u00e3o federais a come\u00e7ar pelo que pagam sal\u00e1rios mas baixos aos seus servidores com prioridade o pessoal da sa\u00fade. A come\u00e7a como exemplo pagando a Gratifica\u00e7\u00e3o de Qualifica\u00e7\u00e3o que a maioria dos \u00f3rg\u00e3o pagam.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Planos de cargos e sal\u00e1rios . Planos de cargos e sal\u00e1rios para os guardas de Endemias,agente de Endemias e agente comunit\u00e1rios de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Plataforma Nacional de Informa\u00e7\u00e3o e Respostas Simples (PNIRS). A Plataforma Nacional de Informa\u00e7\u00e3o e Respostas Simples (PNIRS) \u00e9 uma proposta que busca enfrentar o desafio de garantir acesso f\u00e1cil, r\u00e1pido e confi\u00e1vel \u00e0 informa\u00e7\u00e3o governamental para todos os cidad\u00e3os. Com uma interface intuitiva e amig\u00e1vel, a PNIRS permitir\u00e1 que os usu\u00e1rios encontrem informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre os servi\u00e7os oferecidos pelo governo federal.\nUm dos principais objetivos da PNIRS \u00e9 fornecer respostas claras e concisas \u00e0s perguntas mais frequentes feitas pelos cidad\u00e3os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Policia Cidad\u00e3 e Seguran\u00e7a P\u00fablica . Programa de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania - Policia em defesa do Cidad\u00e3o/Cidad\u00e3 e de Preven\u00e7ao \u00e0 Viol\u00eancia e Combate ao Exterminio da Popula\u00e7\u00e7ao Negra.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Policial Rodovi\u00e1rio Federal. Aumento de efetivos e nomea\u00e7\u00e3o dos excedentes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Policlinica de Mozarl\u00e2ndia em Goi\u00e1s. Sanar a exist\u00eancia de vazios assist\u00eancias em diversas regi\u00f5es do Estado de Goi\u00e1s e a defici\u00eancia na integra\u00e7\u00e3o entre as assist\u00eancias b\u00e1sica, especializada e hospitalar. Garantir o atendimento especializado e humanizado a popula\u00e7\u00e3o que vive na regional da cidade de Mozarl\u00e2ndia. As policlinicas possuem suporte para a realiza\u00e7\u00e3o de exames gr\u00e1ficos e de imagem e de ofertas de pequenos procedimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Nacional de Clubes de Leitura. Fomentar as pr\u00b4\u00e1ticas sociais de leitura como direito humano fundamental visando o desenvolvimento pessoal e cidad\u00e3o e seu protagonismo social, mediante a execu\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional de clubes de leitura, mobilizando as \u00e1reas afins do Poder P\u00fablico e da sociedade.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Nacional de Sa\u00fade Integral das Popula\u00e7\u00f5es do Campo, Floresta e das \u00c1guas . Retomar PNSIPCFA, com recursos e programas espec\u00edficos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Sobre Drogas ( Eixo Preven\u00e7\u00e3o ). Ampliar Projetos culturais e esportivos voltados a crian\u00e7a, adolescente e fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Territorial de Cultura para este Brasil profundo. Implantar no \u00e2mbito do Programa Territ\u00f3rios da Cidadania a politica territorial de cultural, envolvendo as diversas matrizes e representa\u00e7\u00f5es culturais, de forma a contemplar de maneira efetiva a identidade, a territorialidade e diversidade cultural desta na\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politica Territorial de Cultura para este Brasil profundo. Promover uma ampla politica territorial de cultura em todo pa\u00b4\u00b4\u00eds, de forma a envolver suas caracte\u00b4risticas identit\u00e1rias, respeitando suas diversidades e a distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos recursos a serem destinados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o dos bens e servi\u00e7os culturais, bem como da prote\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio material e imaterial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politicas Publicas para pessoas de baixa renda; at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo.. Que estas pessoas possam ter maior facilidade em retiradas de CNH, ou seja, amplia\u00e7\u00e3o do programa CNH social,  acesso a sa\u00fade com maior rapidez; mais projetos educacionais que priorizem tamb\u00e9m a rede municipal; leis mais firmes e duras contra racismo e injuria racial e toda forma de preconceito e leis com policiais adequados para cumpri-las.  Os que atuam hoje em dia tem mais sede de sangue do que justi\u00e7a e vivem em justi\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politicas Sobre Drogas Eixo Educa\u00e7\u00e3o Permanente . Realizar pesquisa para conhecer o perfil de usu\u00e1rios e as subst\u00e2ncias mais utilizadas em cada estado da federa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Politicas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Politicas de fomento a ind\u00fastria nacional, comercio, agricultura familiar para gera\u00e7\u00e3o de emprego com direitos respeitados, fim da precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edcia Cient\u00edfica no Art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. . Aprovar a PEC 76/2019, que inclui a Pol\u00edcia Cient\u00edfica nos \u00f3rg\u00e3os de Seguran\u00e7a P\u00fablica. \n\n\u00c9 a ci\u00eancia iluminando a Justi\u00e7a Criminal!\n\nA Pol\u00edcia Cient\u00edfica \u00e9 respons\u00e1vel pelos exames de corpo de delito, realizados pelos Peritos Oficiais de Natureza Criminal, que s\u00e3o os Peritos: M\u00e9dico-Legistas, Odontolegistas e Criminais.\n\nVia de regra, os exames s\u00e3o solicitados por Delegados (Civil e Federal), Policia Militar, Magistrados, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria P\u00fablica, Advogados (via Magistrados), etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edcia municipal . A Quadra municipal preenche todos os requisitos , quanto aos outros \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica denominados como pol\u00edcia, o qu\u00ea falta para incluir a Guarda municipal no artigo 144, se um dos  papeis mais importante da guarda \u00e9 proteger o bem maior do munic\u00edpio a popula\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edcia penal ( prefer\u00eancia por tempo de servi\u00e7o). Criar, hierarquiza\u00e7\u00e3o ou dar prefer\u00eancia a postos por tempo de servi\u00e7o aos policiais penais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edcias garantidoras da Paz e Defensoras dos Direitos Humanos.. Promover e difundir programas federais de forma\u00e7\u00e3o e treinamento cont\u00ednuos das for\u00e7as de seguran\u00e7a e justi\u00e7a (civis, militares), em todas as esferas p\u00fablicas, para a cultura de respeito aos direitos humanos e seu papel cidad\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, enquanto promotores de paz e justi\u00e7a junto \u00e0 sociedade. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Ambiental: Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica, Controle social e Transversalidade nas Pol\u00edticas P\u00fablicas dos Governos.. Recompor e reorientar t\u00e9cnica e financeiramente as pol\u00edticas ambientais, bem como seus sistemas de gest\u00e3o e controle, potencializando sua import\u00e2ncia estrat\u00e9gica e contribuindo para que as demais pol\u00edticas federais, estaduais e municipais sejam formuladas \u00e0 partir da \u00f3tica socioambiental. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional de Agrominerais. A rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia Agroneg\u00f3cio e o Mineralneg\u00f3cio, expressa pela importa\u00e7\u00e3o da ordem de 40Mt de Fertilizantes, onde a trilogia NPK responde por: K (95%), P (75%) e N (95%).\nA despeito da import\u00e2ncia do \u201cPlano Nacional de Fertilizantes\u201d, imp\u00f5e-se que o sistema jur\u00eddico crie condi\u00e7\u00f5es de razoabilidade na expedi\u00e7\u00e3o de LI/L\u00d3 para o Mineralneg\u00f3cio de Fertilizantes na Bacia Amaz\u00f4nica: Autazes (KCl), Fosfatos (P) e Nitrogenados (GNP/N) na Foz do Amazonas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional de Curativos (Estomaterapia). Acesso ao materiais e atendimento especializado com profissional Estomaterapeuta, para imposi\u00e7\u00e3o de condutas sustentadas por base t\u00e9cnica.\nAtualmente, observa-se um risco de contamina\u00e7\u00e3o elevado em ambientes hospitalares p\u00fablicos, pela n\u00e3o disposi\u00e7\u00e3o de recursos oclusivos adequados para prote\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e feridas. Assim como, a ociosidade te\u00f3rica dos profissionais n\u00e3o especializados.\nTal conduta garante o acesso a recursos, com disposi\u00e7\u00e3o de materiais inovadores e profissional capacitado. SUS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional de Mem\u00f3ria da Fome no Brasil. Trata-se de um conjunto de medidas dedicadas ao resgate e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias das Fomes pelas quais passou o povo brasileiro ao longo de sua hist\u00f3ria, inclusive na contemporaneidade. \n\nBusca-se, pela cultura, criar OJERIZA / NOJO \u00e0 Fome, para que o combate a ela seja sempre prioridade no Pa\u00eds. \n\nExemplos: Incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de filmes, pe\u00e7as de teatro, s\u00e9ries, livros, esculturas, museus, materiais did\u00e1ticos, programas pedag\u00f3gicos.\n\nFome, nunca mais!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional de aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade Integral dos Povos Romani/Ciganos. O cumprimento/efetiva\u00e7\u00e3o da PORTARIA n\u00ba 4.384, de 28 de Dezembro de 2018 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que Altera a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2/GM/MS, de 28 de setembro de 2017, para instituir, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Povo Cigano/Romani e a Pol\u00edtica Etnia e Sa\u00fade nas Am\u00e9ricas (OPAS/OMS) em 2017 \u00e0 fim de garantir recursos para seu desenvolvimento nos estados e munic\u00edpios. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica Nacional para a Cultura Hip Hop. Destinar percentual no PLOA e no PPA para criar o Plano de Pol\u00edtica Nacional para Cultura Hip Hop de 2023 a 2027. A Cultura Hip Hop, a mais poderosa linguagem para pr\u00e1tica cultural da Juventude oper\u00e1ria, tem amplo acolhimento aos recortes - \u00e9tnicos, culturais, sociais e territoriais. Abrange tem\u00e1ticas de cria\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o, mem\u00f3ria, inclus\u00e3o digital, perif\u00e9rica, rural e ind\u00edgena. Os milhares de Coletivos da Cultura Hip-Hop formam a cidadania cultural e desenvolvimento econ\u00f4mico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica P\u00fablica de Castra\u00e7\u00e3o de Animais. Cria\u00e7\u00e3o de Pol\u00edtica P\u00fablica de Castra\u00e7\u00e3o de Animais em situa\u00e7\u00e3o de rua, em bairros/regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis (baixa renda), de abrigos p\u00fablicos e particulares com o intuito de diminuir a quantidade de animais nas ruas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica da carreira magist\u00e9rio p\u00fablico. A melhora da qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o passa apenas na valoriza\u00e7\u00e3o salarial e melhoria f\u00edsica das escolas p\u00fablicas, mas tamb\u00e9m na condi\u00e7\u00e3o do professor ter tempo adequado para planejar, elaborar, executar e avaliar suas aulas dentro do seu hor\u00e1rio de trabalho. A proposta \u00e9 fixar o m\u00ednimo de 40% do tempo contratado para atividades de planejamento, avalia\u00e7\u00e3o e burocracia, e criar uma meta para que esse tempo suba para 50%, haveria um tempo para que as redes possam se adaptar \u00e0s novas regra.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de Compensa\u00e7\u00e3o Energ\u00e9tica com Repara\u00e7\u00e3o Ambiental e Social  . Criar pol\u00edtica de Compensa\u00e7\u00e3o Ambiental e Social, considerando os estados que produzem energia excedente e que n\u00e3o sofrem com o processo de estiagem. Dessa maneira extinguir as bandeiras laranja e vermelha: com  programas de distribui\u00e7\u00e3o de placas voto voltaicas a fam\u00edlias de baixa renda, priorizando m\u00e3es solos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de Emancipa\u00e7\u00e3o: ordenamento para o surgimento de novos munic\u00edpios no Brasil. A proximidade do governo local \u00e9 necess\u00e1ria para o desenvolvimento de qualquer comunidade. N\u00e3o \u00e9 sem motivo que um dos primeiros movimentos que surgem espontaneamente com o desenvolvimento de uma regi\u00e3o \u00e9 a campanha por sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Isto ocorre porque sabem os moradores da regi\u00e3o que a presen\u00e7a de um governo local pr\u00f3ximo se constitui num eficiente instrumento de progresso (FRANCO MOTORO, 2013).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de acesso pleno \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - Tecnologia Assistiva  . Para que a inclus\u00e3o escolar seja uma realidade para todas as pessoas com defici\u00eancia que buscam escolariza\u00e7\u00e3o em escolas regulares, o investimento em tecnologia assistiva \u00e9 emergencial, a proposta de baseia em tr\u00eas pontos: \n1- Investimento e forma\u00e7\u00e3o em recursos de Tecnologia Assistiva no processos pedag\u00f3gico.\n2-Tornar os cursos de capacita\u00e7\u00e3o em tecnologia assistiva obrigat\u00f3rios para todos os servidores da educa\u00e7\u00e3o. \n3- Entrega de recursos de T.A para alunos e fam\u00edlias com media\u00e7\u00e3o para o uso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica de migra\u00e7\u00e3o . Implementar uma pol\u00edtica nacional de migra\u00e7\u00e3o para o estado do Acre, considerando o fluxo na fronteira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica nacional de conectividade significativa. Pol\u00edtica nacional de conectividade significativa, com avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, para\n1.Universalizar o acesso \u00e0 banda larga fixa de qualidade adequada para grupos vulnerabilizados, com apoio do FUST e Telebr\u00e1s, a fim de promover apropria\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que fortale\u00e7a direitos humanos.\n2. Acesso cont\u00ednuo \u00e0 internet m\u00f3vel com maior investimento em infraestrutura, fiscaliza\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es das operadora e uso do recursos de bens revers\u00edveis. Reconhecer a ilegalidade da franquia com acesso patrocinado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica nacional para a cultura Hip Hop . O Hip Hop no Brasil precisa de uma verba pr\u00f3pria para continuar e melhorar ainda mais seu trabalho de transforma\u00e7\u00e3o social. gid://decide/Decidim::Hashtag/73/bboybanksvive": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica p\u00fablica reciclagem . Criar um programa de cash back pelo c\u00f3digo de barra de qq embalagem e o valor ser\u00e1 devolvido ao consumidor pela ind\u00fastria atrav\u00e9s do CPF, engenharia reversa incentivada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edtica salarial de redu\u00e7\u00e3o da desigualdade gerada diretamente pelo Estado Brasileiro atrav\u00e9s da remunera\u00e7\u00e3o dos seus funcion\u00e1rios.. Entendo que tanto a Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto o atual governo se declaram contra a excessiva desigualdade social do Brasil. No entanto os sal\u00e1rios dos empregados de empresas e de \u00f3rg\u00e3os controlados pelo governo refor\u00e7am ou at\u00e9 agravam as dist\u00e2ncias socioecon\u00f4micos entre os brasileiros. Portanto proponho que se estabele\u00e7a um limite na raz\u00e3o entre a menor e a maior remunera\u00e7\u00e3o por hora de trabalho paga pelo governo/Estado (1:10 parece razo\u00e1vel) e os sal\u00e1rios acima do limite n\u00e3o sejam reajustados": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas Publicas para a Promo\u00e7\u00e3o do Envelhecimento  da Popula\u00e7\u00e3o com Dignidade. Objetivo Espec\u00edfico: Implantar e incrementar programas e projetos que promovam condi\u00e7\u00f5es para que o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira aconte\u00e7a com dignidade.\nEntrega 1: Apoiar, divulgar e criar associa\u00e7\u00f5es de debate e de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas que tenham como objetivo a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o acerca dos direitos das pessoas idosas.\nEntrega 2: Capacitar agentes p\u00fablicos e privados para o esclarecimento do significado de envelhecer com dignidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas P\u00fablica de Renda M\u00ednima, Trabalho e Inclus\u00e3o. . Inclus\u00e3o das Pessoas Vivendo com HiV e AIDS (PVHA) nos cadastros sociais governo,  Conseguir a gratuidade no transporte municipal (Para a Busca de seus medicamentos), Renda M\u00ednima: Para as pessoas aos  vulner\u00e1veis  s\u00f3cio-econ\u00f4micamente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas P\u00fablicas para as Pessoas Idosas. Proposta da Frente Parlamentar em Defesa de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Pessoa Idosa da ALRS,  prop\u00f5e a elabora\u00e7\u00e3o de um plano nacional visando a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional de atendimento \u00e0s pessoas idosas do Brasil. As pol\u00edticas devem atender e promover o bem-estar, a sa\u00fade, a inclus\u00e3o social e a qualidade de vida desse enorme contingente de pessoas, Na \u00e1rea da sa\u00fade; Esporte 60+; Moradia acess\u00edvel; Integra\u00e7\u00e3o Social e Educa\u00e7\u00e3o e Trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas de Sa\u00fade Mental e o Psic\u00f3logo no Enfrentamento \u00e0 Hansen\u00edase. Pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade mental no SUS face \u00e0s demandas no quotidiano da sa\u00fade para enfrentamento \u00e0 hansen\u00edase com o psic\u00f3logo participando da constru\u00e7\u00e3o destas pol\u00edticas \u00e0 n\u00edvel institucional, comunit\u00e1rio e de territ\u00f3rios, e de cuidados psicossociais dirigidos ao afetado e sua fam\u00edlia. Esta \u00e9tica de cuidado psico-s\u00f3cio-hist\u00f3rico-pol\u00edtico-cultural-comunit\u00e1ria da sa\u00fade, em abordagens de promo\u00e7\u00e3o/preven\u00e7\u00e3o e tratamento, visa intervir em fatores de risco de rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas de incentivo ao cultivo e consumo alimentar de esp\u00e9cies vegetais nativas. A\u00e7\u00f5es integradas de Desenvolvimento Agr\u00e1rio, Desenvolvimento Regional, Seguran\u00e7a Alimentar e Ci\u00eancia e Tecnologia visando o fomento do cultivo e consumo de esp\u00e9cies vegetais nativas pela popula\u00e7\u00e3o em geral, proporcionando soberania alimentar, sa\u00fade e valoriza\u00e7\u00e3o da flora nativa. Essas a\u00e7\u00f5es podem tamb\u00e9m ser estendidas aos fungos comest\u00edveis nativos do pa\u00eds. Proporcionar a vis\u00e3o de que biodiversidade \u00e9 sa\u00fade e riqueza - inclusive no sentido econ\u00f4mico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas para juventude Ap. Cursinho pr\u00e9 Enem gratuito para alunos de baixa renda das escola p\u00fablicas do governo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pol\u00edticas p\u00fablicas para empregabilidade das m\u00e3es. Revoga\u00e7\u00e3o da LAP. Combate \u00e0 viol\u00eancia contra m\u00e3es e crian\u00e7as. Renda b\u00e1sica para m\u00e3es e crian\u00e7as.. Precisamos de mais pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a maternidade:\n- incentivo a (re)integra\u00e7\u00e3o de m\u00e3es ao mercado de trabalho\n- atestado de acompanhante para m\u00e3es de crian\u00e7as doentes \n- revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental\n- amplia\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o dos atuais servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o imediata para mulheres e m\u00e3es v\u00edtimas de viol\u00eancia, incluindo as crian\u00e7as\n- cota para m\u00e3es em concursos, editais, cargos p\u00fablicos e em empresas\n-remunera\u00e7\u00e3o para as m\u00e3es que amamentam\n- escola em tempo integral": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte Internacional Itaqui-Alvear - Resgate fronteira sudoeste do RS. Itaqui no RS pede a constru\u00e7\u00e3o de ponte internacional Itaqui- Alvear. Ser\u00e1 a alternativa para o tr\u00e1fego da ponte internacional de Uruguaiana.  Itaqui n\u00e3o tem liga\u00e7\u00e3o asfaltada com a regi\u00e3o central do RS(Santiago, Santa Maria) e com a regi\u00e3o centro-sul do RS.(Alegrete, Santana do Livramento).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte sobre o rio uruguai . Federaliza\u00e7\u00e3o da rodovia 163 de S\u00e3o Miguel do Oeste sc a itapiranga sc para que possa ser constru\u00edda a ponte sobre o rio uruguai que faz a fronteira de Santa Catarina com o Rio Grande do Sul ,com isso aumentaria o fluxo de caminh\u00f5es de carga e tamb\u00e9m carros de passeio e com isso aumentaria o lucro do com\u00e9rcio por onde essa rodovia passa e etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Ponte triunfo \u00d7sao jeronimo . Uma ponte para a regi\u00e3o  para escoamento da safra e dos produtos do p\u00f3lo petroqu\u00edmico de triunfo,sendo assim trazendo mais investimentos para ambas as cidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Popula\u00e7\u00e3o negra e direito . Minha proposta seja que tod@s tenham acesso \u00e0 cultura negra de forma concreta e que a popula\u00e7\u00e3o negra seja respeitada e tenha pol\u00edticas p\u00fablicas para o ressarcimento da escraviza\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Portal de Geoprocessamento. Elaborar e disponibilizar aos Munic\u00edpios uma Plataforma de Geoprocessamento. Poucas cidades possuem recursos para produzir e manter seus pr\u00f3prios portais.\n\nEm uma segunda etapa, proporcionar a integra\u00e7\u00e3o da base de dados com Cart\u00f3rios.\n\nA unifica\u00e7\u00e3o que o Gov.br est\u00e1 fazendo para Pessoas o Geo.br pode fazer para os im\u00f3veis (cada unidade do solo precisa ter seu id \u00fanico).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Portal de Servi\u00e7os Municipais. Disponibilizar um Portal de Servi\u00e7os que possa ser utilizado pelos Munic\u00edpios, pois grande parte das Prefeituras n\u00e3o possui recursos para desenvolver e manter um Portal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Porto do Espadarte em Curu\u00e7\u00e1-PA.. 1-Porto do Espadarte em Curu\u00e7a( escoar o min\u00e9rio e a produ\u00e7\u00e3o do agro do norte e centro-oeste) \nObs: O min\u00e9rio sai pelo Maranh\u00e3o, pois o Par\u00e1 n\u00e3o tem porto adequado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Potencializar as pol\u00edticas p\u00fablicas para a cultura . Reconhecer a import\u00e2ncia das, manifesta\u00e7\u00f5es culturais, coletivos, artistas individuais e coletivos, Grupos tradicionias de terreiros de candombl\u00e9, quilombolas, ind\u00edgenas, Sambas de Roda, Samba Duro, comunidades quilombolas e tradicionais, bem como as institui\u00e7\u00f5es culturais nas sedes e comunidades rurais, perifericas, ribeirinhas, fomentando o di\u00e1logo cultural priorizando as particularidades das comunidades geral, democratizando o acesso a cultura tradicionais e as novas linguagens digitais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Povos Ind\u00edgenas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Povos Tradicionais de Matriz Africana . Fomento e cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para os Povos Tradicionais de Matriz Africana. Principalmente nas \u00e1reas de desenvolvimento social, cultura, habita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.\n\nReconhecimento e inclus\u00e3o no documento de identidade de nosso nome religioso/sacerdotal pois assim somos reconhecidos pela sociedade.\n\nInclus\u00e3o da tipifica\u00e7\u00e3o do delito no sistema da pol\u00edcia civil do campo \"racismo religioso\",": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Povos de terreiro e sua contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do popula\u00e7\u00e3o brasileira. O valor do sagrado presente no cotidiano do cidad\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Povos e Biomas Brasileiros. Fomentar conte\u00fados para os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, abordando os 6 biomas brasileiros, os 305 povos origin\u00e1rios e 27 povos tradicionais de forma transversal em linguagem direta e popular, revelando o Brasil de dimens\u00e3o continental com relevo, clima e vegeta\u00e7\u00e3o diversificada, povoado de riquezas e conhecimentos ancestrais. Levar para todos os p\u00fablicos suas complexidades e belezas, desafios e import\u00e2ncias para o futuro clim\u00e1tico, econ\u00f4mico. cient\u00edfico e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pra melhorar o brasil como um todo.. Para melhoras as condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pra que usar o bpc como renda. Pois e um benef\u00edcio de assist\u00eancia social, \u00e9 um valor que n\u00e3o tem como usar como uma renda. Agente que recebe precisa. Tenho uma filha de 8 anos ela vai na escola precisa de roupas material etc. Como vao diminuir o valor do bolsa fam\u00edlia, pra uma m\u00e3e que recebe bpc loas como renda sim \u00e9 uma renda mas temos custo de casa os alimentos pagamento de \u00e1gua luz aluguel entre outros at\u00e9 medicamentos que eu utilizo n\u00e3o e barato n\u00e3o e ainda querem dizer que \u00e9 um valor bom para se manter. Sim at\u00e9 pode ser mas n\u00e3o e o suficiente pra quem tem filho pra utilizar em roupas cal\u00e7ados material e produtos de hegiene. Fica essa opi": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preciso desse empr\u00e9stimo  pra abrir uma pequena loja de cal\u00e7ados . Se eu conseguir esse empr\u00e9stimo  vaai mim ajudar muito quero abrir uma loja de cal\u00e7ados tenho dois filhos somente meu esposo trabalha  realmente preciso abrir uma lojinha pra ajudar dentro de casa poder dar uma vida melhor pros meus filhos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prefeituras desvirtuam programas federais. Governo federal constr\u00f3i programas sociais excelente por\u00e9m, ao chegar nos territ\u00f3rios, as prefeituras implantam de maneira deturpada, desvirtuando a natureza da a\u00e7\u00e3o. Ex, O MCMV em Afogados da Ingazeira colocou uma centena de fam\u00edlias para morar a quase 3km do centro da cidade, completamente isolados e sem infraestrutura na \u00e1rea do residencial Laura Ramos, que poderia ter ocupado uma \u00e1rea p\u00fablica da cidade chamada campo do nascente. Solicito que mecanismos sejam criados para barrar isso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Presen\u00e7a obrigat\u00f3ria m\u00ednima de 3 nutricionistas em cada Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Dado o panorama de transi\u00e7\u00e3o nutricional e a preval\u00eancia de pessoas obesas, com sobrepeso e diferentes doen\u00e7as cr\u00f4nicas no pa\u00eds, faz-se urgente a presen\u00e7a obrigat\u00f3ria de nutricionistas nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, a fim de auxiliar na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de agravos. Espera-se que sejam contratadas no m\u00ednimo 3 profissionais de Nutri\u00e7\u00e3o por cada Unidade B\u00e1sica em Sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preserva\u00e7\u00e3o da Serra do Espinha\u00e7o. A Serra do Espinha\u00e7o \u00e9 maior cadeia de montanhas do Brasil, uma cordilheira alongada com mais de 1000 km de entre os estados de Minas Gerais e Bahia. \u00c9 uma importante reserva da biosfera e seu manancial h\u00eddrico abastece duas grandes bacias. Apesar disso, \u00e9 pouco conhecida e esta em acelerado processo de degrada\u00e7\u00e3o pelos processos de explora\u00e7\u00e3o mineral. O objetivo desta proposta \u00e9 elaborar estrat\u00e9gias para detectar todos os desequil\u00edbrios e propor formas de monitoramento ambiental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Presidi\u00e1rios com diploma \u00e9 com indica\u00e7\u00e3o de um bom emprego . Presidi\u00e1rios tem que sair com diploma dos pres\u00eddios tem que pagar o professor bem pagou para educa\u00e7\u00e3o do preso a cada dia estudando diminuir um dia da pena j\u00e1 sair dos pres\u00eddios com indica\u00e7\u00e3o de um bom emprego sendo acompanhado pelo governo federal o professor tem que ser sentir bem e ter bastante seguran\u00e7a como um bom sal\u00e1rio o sal\u00e1rio tem que ser acima dos 18 mil reais gasolina refei\u00e7\u00e3o hospedagem terno ou roupa que exponha respeito em todos ao seu redor tudo por conta do nosso governo federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio nas escolas. Aplicar em grade curricular dos alunos das escolas, mat\u00e9ria obrigat\u00f3ria, voltada a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, de modo l\u00fadico para crian\u00e7as, e te\u00f3rico/pr\u00e1tico para jovens e adolescentes. \nCom as trag\u00e9dias ocorridas nos \u00faltimos anos, mostra-se a grande necessidade de ensinar a popula\u00e7\u00e3o como agir em casos de emerg\u00eancias. Isso desde crian\u00e7a.\nEvidentemente, isso poder\u00e1 salvar milhares de vidas, prevenir desastres futuros e incentivar a preven\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s do combate.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Preven\u00e7\u00e3o, Monitoramento e Prote\u00e7\u00e3o contra a tortura.. Promover junto aos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, incentivos \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o dos Comit\u00eas Estaduais e os respectivos Mecanismos Estaduais de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Tortura e de Outros Tratamentos ou Penas Cru\u00e9is, Desumanos ou Degradantes, para que sejam organismos e instrumentos aut\u00f4nomos e n\u00e3o vinculados \u00e0 estrutura dos \u00f3rg\u00e3os executivos. (Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Previdencia social/aposentadoria. Sugiro ao atual governo que reveja essa reforma da previd\u00eancia de 2019. Muitas pessoas foram lesadas com a reforma que se tornou quase inating\u00edvel a aposentadoria nas regras atuais.\nSugest\u00e3o: independentemente da idade a pessoa que atingir 38 anos de contribui\u00e7\u00e3o seja contemplado com a  aposentadoria integral.\nNa forma que esta a regra, tomado como exemplo o meu caso e de milhares de brasileiros, irei me aposentar somente com 60 anos de idade 44 de contribui\u00e7\u00e3o. Nos socorra por favor presidente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Previd\u00eancia Social": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Previd\u00eancia social . Servidor p\u00fablico ser igualmente tratado no tema da previd\u00eancia social. Na aposentadoria por idade. Antes da Reforma da previd\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Primeira inf\u00e2ncia . Manter o programa crian\u00e7a feliz como forma de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nos territ\u00f3rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Priorizar a Moradia para as  Mulheres Negras. Garantir prioridade as mulheres negras no acesso \u00e1 moradia como formo cumprimento do Estatuto da Igualdade Racial. Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular (UNMP)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Privatizar Faz Mal ao Brasil. Precisamos reverter todas as doa\u00e7\u00f5es de campos de petr\u00f3leo, eolicos, mineracao diversa, reverter a doacao da BR Distribuidora a Eletrobras, uma forma e a Encampacao sem onus, pois as transacoes foram feitas por governos ilegitimos e que sofreram desde Dilma espionagem dos EUA e que conspiraram p derruba-la e cometeram crimes lesa patria, tudo com precos inferiores a qq avaliacao seria e seguindo NBR, ainda acumulada com isencao de impostos para as vampiras petroliferas. E um ato Soberano!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Privatiza\u00e7\u00f5es de grandes bens p\u00fablicos e direitos b\u00e1sicos do cidad\u00e3o. Venda de grandes bens p\u00fablicos como empresas, reformas trabalhistas, INSS e qualquer reforma que lide diretamente com o direito do cidad\u00e3o s\u00f3 ser aprovado com um plebecito onde maioria simples do p\u00fablico vote a favor. Vamos usar a tecnologia de nossas urnas para mais do que s\u00f3 votar para representantes mas tamb\u00e9m para dar ao cidad\u00e3o o direito de escolher o futuro do pr\u00f3prio pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "ProMulTI- Programa Municipal para Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o . O ProMulTI \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para munic\u00edpios desenvolverem seus Eixos Tecnol\u00f3gicos com sustentabilidade, responsabilidade social e Inova\u00e7\u00e3o. Tem como objetivo fomentar, desenvolver e acompanhar os segmentos de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o. Proporcionar conhecimento, subs\u00eddio e produ\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. Atrav\u00e9s de processos, m\u00e9todologias e ferramentas. Pessoas, estruturas e projetos. Contribuindo para uma sociedade mais pr\u00f3spera tecnologicamente, justa e igualit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria Sustent\u00e1vel. Contribuir para o desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio, com sustentabilidade ambiental, econ\u00f4mica e social, por meio do fomento e da intensifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o; da gera\u00e7\u00e3o, compartilhamento e aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico; e da regulamenta\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o, auditoria e fiscaliza\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Professores contratos e efetivos . Que todos os professores ( estaduais e municipais)tenham o mesmo direito, direito ao piso salarial e todos os benef\u00edcios mesmo que sejam por contratos tempor\u00e1rios, pois tempor\u00e1rios ou efetivos ambos fazem o mesmo trabalho, tem a mesma responsabilidade, a mesma carga hor\u00e1ria e por isso, precisam ter os mesmos direitos independente de ser tempor\u00e1rio ou efetivos. E que existam fiscaliza\u00e7\u00f5es severas para garantir que os direitos e deveres dos professores est\u00e3o sendo respeitados e cumpridos!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Professores de Esportes . Remunerar os professores esportivos, visto que muitos trabalham sem remunera\u00e7\u00e3o e mesmo assim revelam in\u00fameros Atletas para o cen\u00e1rio nacional e internacional.\nOs Projetos Sociais e Escolinhas esportivas precisam de mais ap\u00f3io e investimentos de todos os Setores P\u00fablicos, este segmento do terceiro setor precisa de mais estrutura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica nas ATIs (Academias da Terceira Idade). A seguinte proposta tem como objetivo melhorar a usabilidade das ATIs por meio da orienta\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, prevenindo desta forma a ocorr\u00eancia de les\u00f5es, uma vez que, os aparelhos n\u00e3o apresentam regulagem corporal distinta, al\u00e9m de alguns exerc\u00edcios exigirem uma maior complexidade na sua execu\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Profissional de educa\u00e7\u00e3o fisica(Bac) dentro das UBS e UPAS.. O profissional para poder prescrever, orientar  exercicio f\u00edsico como melhora para da sa\u00fade  do paciente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa \"Se Move Brasil\" - Maior programa para transporte p\u00fablico/mobilidade urbana de qualidade, sustent\u00e1vel e com planejamento a longo prazo. O tr\u00e2nsito nos faz perder tempo e qualidade de vida.\nUm levantamento nas regi\u00f5es metropolitanas indicaria o que fazer: repensar o tr\u00e1fego e pensar os meios de transporte adequados em cada \u00e1rea do munic\u00edpio.\nParticipariam: estados e munic\u00edpios; Minist\u00e9rios das Cidades,Transportes e Portos, integrando \u00e0 obras intermunicipais; Mins. Meio Ambiente, Ci\u00eancias, e universidades, buscando inova\u00e7\u00f5es em equipamentos e materiais sustent\u00e1veis, barateando o pre\u00e7o e criando a sustentabilidade que o mundo exige": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Aqui Tem Jovem. Programa Nacional de incentivo a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego para a juventude. O governo conceder\u00e1 isen\u00e7\u00f5es de tributos e incentivos ficais a empresas e organiza\u00e7\u00f5es que tiveram jovens de 15 a 29 anos nos seus quadros de colaboradores, al\u00e9m disso, disponibilizar\u00e1 repasses financeiros para munic\u00edpios que tenham programas de est\u00e1gios (remunerado ou n\u00e3o) e outras politicas de empregabilidade destinada a juventude.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Ass\u00e9dio Zero . Programa visa desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es preventivas de combate ao ass\u00e9dio moral, sexual, racial e de g\u00eanero, por meio de desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es educativas.\nBem como tamb\u00e9m visa atuar com a\u00e7\u00f5es de acolhimento aos trabalhadores v\u00edtimas de ass\u00e9dio, por meio de equipe multiprofissional (psic\u00f3logos, assistente social, advogados) para assistir o trabalhador na recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ps\u00edquica, bem como na repara\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do crime sofrido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o Especial para Crian\u00e7as Superdotadas . O programa visa procurar e identificar crian\u00e7as brasileiras com alto quociente de intelig\u00eancia (QI) afim de lhe oferecer uma educa\u00e7\u00e3o especial de alto n\u00edvel em diversas \u00e1reas do conhecimento, bem como acelerar a sua forma\u00e7\u00e3o escola e ofertar vagas em universidades nacionais e internacionais para posterior ingresso em cursos de mestrado e doutorado. Ao concluir a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, o mesmo trabalhar\u00e1 em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de alto escal\u00e3o afim de proporcionar ao pa\u00eds um grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa CNH se faz na escola .. Passar\u00edamos a ter no ensino m\u00e9dio uma disciplina completa de dire\u00e7\u00e3o A,B aonde os alunos teriam do segundo ao terceiro ano a aprendizagem passo a passo de todos requisitos de tr\u00e2nsito e dire\u00e7\u00e3o ,tornando teoricamente o jovem que concluir o ensino m\u00e9dio ,,tamb\u00e9m habilitado ao teste do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel  e estimulando assim a conclus\u00e3o dos estudos e combatendo desist\u00eancia escolar .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Cesta pra todos . Cesta b\u00e1sica pra fam\u00edlia de baixa renda cadastrada no cadastro \u00fanico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Cidade com Saneamento. Programa destinado \u00e0 cidades que est\u00e3o dispostas a investirem no saneamento b\u00e1sico, com o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgoto sanit\u00e1rio, limpeza urbana e manejo dos res\u00edduos e drenagem e manejo de \u00e1guas pluviais, assim trazer melhor qualidade de vida aos seus moradores e uma vida digna.\n\nPrograma executado pelo Governo, com financiamento 100% BNDS para os melhores projetos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Cidades Inteligentes. O tema Cidades Inteligentes vem sendo popularizado junto ao avan\u00e7o da tecnologia h\u00e1 alguns anos e pode ser definido como \"um ecossistema urbano que usa tecnologia para controlar seus recursos e sua infraestrutura\".  Existem diversas vers\u00f5es e vis\u00f5es conceituais a respeito e neste programa o Governo Federal auxiliaria as esferas estaduais e municipais a definir diretrizes para o desenvolvimento de Cidades Inteligentes, idealmente integrando ao desenvolvimento do Governo Digital j\u00e1 em curso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Cidades do Futuro. Implemento or\u00e7ament\u00e1rio para as a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de habita\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, seguran\u00e7a alimentar e investimentos (diversos).\nDestina recursos para as 27 cidades , capitais e Distrito Federal a serem administrados por fundo p\u00fablico e/ou munic\u00edpio. Condicionado o envio a melhora anual do indicador IDH , ou outro a ser estabelecido em Lei; \nSugest\u00e3o de investimento inicial 100 bilh\u00f5es de reais. At\u00e9 tr\u00eas bilh\u00f5es anual por cidade. A serem alocados gradativamente  por 4 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Federal de T\u00e9cnicos(as) da   Agricultura Familiar. O Governo Federal dever\u00e1 disponibilizar recursos para a  cria\u00e7\u00e3o do  Programa  Federal de T\u00e9cnicos(as) da Agricultura Familiar para orientar as fam\u00edlias no plantio das suas lavouras.   Cada comunidade que aceitar receber  um t\u00e9cnico(a) receber\u00e1 recursos atrav\u00e9s das associa\u00e7\u00f5es dos agricultores familiar   para custear a perman\u00eancia do t\u00e9cnico, e o t\u00e9cnico  que receber\u00e1 uma bolsa do Minist\u00e9rio da Agricultura familiar. gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva gid://decide/Decidim::Hashtag/8/agriculturafamiliar gid://decide/Decidim::Hashtag/19/bancodealimentos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa MCMV no centro das cidades. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o mcmv siga sendo constru\u00eddo em \u00e1reas fora do n\u00facleo urbano dos territ\u00f3rios. Um exemplo: em Afogados da Ingazeira os dois mcmv constru\u00eddos est\u00e3o um (Laura Ramos) a quase 3km do centro comercial da cidade, enquanto o outro (Miguel Arraes) est\u00e1 a 1km por\u00e9m numa \u00e1rea que levou anos para conseguir saneamento, cal\u00e7amento e pra\u00e7a (ele foi constru\u00eddo originalmente por tr\u00e1s de um pres\u00eddio, \u00e0 beira de uma rodovia sem qualquer integra\u00e7\u00e3o com a cidade ou mesmo transporte).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional Fortalecimento de Economia Solid\u00e1ria. Instituir o Prog Nac. de Fort de Econ. Solid\u00e1ria, transversalizado em todas as areas, que contemple: incuba\u00e7\u00e3o, de novos grupos e fort. dos existentes, com fomento, credito, investimento qualifica\u00e7\u00e3o socioprofiss. e gerencial, assess. tecnico, incluindo apoio aos trabalhadores/as populares urbanos por conta prorpia com articula\u00e7\u00e3o de redes, de colabora\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria. Acesso a mercados, incluindo o mercado institucional coma cria\u00e7\u00e3o de uma politica de aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os nos moldes do PPA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Aumentar os valores de compra para os agricultores familiares de R$ 40.000,00 para R$ 80.000,00, considerando que muitos atingem o limite de compras dentro de pouco tempo, ocasionando uma busca por mercados tradicionais que podem trazer preju\u00edzos durante as negocia\u00e7\u00f5es. Essa a\u00e7\u00e3o poderia inclusive aumentar os limites de compras dos muni\u00b4\u00b4c\u00edpios que atualmente gira em torno de 20 a 30% no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Apoio a Munic\u00edpios com Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o e Comunidades Tradicionais. O Brasil conta atualmente com um total de 2.446 UCs, entre unidades de n\u00edvel federal, estadual e municipal, que cobrem cerca de 18% do territ\u00f3rio continental do pa\u00eds e 26% das \u00e1reas marinhas. Soma-se ainda os munic\u00edpios com comunidades tradicionais, especialmente, ind\u00edgenas, quilombolas e pescadores artesanais. \u00c9 fundamental que o Governo Federal priorize estes territ\u00f3rios no acesso a pol\u00edticas p\u00fablicas para que possam ser modelo de gest\u00e3o socio-ambiental compartilhada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Apoio ao Adulto no Espectro Autista (TEA). Objetos do Programa: a) lugar de fala e de decis\u00e3o dos autistas adultos dentro do mesmo; b) estudos e pesquisas interdisciplinares sobre o autismo na fase adulta, incorporando toda a bibliografia acad\u00eamica mundial sobre o tema, e considerando todos os lugares sociais poss\u00edveis dessas pessoas; c) sistema p\u00fablico nacional de sa\u00fade, voltado \u00e0s demandas de autistas adultos, com investimento e fiscaliza\u00e7\u00e3o; d) campanha informativa permanente, cientificamente respaldada, sobre o autismo adulto.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Central de Libras - Plataforma Digital Inteligente. Cria\u00e7\u00e3o de um Programa Nacional de Central de Libras via Plataforma Digital Inteligente, que abranja todos os servi\u00e7os p\u00fablicos da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios de forma integrada, na forma que a Pessoa Surda possa ser atendida pelos Servi\u00e7os P\u00fablicos de forma independente, aut\u00f4noma, em tempo real e em qualquer localidade com o mesmo padr\u00e3o de atendimento, sempre que precisar (24 por hora e 7 dias por semana): modelo em Toledo/PR em vigencia que pode ser utilizado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o da Mis\u00e9ria por Meio da Economia Circular. A proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um Programa Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o da Mis\u00e9ria por Meio da Economia Circular, com o objetivo de combater a pobreza extrema e promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel. A economia circular \u00e9 um modelo econ\u00f4mico que busca maximizar o uso de recursos, minimizar res\u00edduos e criar oportunidades de inclus\u00e3o social. A proposta visa utilizar esse modelo como base para acabar com a mis\u00e9ria e proporcionar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Fortalecimento da Juventude Rural. Um projeto voltado \u00e0s a\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o do jovem rural nas atividades produtivas e econ\u00f4micas,  atrav\u00e9s do apoio ao empreendedorismo,  \u00e0  Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural,  fomento,  financiamento e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos oriundos das atividades agropecu\u00e1rias e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no meio rural. Esse projeto poder\u00e1 ser iniciado com jovens egressos de Escolas Fam\u00edlia Agr\u00edcola, Escolas Agr\u00edcolas, Universidades. Financiamento  dentro do Programa Nacional de \nC\u00b4r\u00e9dito Fundi\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Gr\u00eamios Estudantis. Programa Nacional de Incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de Gr\u00eamios Estudantis nas escolas p\u00fablicas e privadas do pa\u00eds, assegurando o exerc\u00edcio dos direitos do estudantes, ampliando e democratizando o acesso aos espa\u00e7os de decis\u00f5es. A Lei do Gr\u00eamio Livre sancionada nos anos de 1980 garante a cria\u00e7\u00e3o de gr\u00eamios escolares como entidades aut\u00f4nomas, mas a realidade atual nos espa\u00e7os escolares demonstra a falta de incentivo por parte dos gestores. Dessa forma, faz - se necess\u00e1rio o programa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida Camponesa . Apoio a forma\u00e7\u00e3o de redes de comunidades camponesas, para amplia\u00e7\u00e3o do debate do acesso a pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o integrais no campo, bem como de combate \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero no mundo rural, al\u00e9m de acesso a ATER,  constitui\u00e7\u00e3o desses n\u00facleos pode ser incentivada a partir desse programa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Resili\u00eancia Clim\u00e1tica . Esta rede nacional em resili\u00eancia clim\u00e1tica busca preparar a sociedade brasileira aos eventos extremos e a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de carbono, une Sociedade, Universidades, Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o por meio de suas defesa civil e mecanismos de combate \u00e0 desastres para ajudar a medir quantificar e combater os efeitos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas com institui\u00e7\u00e3o de cooperativas de carbono para os pequenos e m\u00e9dios agricultores, extrativistas e popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e quilombola.    Resili\u00eancia e preven\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Revitaliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos P\u00fablicos de Cultura. Com a retomada da Cultura na estrutura do governo central do pa\u00eds e a vig\u00eancia das novas leis de fomento \u2013 Lei Aldir Blanc e LPG \u2013, a produ\u00e7\u00e3o de arte e cultura est\u00e1 aquecida em todo territ\u00f3rio nacional. Por\u00e9m, faz-se necess\u00e1ria a revitaliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos p\u00fablicos (teatros, cinemas, museus, bibliotecas etc.) p/ viabilizar a circula\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o, a pesquisa, o interc\u00e2mbio cultural, e garantir a efetividade de dispositivos dessas leis. Via linhas de financ. p/ munic\u00edpios (BNDES, BASA, p. ex.)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Saneamento Rural. Cria\u00e7\u00e3o de um programa que viabilize o acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel e tratamento correto dos efluentes dom\u00e9sticos na \u00e1rea rural, com isto melhorando a qualidade de vida das pessoas e evitando o lan\u00e7amento de rejeitos da atividade humana em rios, c\u00f3rregos e lagos.(Projeto Juntos Para Servir: Deputado Federal Padre Jo\u00e3o e Deputado Estadual Leleco Pimentel - PT/MG).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Nacional de Sa\u00fade Mental nas Escolas . Sou docente da Rede P\u00fablica Estadual da Bahia e percebo o quanto pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas a sa\u00fade mental de toda a comunidade escolar (estudantes, docentes, fam\u00edlias, funcion\u00e1rios e dirigentes) \u00e9 de suma import\u00e2ncia para melhorias no ensino. Ap\u00f3s a Pandemia do Covid-19, essas medidas, que j\u00e1 eram necess\u00e1rias, se tornaram urgentes. A\u00e7\u00f5es integradas entre os Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade promoveriam atendimento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico gratuitamente a esse p\u00fablico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Periferia Viva. A Secretaria Nacional de Periferias prop\u00f5e o Programa Periferia Viva, para articular todas as pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado nos territ\u00f3rios perif\u00e9ricos e garantir a participa\u00e7\u00e3o popular nas decis\u00f5es. Nas periferias, n\u00e3o basta s\u00f3 um tipo de interven\u00e7\u00e3o do Estado. S\u00e3o d\u00e9cadas de abandono, car\u00eancias e vulnerabilidades. E tamb\u00e9m d\u00e9cadas de organiza\u00e7\u00e3o popular para exigir os direitos e criar solu\u00e7\u00f5es. O Periferia Viva \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o do governo Lula para mudar a vida do povo das periferias do Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Primeiro Emprego. Fortalecer a profissionaliza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos,  promovendo parceria com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e  iniciativa privada no intuito de oportunizar a inser\u00e7\u00e3o de jovens trabalhadores (as)  no mercado de trabalho de forma digna, e em contrapartida os parceiros (as) receberiam compensa\u00e7\u00f5es fiscais para incentivar mais parceiros (as)  na ades\u00e3o ao programa primeiro emprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa Transporte P\u00fablico Baixa-Renda. Programa para oferecer gratuidade ou descontos na tarifa dos transportes p\u00fablicos para popula\u00e7\u00e3o de baixa-renda, garantindo a mobilidade urbana para todas as classes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa UASF Unidade Ampliada Sa\u00fade Fam\u00edlia. Programa UASF Unidade Ampliada Sa\u00fade Fam\u00edlia com recursos destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil de unidades vinculadas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a\u00e7\u00f5es integradas de sa\u00fade da fam\u00edlia e preven\u00e7\u00e3o especialidade e exames com vincula\u00e7\u00e3o direta a equipe da sa\u00fade da fam\u00edlia, pr\u00f3ximo ao territ\u00f3rio de acordo com o n\u00famero de habitantes \n\nObjetivos: aproximar cidad\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, equipe da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pr\u00f3xima da secund\u00e1ria. Diminui\u00e7\u00e3o de custos. Diminui\u00e7\u00e3o de tempo mobilidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa bolsa gradua\u00e7\u00e3o . Bolsa Gradua\u00e7\u00e3o contemplaria alunos  e  concedendo bolsas  de R$ 3.600 (pagas em 12x de R$300,00). Alunos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnico nas modalidades presencial ou a dist\u00e2ncia podendo  se inscrever, e se forem contemplados poderiam utilizar a bolsa para pagamento da mensalidade, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e compra de materiais.\nOs requisitos seriam: Excel\u00eancia acad\u00eamica;\nPreferencialmente estar em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social;\nFrequ\u00eancia na Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa brasileiro de prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Caatinga. A Caatinga \u00e9 o bioma natural exclusivo do Brasil, predominante na regi\u00e3o Nordeste, e, portanto, devendo ser preservado e conservado em suas biodiversidades. Ao longo das \u00faltimas tr\u00eas (3) d\u00e9cadas a destrui\u00e7\u00e3o ou descaracteriza\u00e7\u00e3o da Caatinga aumentou vertiginosamente devido o avan\u00e7o descontrolado da explora\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria (residencial, comercial e industrial), al\u00e9m da devasta\u00e7\u00e3o explorat\u00f3ria de recursos pr\u00f3prios desse bioma. Assim, h\u00e1 necessidade de a\u00e7\u00f5es de governos e da sociedade em geral. \ud83c\udf35\u267b\ufe0f": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa cientista-chefe em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Replicar iniciativa bem sucedida do Governo do Cear\u00e1 de instituir programa cientista-chefe em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. O programa visa levar aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos pesquisadores que possam desenvolver solu\u00e7\u00f5es para melhorar a qualidade e efici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos nas diversas \u00e1reas de conhecimento.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Amplia\u00e7\u00e3o de Vagas Prisionais em Goi\u00e1s. Constru\u00e7\u00e3o de Unidades Prisionais em Aparecida de Goi\u00e2nia; Catal\u00e3o; Luzi\u00e2nia; Caldas Novas e Formosa, garantindo atendimento humanizado a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do Estado de Goi\u00e1s com celas modulares, no total de 3200 vagas, ao valor de R$261.000.000,00": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Apoio ao Protetor de Animais. Estreitar as rela\u00e7\u00f5es entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e os protetores de animais criando medidas de incentivo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o animal, tais como: facilita\u00e7\u00e3o de compra de ra\u00e7\u00e3o e medicamentos em grandes quantidades via parceria com a Ind\u00fastria, descontos nas contas de \u00e1gua e energia, facilita\u00e7\u00e3o de castra\u00e7\u00e3o em massa, pesquisas e estimativas sobre a quantidade  atual de animais abandonados nas ruas e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es, benef\u00edcio financeiro para quem trabalham em tempo integral nos abrigos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Cl\u00ednicas Veterin\u00e1rias P\u00fablicas a causa animal.. Investir em programas e cria\u00e7\u00e3o de Cl\u00ednicas Veterin\u00e1rias P\u00fablicas para atender a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, ONGs e Protetores independentes.\n\nFinalidade: atender animais errantes (animais comunit\u00e1rios) e animais de pessoas de baixa renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Desenvolvimento de Transporte Populacional Ferrovi\u00e1rio e Interliga\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios.. O Programa tem como objetivo melhorar o deslocamento intermunicipal e interestadual no interior do pa\u00eds. Para tanto, ser\u00e3o criados est\u00edmulos ao investimento nacional e internacional para a produ\u00e7\u00e3o de linhas de ferro e trens de alta velocidade que cortar\u00e3o o pa\u00eds de norte a sul e leste a oeste. As linhas de trem ter\u00e3o como centro e entroncamento principal a cidade de Brasilia e formar\u00e3o raios que se propagar\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o as capitais dos estados da federa\u00e7\u00e3o, interligando toda a na\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade Mental para Trabalhadores e Profissionais de Sa\u00fade do SUS, da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria. \u2022 Elabora\u00e7\u00e3o de plano estrat\u00e9gico federal e de planos estaduais e municipais de EP Sa\u00fade Mental, com cria\u00e7\u00e3o da  fun\u00e7\u00e3o de educadores/apoiadores regionais na \u00e1rea de Sa\u00fade Mental.\n\u2022 Definir desenhos estrat\u00e9gicos e metodologias inovadoras para realizar a EP nos servi\u00e7os de sa\u00fade com participa\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais.\n\u2022 Criar sistema de informa\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de EP em Sa\u00fade Mental.\n\u2022 Garantir no Plano Plurianual (PPA)/Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) repasse or\u00e7ament\u00e1rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial. Abertura de novos editais para cria\u00e7\u00e3o de grupos do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Fomento \u00e0 Cooperativiza\u00e7\u00e3o de Aplicativos de Transporte. Os aplicativos de transporte s\u00e3o uma realidade consolidada, prestam bons servi\u00e7os e empregam n\u00famero significativo de pessoas.\nPor\u00e9m, as taxas cobradas pelas empresas s\u00e3o altas, o que reduz o ganho dos trabalhadores.\nPara aumentar a renda dos trabalhadores em tais aplicativos, \nPROPOMOS:\nA institui\u00e7\u00e3o de um programa federal de est\u00edmulo e apoio t\u00e9cnico/financeiro \u00e0 cooperativiza\u00e7\u00e3o de aplicativos de transporte.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Forma\u00e7\u00e3o em Idiomas Estrangeiros para Estudantes e Trabalhadores (Setor P\u00fablico e Privado). Oferta de curso de idioma, preferencialmente, ingl\u00eas e espanhol com os mais diversos recursos para produzir imers\u00e3o e aprendizado efetivo, tais como aulas gravadas, exerc\u00edcios, mecanismo de corre\u00e7\u00e3o de pron\u00fancia, aulas de conversa\u00e7\u00e3o em tempo real com professores de ingl\u00eas... O curso seria dividido em m\u00f3dulos e, ao final, o aluno faria um ou mais teste de profici\u00eancia reconhecido internacionalmente, a exemplo de IELTS, TOEFL, Cambridge etc. O p\u00fablico alvo seriam estudante e trabalhadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Incentivo ao desenvolvimento do turismo religioso . Compreende o turismo religioso toda atividade relacionada a visita a locais, espa\u00e7os, monumentos, santu\u00e1rios, igrejas, eventos ou atividades reconhecidamente relacionados \u00e0s religi\u00f5es.\nCabe o incentivo ao turismo religioso, por meio do desenvolvimento sustent\u00e1vel, promo\u00e7\u00e3o e apoio do produto tur\u00edstico religioso, implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de infraestrutura, incluindo roteiros tur\u00edsticos religiosos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Incentivo \u00e0 Perman\u00eancia no Campo. Estimular a perman\u00eancia das pessoas do interior do estado no lugar onde vivem,   atrav\u00e9s de incentivos fundamentados no trabalho e produ\u00e7\u00e3o de renda local individual e comunit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Incentivo \u00e0 prote\u00edna vegetal - Viva o feij\u00e3o!. Cria\u00e7\u00e3o de um programa de alimenta\u00e7\u00e3o que contribua para a seguran\u00e7a alimentar e nutricional, promovendo as prote\u00ednas vegetais, conhecidas como leguminosas/feij\u00e3o. O consumo do feij\u00e3o \u00e9 essencial ao combate \u00e0 fome j\u00e1 que \u00e9 produzido em todas as regi\u00f5es do Brasil, possui alto valor proteico, \u00e9 acess\u00edvel, baixo custo de armazenamento e perecibilidade, fomenta produtores familiares e reduz o impacto ambiental, construindo um sistema alimentar que seja mais justo, saud\u00e1vel, sustent\u00e1vel e resiliente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Infraestrutura no Munic\u00edpio de Presidente Epit\u00e1cio SP . A popula\u00e7\u00e3o dos Bairros Jardim Real I e II, \u00e9 penalizada com constantes alagamentos por causa de chuvas, em v\u00e1rios pontos. Moradores sofrem preju\u00edzos constantes pelas inunda\u00e7\u00f5es. \u00c8 necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o de projetos e obras que permitam a drenagem eficiente de \u00e1guas pluviais e asfalto, a mais de 20 anos moradores sofrem com atual situa\u00e7\u00e3o, se perspectivas de resolu\u00e7\u00e3o por parte da administra\u00e7\u00e3o publica, por falta de recursos.,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Prover financiamento para programa de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade nos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios desenvolverem a\u00e7\u00f5es e campanhas educativas quanto aos temas priorit\u00e1rios da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Prote\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o das Nascentes . Cria\u00e7\u00e3o de um Programa de incentivo aos munic\u00edpios, em prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o das nascentes de rios, c\u00f3rregos, riachos, e outros, individualmente ou atrav\u00e9s de cons\u00f3rcio intermunicipal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Renda B\u00e1sica \u00e0s pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). O ingresso de pessoas autistas no trabalho ainda \u00e9 muito dif\u00edcil e existem atualmente poucas pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia \u00e0 renda das pessoas com TEA. O BPC \u00e9 uma importante pol\u00edtica, mas seu crit\u00e9rio de renda impede o acesso de grande parte de idosos e pessoas com defici\u00eancia. Um programa espec\u00edfico de renda voltado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o autista, independente de renda e incondicional garantiria mais dignidade a essas pessoas e suas fam\u00edlias.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Renda M\u00ednima . Poder P\u00fablico deve garantir Renda M\u00ednima de 1 (um) Sal\u00e1rio M\u00ednimo mensal por fam\u00edlia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de Sa\u00fade bucal para PcD e doen\u00e7as raras. Elaborar e promover projetos de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade bucal de pessoas com defici\u00eancia e doen\u00e7as raras individualizando as necessidades de acordo com a limita\u00e7\u00e3o da pessoa. Proporcionando e viabilizando o atendimento em ambulat\u00f3rio, domic\u00edlio e hospitalar, seja atrav\u00e9s de manejo comportamental, seda\u00e7\u00e3o ou anestesia geral. Promover capacita\u00e7\u00e3o profissional cont\u00ednua na area. Elaborar programas preventivos e educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal para pessoas com defici\u00eancia, doen\u00e7as raras e seus cuidadores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de acesso a Energia Solar Para Todos. Cria\u00e7\u00e3o de um Programa Nacional de Energia Solar Para Todos, para fam\u00edlias que est\u00e3o cadastradas no CAD\u00daNICO no meio urbano e rural.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de apoio aos pequenos agricultores. Propiciar um Programa OFICIAL  de est\u00edmulo e que favore\u00e7a e ajude os pequenos agricultores a garantir que seus produtos cheguem a ser comercializados, muitas vezes devido ao problema de transporte e condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias das estradas rurais os produtores ficam prejudicados e esses produtos estragam e tiram todo o est\u00edmulo pelo preju\u00edzo , e desanimam continuarem com suas produ\u00e7\u00f5es o que afeta de forma severa toda a popula\u00e7\u00e3o , a oferta e a facilidade de oferta de produtos saud\u00e1veis e de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de apoio \u00e0 sa\u00fade mental do jovem e adulto do g\u00eanero masculino. Urge aten\u00e7\u00e3o maior \u00b4\u00e0 sa\u00fade mental de homens jovens/adultos, com forte pol\u00edtica p\u00fablica de apoio. O papel a ser desempenhado, as expectativas, a grande mudan\u00e7a na estrutura familiar atual s\u00e3o motivadores de incertezas e medos. Acometidos por dist\u00farbios ou doen\u00e7as no espectro mental, a admiss\u00e3o e o pedido de socorro ainda representam vergonha em nossa sociedade. Dados epidemiol\u00f3gicos mostram maior propens\u00e3o ao uso de \u00e1lcool e drogas, mortes violentas e suic\u00eddios, eventos de agress\u00e3o a familiares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de aprendiz seja ampliado e facilitado. Queremos como m\u00e3e que nos filhos menores , que de 14 a 18 anos possa conseguir o programa de jovem aprendiz com maior facilidade, que giverno incentive as empresas a contratar sem tanta burocracias e sem precisar passar por institutos com ciee,que dificultam o acesso,e essa \u00e9 primeira oportunidade que jovem em forma\u00e7\u00e3o tem.\nQue realmente seja direcionado para jovem de baixa renda,com poucas oportunidades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de castra\u00e7\u00e3o de aninais de rua. Castrar os animais de rua": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de gera\u00e7\u00e3o de renda para pessoas com defici\u00eancia psicossocial. \u00c9 extremamente importante a cria\u00e7\u00e3o de um programa de gera\u00e7\u00e3o de renda para pessoas com defici\u00eancia psicossocial, vale ressaltar que temos uma lei geral para a pessoa com defici\u00eancia, mas a pessoa com defici\u00eancia psicossocial enfrenta muitas dificuldades, estigma e preconceito. \n\n\u00c9 muito dif\u00edcil encontrar uma vaga de emprego ou uma oportunidade.\n\nIsso vale tamb\u00e9m em universidades, concursos p\u00fablicos, vagas em partidos pol\u00edticos etc.\n\n\u00c9 preciso de equidade e de uma inclus\u00e3o real.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de incentivo ao uso cidad\u00e3o de bicicletas como meio de qualificar a mobilidade urbana.. Promover por meio de incentivos financeiros e educacionais, entre os entes federados, a amplia\u00e7\u00e3o do uso da bicicleta como elemento importante na mobilidade urbana nos grandes e m\u00e9dios centros urbanos do pa\u00eds. Ampliando malhas urbanas de ciclofaixas e ciclovias, promovendo a integra\u00e7\u00e3o com outros modais de transporte p\u00fablico (\u00f4nibus, metr\u00f4s, BRT's), facilitando a aquisi\u00e7\u00e3o para todas as faixas mais carentes da sociedade, e incentivando parcerias p\u00fablico privadas para atingir esse objetivo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de pesquisa cient\u00edfica, com bolsa, para estudantes da rede p\u00fablica de ensino. O programa visa incentivar estudantes das redes p\u00fablicas de ensino (sobretudo, as/os que estejam cursando o final do ensino fundamental ou o ensino m\u00e9dio) a desenvolverem pesquisas cient\u00edficas, com bolsa pesquisa. Para al\u00e9m da aquisi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, o programa pode contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o escolar de jovens que precisam obter renda para ajudar nas despesas de casa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de pr\u00f3tese dent\u00e1ria para idosos de baixo renda . Em planta\u00e7\u00e3o no programa Brasil sorridente pr\u00f3tese dent\u00e1ria para pessoas idosos de baixo renda para melhoria e qualidade de vida para essa pessoa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o voltado para funcion\u00e1rios p\u00fablicos dos \u00f3rg\u00e3os de turismo. Cria\u00e7\u00e3o de um programa de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o (especializa\u00e7\u00e3o, mestrado, doutorado) voltado para funcion\u00e1rios p\u00fablicos dos \u00f3rg\u00e3os de turismo nas esferas nacional, estadual e federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de qualifica\u00e7\u00e3o para profissionais da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria a Sa\u00fade (APS). Programa de qualifica\u00e7\u00e3o voltado para os profissionais atuantes na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria a Sa\u00fade (APS) com vistas a melhorar a qualidade da assist\u00eancia prestada e fortalecer as a\u00e7\u00f5es nos territ\u00f3rios": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de reestrutura\u00e7\u00e3o urbana Reurbe. Mapeamento de \u00e1reas estrat\u00e9gicas pass\u00edveis de verticaliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas e de pr\u00e9dios vagos, em regi\u00f5es centrais eleg\u00edveis para receber cr\u00e9dito especial e executar a transforma\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas em habita\u00e7\u00e3o popular de qualidade com objetivo de liberar espa\u00e7o nas comunidades e \u00e1reas ocupadas para urbaniza\u00e7\u00e3o ordenada (ruas e servi\u00e7os p\u00fablicos) com infraestrutura de qualidade, padr\u00e3o e benchmarking de Curitiba-PR.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de reformas inclusivas no sistema de justi\u00e7a. Instala\u00e7\u00e3o da DPU me todas as comarcas federais ou, ao menos, todas em que o MPF tamb\u00e9m estiver instalado. Instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras nos uniformes e viaturas da PF e da PRF. Apoio financeiro e incentivo aos Estados para que fa\u00e7am o mesmo atrav\u00e9s, por exemplo, de condicionantes nos repasses do FUNPEN.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de tecnologia para a popula\u00e7\u00e3o . A revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica se faz com investimento na educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base para a transforma\u00e7\u00e3o social e o arcabou\u00e7o para a revolu\u00e7\u00e3o em qualquer pa\u00eds. Criar o programa internet para toda(o)s; Colocar a linguagem de programa\u00e7\u00e3o na grade curricular da escola desde o ensino b\u00e1sico. Desenvolver centros tecnol\u00f3gicos e de pesquisa em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. Democratizar e universalizar o acesso a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de leis. Incentivar a inova\u00e7\u00e3o e a industrializa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa de vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as nas escolas. Muito comum em outros pa\u00edses como na Fran\u00e7a, ter\u00edamos o acompanhamento de imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as realizada nas escolas.\nEstados e munic\u00edpios teriam que fazer um planejamento anual de visita\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade em todas as escolas com o objetivo de avaliar as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o vacinal de todas as crian\u00e7as.\nAntes da atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade as escolas fariam campanhas com as crian\u00e7as e os pais com o objetivo de conscientiza\u00e7\u00e3o de ades\u00e3o ao programa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa habita\u00e7\u00e3o popular para os profissionais de sa\u00fade, Agente de sa\u00fade e agente de combate as endemias.. Cria\u00e7\u00e3o de um programa habitacional para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, e agente de endemias, nos seus locais de trabalho, busto que, esses profissionais geralmente, residem na \u00e1rea que atuam. Nem todos possuem casa pr\u00f3pria. Inclus\u00e3o de prioridade no programa Minha casa, minha vida.\nAudivan Alves\nFortaleza Cear\u00e1\nAgente de endemias": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa mestrado para todos. Garantir o acesso ao mestrado para professores de forma desburocratizada,  por meio das universidades estaduais e federais. Esse projeto se faz necess\u00e1rio devido \u00e0 dificuldade encontrada hoje em dia para qualifica\u00e7\u00e3o strictu sensu dos professores que atuam em sala de aula. Da forma como est\u00e1, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade da maioria dos professores conseguirem passar nos penosos processos seletivos. Essa reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente necess\u00e1ria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa minha casa minha vida, Reforma agr\u00e1ria energia foltovoltaica para todas as fam\u00edlias de baixa renda do Brasil. . Utilizando programa minha casa minha vida criar condi\u00e7\u00f5es para implantar a energia foltovoltaica para todas as fam\u00edlias de baixa renda que n\u00e3o tem acesso a energia hidroel\u00e9tricas em todos os recantos do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa nacional de abastecimento e soberania alimentar. Implementar programa nacional de abastecimento e soberania alimentar, com base no fortalecimento das organiza\u00e7\u00f5es produtivas da agricultura familiar e camponesa e na economia solid\u00e1ria, contando com:\n-apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de centros territoriais de abastecimento popular;\n-compras p\u00fablicas de alimentos para consumo imediato e forma\u00e7\u00e3o de estoques; \n-apoio \u00e0s associa\u00e7\u00f5es, cooperativas e agroind\u00fastrias p/ processamento de alimentos;\n-legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria espec\u00edfica para as agroind\u00fastrias familiares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa para constru\u00e7\u00e3o de Centros Comunit\u00e1rios nos Munic\u00edpios. A idealiza\u00e7\u00e3o de um projeto nacional para constru\u00e7\u00e3o de centros comunit\u00e1rios tem como objetivo a democratiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos dentro dos bairros e comunidades, possibilitando m\u00faltiplas formas de uso e participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios cidad\u00e3os, bem como um espa\u00e7o pol\u00edtico e de decis\u00e3o. Dentro dos Centros Comunit\u00e1rios podem ser destinados espa\u00e7os para pequenos comerciantes, feirantes, ambulantes, profissionais liberais, etc, que queiram desenvolver suas atividades. Um espa\u00e7o comunit\u00e1rio para TODXS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa para zerar filas nas cirurgias de urologia.. Cirurgias na \u00e1rea de urologia s\u00e3o muito importantes para sa\u00fade dos homens e atualmente demoram muito para serem realizadas. Uma cirurgia de fimose \u00e9 muito simples e pode ser realizada de forma r\u00e1pida e pr\u00e1tica e n\u00e3o existe justificativa para essa demora toda. O mais grave \u00e9 que com a demora do procedimento a situa\u00e7\u00e3o do paciente piora radicalmente e isso pode lhe causar um c\u00e2ncer. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que muitas pessoas estejam sofrendo e correndo riscos por algo t\u00e3o simples e f\u00e1cil de resolver.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa trabalho digno. Oferta de trabalho com carteira registrada  para pessoas em vulnerabilidade social .\nA proposta de trabalho digno \u00e9 a oferta de trabalho e qualifica\u00e7\u00e3o profissional, empresas ofertaram cursos profissionalizante e inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho,  para pessoas que estejam desempregada a mais de um ano e que contemplem todas as idades.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa \u201cInstitutos Nacionais de Desenvolvimento Social\u201d (INDS). Cria\u00e7\u00e3o do Programa \u201cInstitutos Nacionais de Desenvolvimento Social\u201d (INDS), no contexto da LEI N\u00ba 10.973, DE 2 DE DEZEMBRO DE 2004, que norteiam diretrizes para ado\u00e7\u00e3o de medidas de incentivo e fomento \u00e0 Extens\u00e3o e \u00e0 Cultura no ambiente Universit\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento dos territ\u00f3rios, ao alcance da autonomia social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programas de preven\u00e7\u00e3o a gravidez na adolesc\u00eancia como ferramenta de romper o ciclo de pobreza.. Programas de preven\u00e7\u00e3o a gravidez na adolesc\u00eancia como ferramenta de romper o ciclo de pobreza.\n\nFacilitar o acesso a contraceptivos de longa dura\u00e7\u00e3o (DIU - DISPOSITIVO INTRAUTERINO) e educa\u00e7\u00e3o sexual.\n\nEduca\u00e7\u00e3o sexual e acesso a contraceptivos reduzem desigualdade social e aborto. Informa\u00e7\u00f5es e recursos permitem decis\u00f5es informadas, preven\u00e7\u00e3o de gravidezes indesejadas, oportunidades educacionais e de emprego, melhorando a qualidade de vida e promovendo uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programas direcionado pra deficientes f\u00edsicos receberem aparelhos mecanismos como pernasmecanicas em todo Brasil participativo . Aparelho mec\u00e2nico aos deficientes amputado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Programa\u00e7\u00e3o de dados geoespaciais para mensura\u00e7\u00e3o de riscos ambiental/clim\u00e1tico e a consequente elabora\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de seguro (pop. baixa renda). Dados geoespaciais s\u00e3o necess\u00e1rios para tratar quest\u00f5es relativas a riscos clim\u00e1ticos e eventos extremos (chuvas, secas, desastres naturais). Os objetivos deste projeto s\u00e3o: (1) Expans\u00e3o do mercado de seguros com a elabora\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es voltadas para comunidades carentes situadas em regi\u00f5es com elevados riscos de desastres naturais (enchentes, enxurradas, deslizamentos); e (2) Elabora\u00e7\u00e3o e aprimoramento de solu\u00e7\u00f5es de seguros voltadas para produtores rurais de baixa renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibir a corrup\u00e7\u00e3o. Eu quero que voc\u00eas pro\u00edbam a corrup\u00e7\u00e3o, pois eu n\u00e3o quero que os pol\u00edticos corruptos governam o nosso pa\u00eds!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibir as prefeituras de terceirizar servi\u00e7os essenciais, com \u00eanfase no SUS e SUAS. Questionar a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 algo frequente no brasil, principalmente nos \u00faltimos 6 anos; contudo houve um aumento significativo na participa\u00e7\u00e3o de terceirizadoras na presta\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s fragilidades sociais e de sa\u00fade p\u00fablica. As terceirizadoras  n\u00e3o representam uma economia para os cofres p\u00fablicos! Todavia n\u00e3o realizam repasses aos profissionais e nem garantem estabilidade aos mesmos, prestando um servi\u00e7o prec\u00e1rio, muitas vezes por falta de ferramentas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibir o uso de agrot\u00f3xicos, defensivos agr\u00edcolas, veneno, pesticida em alta escala; fomentar agricultura familiar agroecol\u00f3gica. Proibir o uso de quaisquer tipos de defensivos agr\u00edcolas/agrot\u00f3xicos/veneno/pesticidas em quaisquer propriedades rurais com mais de 2 hectares\nAdequar o uso de elementos n\u00e3o naturais aos permitidos em ag\u00eancias reguladoras europeias\nFomentar a agricultura familiar agroecol\u00f3gica focada na produ\u00e7\u00e3o de alimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira\nEliminar subs\u00eddios de qualquer esp\u00e9cie para monocultivo ou cria\u00e7\u00e3o de animais, principalmente com intuito de exporta\u00e7\u00e3o\nBase prot\u00e9ica vegetal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proibi\u00e7\u00e3o de pesca de tubar\u00f5es e raias . Essas esp\u00e9cies s\u00e3o predadores topos de cadeia alimentar, equilibrando a cadeia marinha. A sobrepesca amea\u00e7a sua exist\u00eancia, afetando a sa\u00fade dos oceanos e o equil\u00edbrio clim\u00e1tico. A proibi\u00e7\u00e3o visa evitar a explora\u00e7\u00e3o insustent\u00e1vel e conscientizar sobre os impactos negativos. Alternativas sustent\u00e1veis devem ser incentivadas. Proteger tubar\u00f5es e raias \u00e9 garantir a sa\u00fade dos oceanos e a preserva\u00e7\u00e3o do planeta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Biblioteca Audiovisual da L\u00edngua Kayap\u00f3. A \"Biblioteca Audiovisual da L\u00edngua Kayap\u00f3\" ser\u00e1 uma plataforma digital abrangente, que abrigar\u00e1 uma variedade de recursos audiovisuais relacionados \u00e0 l\u00edngua e cultura Kayap\u00f3. O conte\u00fado ser\u00e1 cuidadosamente elaborado por uma equipe de profissionais especializados em cria\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e audiovisual, lingu\u00edstica e antropologia. Al\u00e9m de fornecer materiais did\u00e1ticos para o aprendizado da l\u00edngua Kayap\u00f3, a biblioteca tamb\u00e9m ser\u00e1 um espa\u00e7o para depoimentos aut\u00eanticos de caciques, guerreiros e guerreiras": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Brasil Igual - contra a discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica. O Projeto Social Brasil Igual \u00e9 uma iniciativa no combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica. Com objetivo de construir uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria, visa promover a igualdade de oportunidades e o respeito \u00e0 diversidade \u00e9tnica em todas as esferas da vida. A discrimina\u00e7\u00e3o por origem \u00e9tnica \u00e9 um problema persistente que afeta muitas pessoas no Brasil e tem impactos profundos nas vidas das pessoas, limitando suas oportunidades de educa\u00e7\u00e3o, emprego, sa\u00fade e participa\u00e7\u00e3o social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Educa\u00e7\u00e3o 360\u00ba. A proposta visa auxiliar na recupera\u00e7\u00e3o da defasagem escolar do ensino fundamental, alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade correta, diminui\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, engajamento dos professores, combate \u00e0 viol\u00eancia, inser\u00e7\u00e3o da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m no ponto exato onde \"mora\" o problema, como j\u00e1 fazemos. Hoje \u00e9 a \u00fanica ferramenta que consegue ensinar o aluno antes da interven\u00e7\u00e3o do professor atrav\u00e9s de metodologia ativa e aluno protagonista. O projeto roda em diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com 100% de aprova\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto Raridade. O  Projeto Raridade, visa dar apoio jur\u00eddico, psicol\u00f3gico e social \u00e0s mulheres/trans, v\u00edtimas de viol\u00eancias. Al\u00e9m disso, capacita las para que possam ser inseridas no mercado de trabalho, \ne se libertarem da depend\u00eancia social e econ\u00f4mica do agressor..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto das cisternas. Muitas pessoas n\u00e3o tem cisternas no estado do nordeste e carrega \u00e1gua no balde pra uso.... Ent\u00e3o pe\u00e7o que suja esse projeto pois muitas pessoas no interior da Bahia ainda n\u00e3o tem cisterna": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto de Lei, Deselei\u00e7\u00e3o do mau gestor.. Solicita\u00e7ao popular, com n\u00famero de assinaturas superior a 20% do eleitorado v\u00e1lido nesta elei\u00e7\u00e3o, seria aberto ent\u00e3o um processo de deselei\u00e7\u00e3o.\n\nV\u00e1lido para os cargos de: Presidente da Rep\u00fablica, Governador de Estado e Prefeito.\n\nSeria feito uma consulta aos eleitores, nos mesmos moldes de uma elei\u00e7\u00e3o, e caso a desaprova\u00e7\u00e3o ultrapassasse 50% dos votos v\u00e1lido, o gestor seria considerado DESELEITO e perderia o cargo, sem direito a recursos.\nNesta proposta, quem elegeu, tamb\u00e9m pode deseleger!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto jovem esperan\u00e7a . T\u00edtulo: Esporte para a Cidadania\nDescri\u00e7\u00e3o: O Programa Esporte para a Cidadania tem como objetivo combater a criminalidade por meio do incentivo ao esporte em \u00e1reas de vulnerabilidade social. A pol\u00edtica consiste em um mapeamento abrangente das regi\u00f5es mais afetadas pela criminalidade, identificando as comunidades que mais necessitam de interven\u00e7\u00f5es. A partir desse mapeamento, ser\u00e3o realizadas a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e assist\u00eancia social, capacitados para atuar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projeto me acelera. O  Me Acelera \u00e9 um projeto que visa levar aos jov\u00eans do ensino m\u00e9dio de escolas p\u00fablicas e  jov\u00eans indecisos sobre futuro e carreira profissional o conhecimento sobre carreiras atrav\u00e9s de palestrantes com experi\u00eancia em ensino t\u00e9cnico e Superior e oficina de orienta\u00e7\u00e3o vocacional.\nImpactar o maior n\u00famero de jovens do ensino m\u00e9dio de escolas p\u00fablicas, atrav\u00e9s de palestras, Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional e  profissional de diversas \u00e1reas, promovendo uma mudan\u00e7a significativa em cada um,.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projetos de incentivo a cria\u00e7\u00e3o de pescados  em cativeiro em \u00e1reas apropriadas por empresas exportadoras de gr\u00e3os. A empresa multinacional Cargill, uma gigantesca do setor agroindustrial est\u00e1 incrementando produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os na Amaz\u00f4nia.Em santar\u00e9m e Abaetetuba, comunidades tradicionais tem resistido ao avan\u00e7o da empresa em terras ribeirinhas, indigenas e quilombolas. .A empresa apresenta uma poss\u00edvel amea\u00e7a \u00e0 autonomia e \u00e0 seguran\u00e7a alimentar das popula\u00e7\u00f5es que vivem nessas \u00e1reas mais isoladas da Amaz\u00f4nia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Projetos para cria\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancias lgbti +. Faz se necess\u00e1rio que o minist\u00e9rio dos Direitos humanos criem editais para o fortalecimento e cria\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancias espec\u00edficos com atendimento humanizado para as v\u00e1rias viola\u00e7\u00f5es  de direitos para a popula\u00e7\u00e3o lgbti": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promoc\u00e3o do quadro especial da aeronautica. Concordo com a promoc\u00e1o do quadro especial da aeronautica.merecedores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promover a Capacita\u00e7\u00e3o de Gestores P\u00fablicos sobre a SAN. Promover processo de capacita\u00e7\u00e3o permanente para gestores p\u00fablicos, profissionais das equipes t\u00e9cnicas, conselheiros e sociedade civil organizada, f\u00f3runs, entre outros sobre as pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Alimentar- SAN": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promover a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e jur\u00eddicas para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1aria de \u00e1reas rurais, nos estados da Amaz\u00f4nia Legal, com foco nas \u00e1reas de fronteira. . Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional \nMinist\u00e9rio da Agricultura \nA\u00e7\u00e3o conjunta do Governo Federal atrav\u00e9s do INCRA, IBAMA, ICMBIO, SPU  e Institutos de Terras Estaduais, promover a\u00e7\u00f5es integradas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria nos Estados da Amaz\u00f4nia Legal, com \u00eanfase para \u00e1reas j\u00e1 ocupadas na Floresta Amaz\u00f4nia, especificamente nas \u00e1reas de fronteira internacional.\nO objetivo \u00e9 regularizar \u00e1reas ocupadas, preservar meio ambiente, promover cidadania e fortalecer a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de alimentos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Autonomia Econ\u00f4mica e Financeira das Mulheres do Campo, da Cidade, da Floresta e das \u00c1guas de Roraima. Destinar recursos que fomente as iniciativas de autonomia econ\u00f4mica, social e financeira das mulheres, com incentivo ao empreendedorismo, credito, qualifica\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, selo de certifica\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, trabalho, emprego e renda, moradia urbana e rural, visando reduzir as diferen\u00e7as de g\u00eanero e romper com o ciclo de viol\u00eancia, com vista integra\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres da amaz\u00f4nia, independente da nacionalidade, ra\u00e7a, condi\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria, orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Cidadania, Prote\u00e7\u00e3o, Defesa dos Direitos Humanos e Repara\u00e7\u00e3o a Viola\u00e7\u00f5es. Objetivo: Assegurar a cidadania de segmentos vulnerabilizados ou submetidos a viol\u00eancias diversas por meio de pol\u00edticas de repara\u00e7\u00e3o por graves viola\u00e7\u00f5es, de educa\u00e7\u00e3o, de promo\u00e7\u00e3o e de defesa de direitos humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade etnicorracial, combate e supera\u00e7\u00e3o do racismo. Objetivo: Promover a igualdade racial e combater o racismo, por meio da formula\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o, monitoramento, governan\u00e7a interfederativa e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas transversais, intersetoriais e afirmativas de reconhecimento e de acesso a bens e direitos, com vistas a assegurar o bem-viver, institui\u00e7\u00f5es antirracistas e uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas antiracistas. Implementar a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas antiracistas em todos setores, com intensifica\u00e7\u00e3o de atividades obrigat\u00f3rias de Educa\u00e7\u00e3o Permanente sobre racismo estrutural, sobre a necessidade das pol\u00edticas de repara\u00e7\u00e3o social e outras tem\u00e1ticas afins.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Promo\u00e7\u00e3o dos Qesas \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o \u00e0 Sub-oficial conforme os taifeiros . Soliticitamos n\u00f3s os QESAS,  equipara\u00e7\u00e3o com os taifeiros \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o de Sub-Oficial. Conforme o Sr Exa Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva,  agraciou nossos companheiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prontos socorros em Bel\u00e9m/pa. Melhorar a log\u00edstica dos hospitais p\u00fablicos, atrav\u00e9s de treinamentos de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, e tbm toca de novos aparelhos cir\u00fargicos e tbm reposi\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios e equipamentos de seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios e pacientes, para poder receber a cop 30 em 2025.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prontu\u00e1rio \u00danico de Todos os Pacientes. Para que o SUS chegue a todos e haja melhor transpar\u00eancia para todos, seja  procedimentos e filas de atendimento e cirurgias, faz-se  necess\u00e1rio o prontu\u00e1rio \u00fanico dos pacientes  SUS.\nO Prontu\u00e1rio \u00danico SUS de Pacientes, proporcionar\u00e1 mais transpar\u00eancia em todos os procedimentos; para auditorias, custeio, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e melhor alcance das pol\u00edticas de sa\u00fade.\nO Prontu\u00e1rio \u00danico Sus de pacientes, vinculados ao CPF tamb\u00e9m trar\u00e1 melhorias para a distribui\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es evitando fraudes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta Conascs. Aposentadoria especial.\nContinuidade do curso t\u00e9cnico.\nGrau m\u00e1ximo de ensaluridade em 40% para o ACS.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de Centraliza\u00e7\u00e3o de Notifica\u00e7\u00f5es Judiciais e Cartoriais pelo Banco Central. Determina-se que todas as notifica\u00e7\u00f5es judiciais e cartoriais sejam obrigatoriamente realizadas por meio de um sistema gerenciado pelo Banco Central. O cidad\u00e3o dever\u00e1 ser notificado por aplicativo banc\u00e1rio, e caso n\u00e3o aceite a notifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a terceira tentativa, suas transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ser\u00e3o bloqueadas pelo Banco Central. O sistema ser\u00e1 gratuito e n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de cobran\u00e7a por dilig\u00eancia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de F\u00e9rias 3/3 \u2013 Valoriza\u00e7\u00e3o do descanso. O Trabalhador de um modo geral recebe hoje suas f\u00e9rias remuneradas com acr\u00e9scimo de  1/3. Mas este valor N\u00c3O dar para programar uma viagem, um descanso sem preocupa\u00e7\u00e3o, visto que na maioria das vezes \u00e9 para pagar d\u00edvidas. Ent\u00e3o sugiro que seja criado um novo DECRETO, onde a remunera\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias seja paga 3/3, do sal\u00e1rio ao inv\u00e9s de 1/3. Sendo assim, o trabalhador descansa, paga as suas dividas e ainda espairece a cabe\u00e7a viajando com a fam\u00edlia, voltando mais ativo e animado para o seu trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Animal (ANPA) pelo governo brasileiro . A prote\u00e7\u00e3o animal n\u00e3o pode ser tratada somente por ONG\u2019s, pois trata-se de uma responsabilidade governamental e de sa\u00fade p\u00fablica. Prop\u00f5e-se a cria\u00e7\u00e3o de uma Ag\u00eancia Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Animal,autarquia sob regime especial, vinculada ao MMA e com objetivo de instituir normas de refer\u00eancia relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de animais n\u00e3o silvestres;promovendo articula\u00e7\u00e3o junto a \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais, otimizando a fiscaliza\u00e7\u00e3o de maus tratos e a promo\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e respeito aos animais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de est\u00e1gio no turismo . Tinham que gerar mais emprego na a\u00e9rea do turismo como tamb\u00e9m est\u00e1gios e cursos gratuitos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional voltados para o turismo e ser mais divulgado o curso para os jovens por que muitos n\u00e3o conhece e n\u00e3o sabe nem oque se faz e o piso salarial tamb\u00e9m que tinha que ser melhor. sou moradora do rio e tinha que ter aqui turismo tamb\u00e9m lgbtqia trazer mais gente da comunidade para c\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta de um sistema integrado de transporte p\u00fablico de \u00f4nibus com base em tecnologias inteligentes. Proposta de um sistema de cobran\u00e7a de transporte p\u00fablico baseado em dist\u00e2ncia percorrida\n\nO transporte p\u00fablico de \u00f4nibus \u00e9 um servi\u00e7o essencial para a popula\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes \u00e9 alvo de reclama\u00e7\u00f5es por causa do pre\u00e7o, da qualidade e da falta de transpar\u00eancia. Uma forma de tornar o transporte p\u00fablico mais justo e eficiente seria adotar um sistema de cobran\u00e7a baseado na dist\u00e2ncia percorrida pelo passageiro, semelhante ao que \u00e9 usado pelos t\u00e1xis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta para Gera\u00e7ao de Empregos e Melhoria da Qualidade de Vida das Pessoas. Que o governo fomente a cria\u00e7\u00e3o de 2 turnos de 6h em todas as inst\u00e2ncias de trabalho, reduzindo assim a jornada de 8 para 6h na CLT. O Brasil passaria a produzir mais. Ao inv\u00e9s de 8h, 12h com 2 turnos de 6h. E as pessoas poderiam ter mais qualidade de vida, com 2h a mais para seu lazer, conviv\u00eancia familiar, estudar...mais postos de trabalho teriam que ser gerado contemplando \u00e0queles que hoje est\u00e3o desempregados por falta de postos de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta para o Programa BrasilFarmaTech: Tecnologia Nacional para a Sa\u00fade. O Programa BrasilFarmaTech fortalece a ind\u00fastria farmac\u00eautica nacional, reduzindo a depend\u00eancia de importa\u00e7\u00f5es de insumos. Com base na Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, desenvolve-se tecnologia para produzir IFAs e excipientes no Brasil, usando biodiversidade e produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Melhora a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, investimento em educa\u00e7\u00e3o e pesquisa, valorizando o conhecimento tradicional. Promovemos autonomia tecnol\u00f3gica e competitividade, beneficiando a sa\u00fade dos brasileiros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Proposta para o Projeto Social Escola Empreendedora e Solu\u00e7\u00e3o de Problemas Sociais. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade pr\u00f3spera e equitativa, e acreditamos firmemente que o empreendedorismo social desempenha um papel crucial nesse processo. Nossa proposta consiste em estabelecer uma escola dedicada exclusivamente ao empreendedorismo, onde jovens de diferentes origens ter\u00e3o acesso a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, al\u00e9m de aprenderem a identificar problemas sociais e a desenvolver solu\u00e7\u00f5es inovadoras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o Animal - Pol\u00edtica nacional. Precisamos de uma pol\u00edtica nacional de prote\u00e7\u00e3o animal que garanta recursos e ferramentas aos Estados e Munic\u00edpios para garantir a prote\u00e7\u00e3o animal, seja silvestres ou dom\u00e9sticos.\n\n- Recursos para fazer a prote\u00e7\u00e3o e controle populacional de animais dom\u00e9sticos. \n- Legisla\u00e7\u00e3o eficiente para prevenir e punir explora\u00e7\u00e3o e maus tratos.\n- Educa\u00e7\u00e3o animalista no curr\u00edculo educacional, afim de termos uma pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o comprometi a com a prote\u00e7\u00e3o animal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o Total e Restaura\u00e7\u00e3o de todos os Biomas do Pa\u00eds . Usar todas as for\u00e7as militares e policiais para vigil\u00e2ncia e prote\u00e7\u00e3o total 24 h por dia de todos os biomas, criar leis r\u00edgidas para prote\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas utilizar de parcerias entre Ongs, Universidades, Ibama, Icmbio e o \nMinist\u00e9rio do meio Ambiente para restaura\u00e7\u00e3o de todos os biomas e assim salvar o que ainda resta da natureza nesse pais pois a natureza animais, plantas, \u00e1rvores j\u00e1 foram muito massacrados por causa da\n ganancia e indiferen\u00e7a dos homens.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o as crian\u00e7as, adolescentes e idosos . Assegurar que os SCFV (servi\u00e7os de conviv\u00eancia e fortalecimento de v\u00ednculos) sejam ampliados e participem de forma ativa na busca e apoio das crian\u00e7as, jovens e idosos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o de Igarap\u00e9s Urbanos. Fazer parcerias com as associa\u00e7\u00f5es de moradores que moram em APP, de Igarap\u00e9s urbanos,  \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Permanente no sentido de recoperar esses recursos h\u00eddricos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o dos povos de matriz africana. Criar mecanismos que possam catalogar as    UTTS, para que possam ser desenvolvidas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o desses espa\u00e7os,  como unidades cultural e tradicional dos potmas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prote\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico Material. Estabelecer programa de recupera\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico nacional, com estabelecimento de fundo de financiamento para compra e reformas de edifica\u00e7\u00f5es tombadas pelo IPHAN, com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio nacional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Prouni p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o. Estruturar um programa de concess\u00e3o de bolsas integrais nos moldes do PROUNI para cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Provar que eu sou o verdadeiro presidente e l\u00edder mundial, e inventor do mundo falso denominado de planeta Terra, do Brasil , do PT e do Lula.. Eu sou o verdadeiro presidente e l\u00edder mundial Daniel Mattos Godoy,fui eu que inventei o mundo falso denominado de planeta Terra, seus respectivos estados nacionais, o PT, o Lula,o Jair Bolsonaro. Os partidos pol\u00edticos brasileiros, e o sistema pol\u00edtico baseado naquilo que o cidad\u00e3o quer ser e deseja ser, tendo como principal modelo a democracia representativa direta. Se com isso,o governo Lula, n\u00e3o age para provar o contr\u00e1rio, \u00e9 porque tudo o que eu disse  anteriormente \u00e9 verdade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pr\u00e9 natal psicol\u00f3gico na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de Sa\u00fade. O governo federal deve estruturar a implanta\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9-natal Psicol\u00f3gico no SUS. \u00c9 fundamental garantir um acompanhamento adequado da sa\u00fade mental das gestantes durante a gravidez, promovendo seu bem-estar emocional e contribuindo para o desenvolvimento saud\u00e1vel dos beb\u00eas. A inclus\u00e3o do Pr\u00e9-natal Psicol\u00f3gico na rede p\u00fablica de sa\u00fade fortalecer\u00e1 a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental materna, prevenindo poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es emocionais na gesta\u00e7\u00e3o, parto -p\u00f3s e promovendo o v\u00ednculo afetivo entre m\u00e3e e beb\u00ea.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pr\u00e9dios Populares com acessibilidade. Em prol da acessibilidade, Todos os pr\u00e9dios da Minha Casa Minha Vida devem ter elevador, independente do n\u00famero de pavimentos. Isso facilita a vida das pessoas e valoriza o im\u00f3vel.\nComplementando, tamb\u00e9m deve ter aquecimento solar e tambem aproveitamento da agua da chuva. \nPelo menos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Pr\u00eamio anual nos moldes do pr\u00eamio Nobel - Para cientistas Brasileiros . Criar um pr\u00eamio no estilo pr\u00eamio Nobel, para os cientistas brasileiros com maior contribui\u00e7\u00e3o em suas respectivas \u00e1reas, seria um pr\u00eamio anual de grande valor assim como uma medalha, seria uma forma de valorizar os nossos talentos cient\u00edficos e reter estes talentos, para impulsionar a invas\u00e3o brasileira a novos patamares.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Psic\u00f3loga e Autora/Rio de Janeiro . Boa tarde a todos os Senhores do Governo Federal do Presidente LulaOficial.\n\nSou psic\u00f3loga aqui no Rio de Janeiro h\u00e1 28 anos e tenho um livro publicado O sentido da Psicopatia em E-book no Amazon Site.\nGostaria de saber se o \"Ci\u00eancia sem Fronteiras\" vai retornar porque minha filha Cl\u00e9o Afonso da Fonseca est\u00e1 fazendo faculdade com bolsa ,pois n\u00f3s somos cadastradas no CAD \u00fanico do Governo Federal desde 7/02/2020 e quer fazer P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o na Inglaterra.\nObrigada.\nElisa Afonso Moreira da Fonseca.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Psic\u00f3logos nas escolas p\u00fablicas . Psic\u00f3logos  em todas as escolas p\u00fablicas municipais e estaduais do ensino fundamental ao m\u00e9dio em todos os Estados brasileiros! Psic\u00f3logos em todos os hospitais p\u00fablicos e aumento do CAPs!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "P\u00fablicas p\u00fablica para pessoas portadora da fibromialgia, lupos. Direitos de aposentar pelo INSS, e o tratamento pelo Sus": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualidade Ambiental.    Preservar a qualidade ambiental atrav\u00e9s do uso sustent\u00e1vel dos recursos naturais, estimular a ado\u00e7\u00e3o de medidas socioambientai. A - Instituir Selo de efici\u00eancia  ambiental  nos meios de produ\u00e7\u00e3o e para os  produtos produzidos, at\u00e9 2025.\nb-Conscientizar/educar a sociedade sobre os impactos ambientais da produ\u00e7\u00e3o,do consumo,  uso e descarte de produtos, levando a uma mudan\u00e7a no padr\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e consumo e assim reduzir seus impactos negativos sobre o meio ambiente, at\u00e9 2027.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualifica\u00e7\u00e3o para acs e ace. Como obrigatoriedade o curso t\u00e9cnico pra todos e valoriza\u00e7\u00e3o da nossa categoria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualifica\u00e7\u00e3o para acs e ace. Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e valoriza\u00e7\u00e3o profissional dos acs e acs para amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de Sa\u00fade no sus": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e valoriza\u00e7\u00e3o profissional dos ACS e ACE para amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade no SUS. dos . Objetivo: investimentos na qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na capacita\u00e7\u00e3o continuada, na valoriza\u00e7\u00e3o profissional e em equipamentos necess\u00e1rios, para o desempenho das atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) e de agente de combate \u00e0s endemias (ACE) com vistas \u00e0 oferta e a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os na estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e ambiental, mediante a participa\u00e7\u00e3o social, com educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Quebra da Cl\u00e1usula de Barreira do concurso p\u00fablico da PCBA 2022. Equipara\u00e7\u00e3o dos Editais do concurso p\u00fablico da PCBA de acordo a ISONOMIA,  POLITEC, DPT-BA. Ambas s\u00e3o policiais Civis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Quem est\u00e1 doente, o paciente ou a sa\u00fade?. Moro em Ananindeua e recentemente precisei ir a UPA, Endere\u00e7o. Travessa We 16, S/N, Cidade Nova Ananindeua/PA - CEP 67130-44 pois fazia 4 dias que n\u00e3o conseguia me alimentar, estava com muita dor ao ser atendida n\u00e3o tinha rem\u00e9dios e nem para quem apelar, pensei que deveria ter um canal direto para questionarmos, pois  As despesas de custeio mensal da UPA 24h s\u00e3o de responsabilidade compartilhada, de forma tripartite, entre a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpio. o povo precisa de sa\u00fade de qualidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Queria receber meu bolsa fam\u00edlia . Preciso muito este dinheiro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Quest\u00e3o ind\u00edgena nas escolas - Proposta multidisciplinar. Inclus\u00e3o de especialistas multidisciplinares na \u00e1rea para aplica\u00e7\u00e3o da LEI 11645/08.. A educa\u00e7\u00e3o e a cultura tamb\u00e9m fazem parte de um contexto que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o da identidade ind\u00edgena e a sua ressignifica\u00e7\u00e3o junto \u00e0 sociedade nacional Educa\u00e7\u00e3o e a cultura ind\u00edgena. As urg\u00eancias socioambientais no pa\u00eds articulam-se ao entendimento de uma cidadania global bioc\u00eantrica que envolve rela\u00e7\u00f5es sociais correlatas conosco,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "REFLORESTAMENTO: CAMPANHA NACIONAL cobrindo o territ\u00f3rio nacional e mobilizando ao mesmo tempo cada comunidade no seu territ\u00f3rio.. Resgate da vegeta\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica de cada BIOMA. O reflorestamento  tem por efeito o resfriamento do territ\u00f3rio e o retorno das fontes e mananciais. Junto com ele, proponho umai CAMPANHA EDUCATIVA EM ESCALA NACIONAL visando a redu\u00e7\u00e3o do consumo de luxo e sup\u00e9rfluo,, e promovendo a ECONOMIA DO SUFICIENTE, visando um perfil de consumo frugal e respons\u00e1vel.  Educar para a forma\u00e7\u00e3o de COMUNIDADES AUTOGESTION\u00c1RIAS e 'SUSTENT\u00c1VEIS atuando para o resgate dos ecossistemas., com apoio governamental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Racionaliza\u00e7\u00e3o de recursos federais nas UFs. Centralizar os \u00f3rg\u00e3os federais nos estados em pr\u00e9dios \u00fanicos com instala\u00e7\u00f5es de qualidade e moderna infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o para melhor atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os da Uni\u00e3o, assim como para melhor intera\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Raios: \u00e9 poss\u00edvel Salvar Vidas, Patrim\u00f4nios e Evitar Despesas inesperadas?. Todos os anos mais de 120 pessoas morrem por causa de raios no nosso pa\u00eds, e os que n\u00e3o morrem, ficam com sequelas (muitas ficam em cima de uma cama pelo resto da vida). No Brasil, os preju\u00edzos ANUAIS para pessoas e empresas, por raios, passam de U$ 200 milh\u00f5es. A sugest\u00e3o \u00e9 fornecer, para a popula\u00e7\u00e3o, alertas antecipados de raios com at\u00e9 20 minutos de anteced\u00eancia e alta precis\u00e3o, para que vidas sejam salvas e patrim\u00f4nios sejam preservados. O Yansa faz isso - www.yansa.com.br.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rastro do Dinheiro P\u00fablico!. Criar uma regulamenta\u00e7\u00e3o/legislal\u00e7\u00e3o que obrigue o rastreamento  do dinheiro p\u00fablico desde sua origem at\u00e9 a sua destina\u00e7\u00e3o final exclusivamente de forma eletr\u00f4nica ou seja rastre\u00e1vel e identific\u00e1vel em todas as movimenta\u00e7\u00f5es, vedando sua movimenta\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie. Os Bancos tem tecnologia para adequar seus sistemas a essas exig\u00eancias, basta grifar o recurso p\u00fablico como um lote exclusivo com caracter\u00edsticas exclusivas. Exce\u00e7\u00f5es a essas regras podem ser debatidas como benef\u00edcios inss.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajuste Autom\u00e1tico Financeiro de Parcerias P\u00fablico/Privado com Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil - OSC. REAJUSTE AUTOM\u00c1TICO FINANCEIRO DE PARCERIAS P\u00daBLICO/PRIVADO COM ORGANIZA\u00c7\u00d5ES DA SOCIEDADE CIVIL - OSC.\n\nCriar uma lei que exija dos conv\u00eanios p\u00fablico/privado com Institui\u00e7\u00f5es Sociais sejam feitos com um dispositivo de viabilidade financeira da parceria e a mesma tenha auto reajuste do valores conforme a infla\u00e7\u00e3o, diss\u00eddio de categoria, flutua\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, aumento de taxas semestralmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajuste Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil. Levando em considera\u00e7\u00e3o que houve um reajuste nas bolsas estudantis (Capes, Pibic, etc.), \u00e9 de extrema necessidade e urg\u00eancia que os estudantes beneficiados pelo PNAES tamb\u00e9m sejam assistidos, uma vez que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica. Ou seja, o reajuste \u00e9 necess\u00e1rio porque a \u00faltima vez que isso ocorreu foi em 2013, ano em que est\u00e1vamos em uma realidade econ\u00f4mica muito diferente da atual. Al\u00e9m disso, outra car\u00eancia \u00e9 a de transformar o decreto n\u00ba 7.234 em lei.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajuste Salarial, data-base. Criar data base anual para reajuste salarial dos servidores p\u00fablicos federais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajuste da tabela de imposto de renda.. Reajustar todas a faixas da tabela do imposto concedendo isen\u00e7\u00e3o at\u00e9 6 mil reais, diminuindo a carga tributaria sobre a renda do pobre e da classe m\u00e9dia. Criar tamb\u00e9m um mecanismo que reajuste a tabela do imposto de renda anualmente pelo IPCA.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajuste de 40% no valor da sess\u00e3o de Hemodi\u00e1lise - Tabela do SUS defasada.. Venho por meio desta proposta solicitar reajuste adequado para a sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise. O valor atual \u00e9 insuficiente \u00e0s necessidades reais enfrentadas pelas cl\u00ednicas e pelos pacientes renais cr\u00f4nicos, que dependem desse tratamento vital. Entendemos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem o compromisso de zelar pela sa\u00fade e bem-estar de todos os cidad\u00e3os brasileiros, e a terapia de hemodi\u00e1lise \u00e9 uma parte essencial dos cuidados m\u00e9dicos de centenas de milhares de pessoas que sofrem de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reajustes das Bolsas de Estudo, Pesquisa e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Assegurar um mecanismo anual de reajuste das bolsas de estudo, pesquisa e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no pa\u00eds e no exterior, usando como refer\u00eancia indicadores que possibilitem a recupera\u00e7\u00e3o do valor frente a infla\u00e7\u00e3o e com ganhos reais ao longo do per\u00edodo 2024-2027.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Realizar amplo di\u00e1logo para garantir ensino m\u00e9dio de qualidade aos filhos e filhas da classe trabalhadora a partir da revoga\u00e7\u00e3o da reforma do ensino m. Revoga j\u00e1 a reforma do ensino m\u00e9dio para que se possa construir o ensino m\u00e9dio de qualidade que atenda \u00e0s necessidades da juventude brasileira, por meio de um amplo debate e tomando como base as diretrizes curriculares nacionais do ensino m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Realiza\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es trabalhistas com o real foco ao trabalhador. Precisamos de uma nova reforma trabalhista que atenda as necessidades da popula\u00e7\u00e3o e assegurar direitos essenciais para sobreviv\u00eancia digna do trabalhador, a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho das horas semanais se faz necess\u00e1rio urgente para o cuidado com a sa\u00fade mental do trabalhador e assim ter mais tempo para atividades sociais, como educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultural e familiar, precisamos mudar o modelo de gozo de f\u00e9rias a ser retiradas no prazo de 1 ano e 11 meses precisa ser revisto entre outras.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Realiza\u00e7\u00e3o de drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1rea industrial de Itueta MG.. A \u00c1rea Industrial do munic\u00edpio atualmente n\u00e3o e pavimentada e ja conta com um numero importante de empresas gerando uma quantidade significativa de empregos, impactando a economia do munic\u00edpio a e vida das pessoas. Trata-se e obra com custo elevado para que o munic\u00edpio execute com recursos pr\u00f3prios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recesso para magistrados . Incluir no per\u00edodo de f\u00e9rias dos magistrados, o per\u00edodo de recesso forense, como contagem de f\u00e9rias .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reciclagem obrigat\u00f3ria dos eletrodom\u00e9sticos usados. A loja online onde foi comprado o eletrodom\u00e9stico ou m\u00f3vel novo deve ser responsabilizada pela reciclagem do eletrodom\u00e9stico ou m\u00f3vel substituido e que o comprador quer descartar.\nO entregador deve ser obrigado a pegar o eletrodom\u00e9stico ou m\u00f3vel antigo na casa do comprador e a leva-lo at\u00e9 um centro de reciclagem.\nDesse jeito ter\u00edamos a certeza que os eletrodom\u00e9sticos ou m\u00f3veis seriam reciclados, facilitando tamb\u00e9m a vida dos compradores que n\u00e3o teriam que descartar o eletrodom\u00e9stico eles mesmos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento das Carreiras Ambientais como Carreiras T\u00edpicas de Estado. A import\u00e2ncia da prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente para o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Brasil requer o reconhecimento das carreiras que lidam com o meio ambiente, como Analista Ambiental, como carreiras t\u00edpicas de Estado. Essa medida busca fortalecer os servidores p\u00fablicos dedicados \u00e0 gest\u00e3o ambiental e garantir a continuidade e a estabilidade das pol\u00edticas ambientais ao longo do tempo com imparcialidade, independ\u00eancia t\u00e9cnica e sem interfer\u00eancias pol\u00edticas e press\u00f5es indevidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento desburocratiza\u00e7\u00e3o para os Quilombos urbanos dos territ\u00f3rios tradicionais afrobrasileiro. O Brasil precisa reconhecer as matrizes afrodescendentes nas \u00e1reas n\u00e3o s\u00f3 rurais, mas nas \u00e1reas urbanas, mediante a salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural e art\u00edstico dentro das unidades territoriais tradicionais dos Povos e Comunidades Tradicionais de Terreiro. Tendo em vista que o processo de autodeclarara\u00e7\u00e3o dos povos deve alcan\u00e7ar todos os brasileiros. Ainda sobre a tem\u00e1tica ao governo brasileiro precisa desburocratizar o reconhecimento dessas comunidades para  ampliar o desenvolvimento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento do Genoc\u00eddio Arm\u00eanio pelo Governo Brasileiro. Genoc\u00eddio Arm\u00eanio, tamb\u00e9m conhecido como Holocausto Arm\u00eanio, Massacre Arm\u00eanio foi o exterm\u00ednio sistem\u00e1tico pelo governo otomano de seus s\u00faditos arm\u00eanios, minorit\u00e1rios dentro de sua p\u00e1tria hist\u00f3rica, que se encontra no territ\u00f3rio que constitui a atual Rep\u00fablica da Turquia. O n\u00famero total de pessoas mortas como resultado do genoc\u00eddio \u00e9 estimado entre 800 mil e 1,8 milh\u00e3o. O n\u00e3o reconhecimento indiretamente faz com que o nosso pa\u00eds se torne c\u00famplice desse massacre, ao quedar silente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento e avalia\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos . Criar um App que possa identificar o funcion\u00e1rio p\u00fablico atrav\u00e9s do qr code, podendo ser avaliado nas suas fun\u00e7\u00f5es e podendo observar sua forma\u00e7\u00e3o evitando assim que funcion\u00e1rios fantasmas apare\u00e7a ou falsifiquem diplomas, pois haveria um banco de dados com as forma\u00e7\u00f5es devidas de cada membro do funcionalismo p\u00fablico e o cargo que ocupa. Principalmente em cargo espec\u00edfico onde o grau de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 exigido como m\u00e9dico engenheiros etc, evitando que pessoas n\u00e3o qualificadas atuem de forma irregular.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento ind\u00edgina . Que a auto declara\u00e7\u00e3o junto com o reconhecimento parental dos Caciques, lideran\u00e7as, paj\u00e9, ansi\u00f5es das aldeias se fa\u00e7a novamente o RANI, que foi extinto": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconhecimento, inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional Tec. em Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Inc\u00eandios (Bombeiro Civil N\u00edvel M\u00e9dio/Tec). Este profissional atua em diversos segmentos do setor industrial e comercial,esta profiss\u00e3o \u00e9 regulamentada em Legisla\u00e7\u00e3o Federal N\u00b011.901/09,por\u00e9m,a empregabilidade desse profissional n\u00e3o acontece de maneira acertiva,causando confus\u00e3o nos empregadores,e por consequ\u00eancia uma s\u00e9rie de irregularidades empregat\u00edcias tais como:desvio de fun\u00e7\u00f5es,irregularidades salariais,dentre outras. O Curso Tec. em PCI \u00e9 reconhecido pelo MEC,por\u00e9m h\u00e1 por n\u00e3o h\u00e1 empregos por n\u00e3o haver Leis que os abranjam. Ex: NR4.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reconstru\u00e7\u00e3o cpn . Reconstru\u00e7\u00e3o da Maternidade Leonina Leonor Ribeiro em Venda Nova(BH/MG), Foi criada para melhorar o processo de humaniza\u00e7\u00e3o do parto na capital BH, era um CPN e atenderia mulheres de t Regi\u00e3o do Vetor Norte de BH, Ficou pronta em 2009, mas nunca atendeu uma paciente. A unidade custou aos cofres p\u00fablicos R$ 4,9 milh\u00f5es e foi destru\u00edda,  Tinha capacidade para mais de 350 partos ao m\u00eas. Um CPN do Governo federal para mulheres da nossa regi\u00e3o, que s\u00e3o , maioria pobres , negras em Idades reprodutiva,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recupera\u00e7\u00e3o das Nascentes dos Rios e amplia\u00e7\u00e3o dos programas de desassoreamento dos rios.. Em diversas cidades do pa\u00eds, temos rios polu\u00eddos. Rios aos quais, por vezes acabam transbordando devido a diversas chuvas e ac\u00famulo de detritos. \nProponho que se inicie com urg\u00eancia a dragagem dos rios e recupera\u00e7\u00e3o das nascentes, afim de preservar a natureza e diminuir as chances de transbordamentos de rios. \n2 Projetos em 1: Recupera\u00e7\u00e3o das Nascentes e Desassoreamentos dos Rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recursos financeiros para as coordenadorias ou secretarias municipais das mulheres muni. Que o Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio das Mulheres, disponibilize um repasse financeiro para os projetos apresentados pelos Munic\u00edpios que propuserem, atrav\u00e9s de mecanismos que trabalham diretamente com as Mulheres (Coordenadorias ou Secretarias Municipais das Mulheres). Esses projetos devem contemplar a\u00e7\u00f5es que fomentem a autonomia financeira da mulher, seu empoderamento no sentido amplo, por meio de oficinas por exemplo, em um espa\u00e7o destinado exclusivamente para as mulheres.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recursos para a causa animal . Temos muitos animais soltos e abandonados nas ruas. Precisamos ter um controle dessa popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de castra\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recursos para educa\u00e7\u00e3o ambiental de agentes p\u00fablicos. \u00c9 necess\u00e1rio que agentes p\u00fablicos do executivo e legislativos frequentes cursos de educa\u00e7\u00e3o ambiental, voltados para a ado\u00e7\u00e3o de po\u013a\u00edticas que contemplem a melhoria e evitem a degrada\u00e7\u00e3o do meio-ambiente urbano": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Recursos para pol\u00edtica de desinstitucionalizacao da loucura/ sofrimento mental . Pelo fim dos manic\u00f4mios, constru\u00e7\u00e3o de novos CAPS, Resid\u00eancias Terap\u00eauticas, Unidades de Acolhimento, Centros de Conviv\u00eancia e Economia Solid\u00e1ria para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de sofrimento mental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede Pontinhos de Economia Solid\u00e1ria - Cooperativismo Popular. Pol\u00edticas Publicas intersetoriais que deem respaldo a atividade de gera\u00e7\u00e3o de renda nos territ\u00f3rios a partir da autogest\u00e3o e cooperativismo popular garantindo a\u00e7\u00f5es locais conforme as caracter\u00edsticas de cada territ\u00f3rio, como por exemplo:\n- a articula\u00e7\u00e3o cidade / campo a partir dos territ\u00f3rios e assim o acesso a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel a pre\u00e7os acess\u00edveis, \n- produ\u00e7\u00e3o artesanal e solid\u00e1rio no territ\u00f3rio dos mais variados produtos (alimentos, estamparia, marcenaria)\n- difus\u00e3o da energia sustent\u00e1vel": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede Social Brasileira (EBC). Cria\u00e7\u00e3o, via EBC, de uma rede social exclusiva brasileira, de modo a ter um ambiente seguro e transparente entre os usu\u00e1rios, al\u00e9m de servir como um canal oficial para governo e cultura.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede Social Brasileira e Segura. Cria\u00e7\u00e3o de rede(s) social(is) nacional(is) e segura(s). \u00c9 inaceit\u00e1vel o Banco do Brasil considerar o WhatsApp como canal oficial de comunica\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rede de monitoramento e combate ao lawfare. Justi\u00e7a pra todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reduzir cotas raciais igualando-as ao mesmo percentual dos deficientes . Reduzir cotas raciais 20%  igualando-as ao mesmo percentual de cotas dos deficientes 5%  nos concursos p\u00fablicos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da Aposentadoria por tempo de Trabalho e de Idade . Ap\u00f3s a pandemia da COVID 19, a sa\u00fade mundial se tornou mais fraca e vulner\u00e1vel, mesmo com a imuniza\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a. Com isso as pessoas que foram afetadas sofrem com sequelas e com baixa estimativa na produ\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de trabalho das pessoas, que tamb\u00e9m decaio. Reduzir a idade atual para 55 anos dos homens e de 50 anos para as mulheres, ajudaria a tratar as suas necessidades dentro das condi\u00e7\u00f5es que a doen\u00e7a lhes proporciona, e dar\u00e1 uma vis\u00e3o de respeito com a sa\u00fade p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da Carga Tribut\u00e1ria. A redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria \u00e9 uma maneira que muitas empresas encontram, inclusive, para sair de uma crise. Essa \u00e9 uma alternativa dentro da lei que possibilita aos neg\u00f3cios devolver ao caixa, montantes que possam at\u00e9 mesmo impulsionar as suas finan\u00e7as.\n\nMenos impostos e menos estado = mais desenvolvimento e mais riqueza": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da Cargo Hor\u00e1ria de Trabalho. A carga hor\u00e1rio atual de 40h semanais n\u00e3o condiz com o ritmo de vida da sociedade em que vivemos, \u00e9 uma carga hor\u00e1rio que nos priva e nos adoece. Necessitamos de uma carga hor\u00e1ria mais humana, sua redu\u00e7\u00e3o traria in\u00fameros benef\u00edcios, j\u00e1 bem estudados e comprovados aumentando inclusive a produtividade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria na Ind\u00fastria para 36 horas semanais, jornada de 06 horas di\u00e1rias cont\u00ednuas, com pausa de 15 minutos, em 06 dias na semana.. Tal proposta visa, entre outros:\n1) aumentar o rotativo e quantitativo de trabalhadores nas Ind\u00fastrias e de empregos no Brasil.\n2) reduzir impostos para Ind\u00fastrias aderentes.\n3) reduzir o tempo de exposi\u00e7\u00e3o a agentes de riscos laborais nos diversos setores da Ind\u00fastria, como medida de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.\n4) reduzir os \u00edndices de acidentes, doen\u00e7as ocupacionais e absente\u00edsmos.\n5) proporcionar mais tempo de descanso ao trabalhador como fator promotor de qualidade de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria para os  ACS E ACE para 30 horas semanais. . Devido a nossa atividade e exposi\u00e7\u00e3o, gostaria de pedir seu voto para que a carga hor\u00e1ria semanal dos ACS E ACE fosse reduzida de 40 horas semanais para 30 horas semanais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho para 30 horas semanais sem redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios. A fim de aumentar a oferta de empregos e dar aos trabalhadores mais horas de lazer, o governo deve investir na aprova\u00e7\u00e3o de lei que altere gradualmente a jornada m\u00e1xima de trabalho para 30 horas semanais sem redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios. Enquanto a lei n\u00e3o \u00e9 aprovada, o governo deve conceder incentivos fiscais \u00e0s empresas que escolham aderir \u00e0s 30h antecipadamente, bem como desincentivar a \"PJotiza\u00e7\u00e3o\" do trabalhador, fortalecendo os contratos CLT.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o da jornada sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio . Criar a jornada semanal de quatro dias por semana sem redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio, com finalidade de criar mais vagas de emprego,  melhorar a produtividade e a quantidade da produ\u00e7\u00e3o, diminuir os acidentes de trabalho e possibilitar mais tempo com a fam\u00edlia mais tempo para se dedicar aos estudos ou cursos e com isso os trabalhadores ter uma melhor qualidade de vida.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o de custos por acidentes e doen\u00e7as do trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Os Agentes de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de todo o pa\u00eds podem contribuir para a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as do trabalho, mas faltam pol\u00edticas p\u00fablicas para melhorias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es salariais e condi\u00e7\u00f5es de trabalho, uma vez que, com sal\u00e1rios melhores e condi\u00e7\u00f5es de trabalho adequadas, estes contribuiriam para a redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as do trabalho, reduzindo custos na \u00e1rea da sa\u00fade (interna\u00e7\u00f5es, cirurgias, etc.) e Previd\u00eancia Social, https://smartlabbr.org/sst": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o dos Grandes Sal\u00e1rios. Vamos Reduzir e Indexar a 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos o maior sal\u00e1rio p\u00fablico, de forma que para aumentar o sal\u00e1rio dos grandes devemos tamb\u00e9m aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Redu\u00e7\u00e3o dos gastos com pol\u00edticos. Que os pol\u00edticos apenas recebam em seus sal\u00e1rios os mesmos benef\u00edcios que os demais trabalhadores, (VA, VT, VR) fim dos \"aux\u00edlio palet\u00f3\" e afins para todos os cargos pol\u00edticos. Os impostos pagos pelos trabalhadores devem ser revertidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de qualidade de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento b\u00e1sico, transporte p\u00fablico etc. e n\u00e3o para custear mordomias de pessoas que s\u00e3o eleitas para trabalhar em prol dos eleitores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestatizac\u00e3o da Eletrobras . Creio que a privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras n\u00e3o deve contar com a aprova\u00e7\u00e3o da maioria dos brasileiros. Entretanto foi feita por decis\u00e3o de uma minoria. Acho mais justo que isso deva ser avaliado/outorgado por todos. Para isso, creio que um PLEBISCITO seria a medida mais l\u00f3gica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras. A energia el\u00e9trica \u00e9 vital para a exist\u00eancia de qualquer pa\u00eds e considerando a necessidade da seguran\u00e7a ou suporte do  desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o brasileira, necess\u00e1rio se faz que os grandes empreendimentos energ\u00e9ticos sejam listados como  de seguran\u00e7a nacional. em fun\u00e7\u00e3o disso a reestatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras  seria o pilar fundamental para a garantia do desenvolvimento econ\u00f4mico, social e ambiental. Assim sendo, propor projeto legislativo para considerar a Eletrobras empresa de seguran\u00e7a nacional .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Eletrobras e suas subsidi\u00e1rias. A venda da Eletrobras trouxe grandes preju\u00edzos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Uma empresa visivelmente lucrativa foi vendida com den\u00fancias de balan\u00e7os cont\u00e1beis subfaturados, atropelos em normas e venda por valor muito abaixo do mercado e que trouxeram al\u00e9m de preju\u00edzo a na\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o que recebeu v\u00e1rios aumentos na tarifa.\nComo modelo de empresa estatal de energia el\u00e9trica, a Eletrobras desempenha um papel fundamental no fornecimento de eletricidade ao Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestruturar o PNRA e os Processos de Desenvolvimento dos Assentamentos da Reforma Agr\u00e1ria. '- Revisar os processos de cria\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos Projetos de Assentamento da Reforma Agr\u00e1ria, visando regularizar os lotes e sanear as irregularidades.\n\n-Verificar se os perfis dos atuais ocupantes de lotes dos Projetos de Assentamento est\u00e3o de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelas normas do PNRA.\n\n- Desenvolver a\u00e7\u00f5es integradas em alguns Projetos de Assentamentos definidos como \"Projetos Pilotos\", visando a completa regulariza\u00e7\u00e3o dos lotes e o incremento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o Pens\u00e3o por morte . A Reforma Previdenci\u00e1ria de 2019 foi catastr\u00f3fica para o povo brasileiro, especialmente em um momento t\u00e3o delicado como a pandemia, um p\u00fablico que esteve e est\u00e1 vulner\u00e1vel economicamente s\u00e3o mulheres, que tiveram sua renda familiar drasticamente reduzida. Mulheres acima de 50 anos e m\u00e3es solos deveriam receber integralmente como repara\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o na proposta de cidadania do governo federal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Desenvolvimento de Pol\u00edticas Sociais. As/os Analistas T\u00e9cnicos de Pol\u00edticas Sociais t\u00eam sido pe\u00e7as fundamentais na implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais do pa\u00eds (sa\u00fade, trabalho, educa\u00e7\u00e3o etc.), conforme estabelecido pela Lei n\u00ba 12.094/2009.\nA carreira, composta por 66% de mulheres, n\u00e3o recebe a mesma valoriza\u00e7\u00e3o daquelas do chamado Ciclo de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas da APF.\nAssim, urge uma reestrutura\u00e7\u00e3o da Carreira de Desenvolvimento de Pol\u00edticas Sociais, equiparando a remunera\u00e7\u00e3o com a m\u00e9dia das carreiras do Ciclo de Gest\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos . Reestrutura\u00e7\u00e3o do SCFV, amplia\u00e7\u00e3o de recursos e equipe, orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas  e t\u00e9cnicas atualizadas, parceria com o MEC,incentivo financeiro para as crian\u00e7as, adolescentes frequentes no servi\u00e7o. Forma\u00e7\u00e3o continuada para os profissionais do servi\u00e7o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o INSS. Remanejamento do \u00d3rg\u00e3o do Poder Executivo para o Poder Judici\u00e1rio. Os servidores analistas e t\u00e9cnicos do INSS devem pertencer ao Poder JUDICI\u00c1RIO j\u00e1 que eles decidem e despacham  processos. Garantem direitos. \u00c9 uma aberra\u00e7a\u00f5 pertencerem ao  Poder Executivo. Totalmente desviados de atividade e finalidade que \u00e9 an\u00e1lise e conclus\u00e3o de PROCESSOS. Tais processos quando n\u00e3o s\u00e3o decididos pelo servidores, s\u00e3o decididos depois por ju\u00edzes. Tamanho o grau e a import\u00e2ncia desses servidores. T\u00eam que estudar Decretos, leis, ACP\u00b4s entre outros.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reestrutura\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtca de Habita\u00e7\u00e3o de interesse social a partir das realidades regionais. . Reestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social, a partir das especificidades regionais, considerando o Fator Amaz\u00f4nico e o Semi\u00e1rido Nordestino. Reservando um percentual de no m\u00ednimo 10% para pessoa idosa e pessoa com defici\u00eancia em vulnerabilidade social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Referente PL 01645/2022 inclus\u00e3o dos T\u00e9cnicos em Contabilidade . Prezados venho atrav\u00e9s deste solicitar a inclus\u00e3o dos T\u00e9cnicos em Contabilidade no PL-01645/2022 - Disp\u00f5e sobre piso salarial nacional para os profissionais da contabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico.\n \t- 07/06/2023\tDesignado Relator, Dep. Luiz Gast\u00e3o (PSD-CE)\n \t- 12/06/2023\tPrazo para Emendas ao Projeto (5 sess\u00f5es a partir de 13/06/2023)": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Agroecol\u00f3gica. Aplica\u00e7\u00e3o estruturada das leis ambientais, resultando em modelo de expropria\u00e7\u00e3o, realoca\u00e7\u00e3o e assentamento para Reforma Agr\u00e1ria, junto a promo\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.\n\nMetas vinculadas:\nCria\u00e7\u00e3o de sistema eficiente de monitoramento por drones e sat\u00e9lites, mapeamento da fertilidade e uso de \u00e1reas cultiv\u00e1veis\nSupress\u00e3o total do desmatamento at\u00e9 2026\nRedu\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos\nAmplia\u00e7\u00e3o da oferta de alimentos org\u00e2nicos\nCapacita\u00e7\u00e3o em manejo agroflorestal, reflorestamento e gest\u00e3o ambiental": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Impostos Renda Patrim\u00f4nio . Isen\u00e7\u00e3o de IRPF, j\u00e1 a partir de 2024 para rendas de at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\nCria\u00e7\u00e3o de novas faixas / al\u00edquotas para que mais ricos compensem a isen\u00e7\u00e3o, tal qual era at\u00e9 1988.\nTabelas devem ser indexadas ao sal\u00e1rio m\u00ednimo e n\u00e3o a valores, para que as corre\u00e7\u00f5es sejam autom\u00e1ticas.\nFim de isen\u00e7\u00e3o de IR em aplica\u00e7\u00f5es financeiras e lucros/dividendos.\n\nIsen\u00e7\u00e3o de Imposto sobre heran\u00e7a e doa\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio at\u00e9 500 sal\u00e1rios m\u00ednimos. A partir da\u00ed, tabela progressiva de al\u00edquotas, semelhante tabela IRPF": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma Trabalhista . Redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho de 40h semanais para 36h semanais sem redu\u00e7\u00e3o salarial.\n\nA organiza\u00e7\u00e3o da jornada poderia ser feita em 4 dias de 9h,  5 dias de 7h12min ou 6 dias de 6h...\n\nEstudos demonstram que a redu\u00e7\u00e3o de jornada, \u00e9 lucrativa para os empregadores, pois aumenta produtividade, boa para os trabalhadores que passam a ter mais tempo e qualidade de vida e contribu\u00ed para a redu\u00e7\u00e3o do desemprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma administrativa no congresso nacional . Elabora\u00e7\u00e3o de projeto legislativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, visando uma reforma administrativa no congresso nacional federal, pois nos Brasileiros n\u00e3o suportamos mais 513 Deputados Federais, onde em sua grande maioria ou defendem seus interesses ou interesses de grupos minorit\u00e1rios, deixando o povo que os elegeram sem representatividade, reforma j\u00e1 para reduzir pela metade o n\u00famero de Cadeiras de deputados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma agr\u00e1ria, regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, acesso \u00e0 terra para agricultores/as familiares, demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, reconh. Assegurar a fun\u00e7\u00e3o social da terra, pol\u00edticas p\u00fablicas e potencializar a agricultura familiar.   Promover parceria com a UNICAFES para comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o. Retomar o PRONERA. Combate sistem\u00e1tico \u00e0 viol\u00eancia no campo, em especial, a viol\u00eancia de g\u00eanero. Implantar extens\u00e3o rural e pesquisa, voltadas \u00e0 agroecologia para promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e soberania alimentar do povo.  Apoiar com implementos agr\u00edcolas. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aos povos origin\u00e1rios e reforma agraria urgente": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma da previd\u00eancia regra 86/96 para quem ingressou at\u00e9 a data da EC 20/98. Os servidores p\u00fablicos que ingressaram por concurso p\u00fablico at\u00e9 a EC 20/98 foram os mais prejudicados com a revoga\u00e7\u00e3o da EC 47/05. Sugiro pol\u00edtica p\u00fablica para manter a pontua\u00e7\u00e3o tempo de contribui\u00e7\u00e3o mais idade fixada em 86/96 exclusivamente para os servidores que ingressaram at\u00e9 a EC 20/98 pois eles j\u00e1 estavam cumprindo a regra de transi\u00e7\u00e3o do artigo 3o da EC 47/05": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma dos grandes hospitais p\u00fablicos . Reformar e ampliar os grandes hospitais p\u00fablicos, compras de equipamentos e insumos,bem como contrata\u00e7\u00e3o de mais profissionais da sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma educacional. Do Ensino Fundamental ao N\u00edvel M\u00e9dio, em tempo integral. Manh\u00e3 : mat\u00e9rias abrangendo Ci\u00eancias Humanas e Exatas, incluindo Direito, \u00c9tica e Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito. Na tarde: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Teatro, Cinema, M\u00fasica, Artes, Mec\u00e2nica, Carpintaria, Inform\u00e1tica, Rob\u00f3tica, etc.. Valoriza\u00e7\u00e3o da Pedagogia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reforma, revitaliza\u00e7\u00e3o e paisagismo da Pra\u00e7a Brigadeiro Eduardo Gomes (Pra\u00e7a do Vaqueiro). Reforma, revitaliza\u00e7\u00e3o e paisagismo da Pra\u00e7a Brigadeiro Eduardo Gomes (Pra\u00e7a do Vaqueiro) em Fortaleza/Cear\u00e1 atrav\u00e9s de uma Parceria P\u00fablica Privada (PPP) com a constru\u00e7\u00e3o de um skate park, quadras de areia e cimento, pista de bicicross e de cooper, futmesa, anfiteatro e brinquedos que simulam condi\u00e7\u00f5es envolvendo conceitos da f\u00edsica (aus\u00eancia da gravidade e o atrito). gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reformula\u00e7\u00e3o do CAD \u00daNICO com cursos.. Reformula\u00e7\u00e3o do CAD \u00daNICO, com cursos obrigat\u00f3rios para todos os beneficentes, para gerar nas pessoas autonomia, esp\u00edrito empreendedor e educa\u00e7\u00e3o financeira, criando h\u00e1bitos saud\u00e1veis atrav\u00e9s da estimula\u00e7\u00e3o na sua integralidade, de componentes fixos de capacita\u00e7\u00e3o e aprendizagem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reformula\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio  e melhoria nas escolas . Depois da aprova\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio, os alunos desanimaram e abandonaram a escola, logo se tornou indispens\u00e1vel revogar o novo ensino m\u00e9dio. O ensino m\u00e9dio deveria preparar o aluno pro enem, com aulas interessantes e que servem para algo, e ainda, nossas escolas precisam de investimento, recomendo criar um programa de incentivo aos governos estaduais, assim o ensino m\u00e9dio com ensino t\u00e9cnico seria poss\u00edvel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reformula\u00e7\u00e3o na Base de Calculos viabilizando melhorias  aos Participante do programa Bolsa  Familia. A Base de calculos para aquizis\u00e3o ao Bolsa familia precisa atingir um Publico mais numeroso para que o pa\u00eds passe da zona de pobreza para um pa\u00eds mais bem desenvolvido n\u00e3o excluindo os grupos de pessoas que tem renda mas insentivando e n\u00e3o excluindo principalmente os que vivem em areas vuneraveis.\nPara isso acontecer teria que aumenta a renda por pessoa da familia saindo da casa dos R$218.00 por pessoa auterando  para R$300.00 pos os calculos atuais n\u00e3o condiz com a realidade do Brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regenera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e invadidas . Em muitas regi\u00f5es do Brasil o relevos e maci\u00e7os sao tomados por habita\u00e7oes  e em outras seguem solicita\u00e7\u00f5es de licenciamentos em \u00e1reas de APP e outras \u00e1reas verdes, em regi\u00f5es \u00famidas . Pensando em priorizar e minimizar ou efeitos clim\u00e1ticos e as trag\u00e9dias produzidas pelo desmatamento e constru\u00e7\u00f5es em \u00e1reas de descarga fluvial e preciso priorizar medidas restritivas de licenciamento e aloca\u00e7\u00e3o de novas resid\u00eancias populares para alocar os que ser\u00e3o ao primeiras v\u00edtimas das emerg\u00eancias clim\u00e1ticas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta o uso de Microfilmagem e Digitaliza\u00e7\u00e3o de Documentos Eletr\u00f4nicos em arquivos p\u00fablicos e privados do Estado do Esp\u00edrito Santo. A regulamenta\u00e7\u00e3o da microfilmagem e digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos nos arquivos p\u00fablicos estaduais \u00e9 necess\u00e1ria para estabelecer diretrizes claras e uniformes sobre o assunto, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o, autenticidade e validade jur\u00eddica dos documentos. Al\u00e9m disso, busca-se promover a moderniza\u00e7\u00e3o dos arquivos p\u00fablicos e privados, facilitando o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e contribuindo para a efici\u00eancia da gest\u00e3o documental.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamentar o Programa Bicicleta Brasil (Lei 13.724/18). Regulamentar o PBB, intensificando a implanta\u00e7\u00e3o de infraestrutura para bicicleta e sua integra\u00e7\u00e3o aos sistemas de transporte. Implementar infraestrutura para bicicletas, ciclovias, ciclofaixas e sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e horizontal; readequar velocidades levando em conta o uso das vias por ciclistas e pedestres, garantindo sua seguran\u00e7a. Al\u00e9m disso, investir na integra\u00e7\u00e3o dos sistemas de transportes, com biciclet\u00e1rios e subs\u00eddio a sistemas de bicicletas compartilhadas, com integra\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia energ\u00e9tica e PBE para refrigeradores comerciais. Para a transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica \u00e9 necess\u00e1rio consumir menos. A infraestrutura de energia limpa vai demandar produtos mais eficientes. Considerando a presen\u00e7a de 6,8 milh\u00f5es de freezers, estima-se um consumo de 16TWh/ano, quase o consumo do Cear\u00e1 em 2022. Com o PBE para refrigeradores comerciais, estima-se -30% no consumo de energia. Prop\u00f5e-se que (1) haja de MEPS e etiquetas indicativas de efici\u00eancia energ\u00e9tica e (2) haja cronograma para ter refrigeradores comerciais mais eficientes no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Restaura\u00e7\u00e3o do Bioma Mata Atl\u00e2ntica. Solicita-se que regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Restaura\u00e7\u00e3o do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, indicado no Art. 38 da LEI N\u00ba 11.428, DE 22 DE DEZEMBRO DE 2006.\n\nA regulamenta\u00e7\u00e3o deste fundo \u00e9 fundamental para a ado\u00e7\u00e3o, por parte dos munic\u00edpios, dos Planos Municipais da Mata Atl\u00e2ntica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulamenta\u00e7\u00e3o ou normativa que torne obrigat\u00f3ria a oferta de vagas afirmativas LGBTQIAPN+. \u00c9 fundamental a amplia\u00e7\u00e3o de vagas afirmativas de emprego para pessoas LGBTQIAPN+, j\u00e1 que o preconceito ainda \u00e9 um fator que dificulta muito o acesso ao mercado de trabalho.\n\u00c9 essencial tamb\u00e9m que as empresas se reformulem para criar ambientes inclusivos e acolhedores.\nCapacita\u00e7\u00e3o para funcion\u00e1rios dos setores de RH sobre temas relacionados a diversidade sexual e de g\u00eanero.\nRegulamenta\u00e7\u00e3o ou normativa que torne obrigat\u00f3ria a oferta de vagas afirmativas LGBTQIAPN+.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana. Instituir linha(s) de cr\u00e9dito(s) a fundo perdido para que os Munic\u00edpios e Entidades que trabalham com auto gest\u00e3o de acesso \u00e0 moradia digna, acessem valores para a utiliza\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de infraestrutura, especialmente, saneamento b\u00e1sico, nos processos de constru\u00e7\u00e3o de moradias por auto gest\u00e3o ou de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urbana de interesse social - Reurb-S.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 2.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria na Regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa\"  DOCUMENTAR Urgentemente  todas as propriedades dando incentivo a produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel e ecologicamente correta, entre outros.\n\nPara quem assinar termo de responsabilidade ambiental \"com compromissos de recupera\u00e7\u00e3o  ambiental\" e trabalhar de forma ecologicamente correta, seja suspensa as multas e embargos dentro de um programa que os \u00f3rg\u00e3os ambientais possam acompanhar, orientar e auxiliar, todos que se propuserem a trabalhar de forma sustent\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Tecn\u00f3logo de Seguran\u00e7a no Trabalho.. Este \u00e9 um apelo ao Governo Federal que regularize nossa profiss\u00e3o, ou proiba as faculdades de continuar ofertando a gradua\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o tem Legisla\u00e7\u00e3o Nacional que nos permite atuar. H\u00e1 mais de dez anos estamos aguardando esse desfecho.  Se sensibilize com nossa situa\u00e7\u00e3o. \n\nAssocia\u00e7\u00e3o de Moradores do Bairro Vila Nova - Rio Maria/Par\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o das Casas de Culto Afro Brasileiro (Terreiros de Candombl\u00e9). \u00c9 preciso que os Terreiros de Candombl\u00e9 sejam em sua totalidade reconhecidos como espa\u00e7o cultural e possam receber apoio e incentivo a pr\u00e1tica e manuten\u00e7\u00e3o d cultura afro brasileira em nosso pa\u00eds.\nPara que isso aconte\u00e7a sugiro que haja um incentivo para que esses espa\u00e7os consigam se regulamentar e oficializar com uma menor burocracia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Regulariza\u00e7\u00e3o de lote ocupado sem autoriza\u00e7\u00e3o so INCRA, . ALTERA\u00c7\u00c3O da Lei 8.629/93, Poder\u00e1 ser regularizada a ocupa\u00e7\u00e3o de lote sem autoriza\u00e7\u00e3o do Incra em \u00e1rea de projeto de assentamento criado h\u00e1, no m\u00ednimo, 1 ANO, contados a partir de 22 de dezembro de 2022, deixando de ser dois anos contados a partir de 22 de dezembro de 2016. ir\u00e3o beneficiar as fam\u00edlias que ocupam os lotes de forma irregular, ou seja, que n\u00e3o passaram pelo processo de EDITAL, sele\u00e7\u00e3o do Incra no \u00e2mbito de assentamentos para a reforma agr\u00e1ria. Beneficiando os agricultores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reinclus\u00e3o dos concursados p\u00fablicos federais: soldados especializados de 1994 a 2001 \u00e0 For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira e Fuzileiros Navais \u00e0 Marinha . Ex-Militares Concursados Federais,  militares de carreira, foram desligados da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira e da Marinha em desacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\n\nEx-militares soldados especializados e Fuzileiros Navais encontram-se com o v\u00ednculo 30 abertos no CNIS, CAGED e RAIS, portanto, s\u00e3o servidores estatut\u00e1rios e de carreira, onde jamais poderiam terem sido desligados atrav\u00e9s de BOLETIM INTERNO das For\u00e7as Armadas sem o contradit\u00f3rio, ampla defesa,  ou seja,  sem o devido processo legal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reinser\u00e7\u00e3o de Moradores de rua na sociedade. H\u00e1 muito os moradores de rua s\u00e3o ignorados pelo poder publico e pela sociedade em geral. Devemos discutir e desenvolver um projeto com um pacote de medidas para ajudar essas pessoas a sa\u00edrem das ruas. O projete precisa ter, moradia digna e individual, alimenta\u00e7\u00e3o garantida, apoio psicol\u00f3gico, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, acompanhamento medico e o incentivo para a contrata\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Com essas ajudas por pelo menos 1 ano sem custos para a pessoa, \u00e9 poss\u00edvel que ela possa se reerguer.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Remunera\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os ambientais. Valorizar os catadores e catadoras de materiais recicl\u00e1veis  e os agricultores e agricultoras familiares com pagamento por servi\u00e7os ambientais realizados no \u00e2mbito de suas atividades : Catadores e catadoras - abono semestral  correspondente a  da renda obtida  no per\u00edodo / Agricultores familiares - 50% no valor das parcela contratadas nas opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito Rural .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renda M\u00e3e At\u00edpica . N\u00f3s m\u00e3es At\u00edpicas n\u00e3o podemos trabalhar fora pois precisamos cuidar de nossos Especiais, mesmo com BPC que nossos filhos t\u00eam direito, n\u00e3o \u00e9 suficiente, muitas vezes o valor n\u00e3o cobre o gasto com os rem\u00e9dios quando h\u00e1 falta na rede do SUS. N\u00f3s m\u00e3es At\u00edpicas tamb\u00e9m temos necessidades e n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de supr\u00ed-las financeiramente pois n\u00e3o temos como trabalhar fora pra conquistar o nosso dinheiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Renegocia\u00e7\u00e3o do fies . Renegocia\u00e7\u00e3o do fies para inadimplentes! \nCom maior desconto para participantes do cadastro \u00fanico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repara\u00e7\u00e3o para a v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica . A vida de uma mulher que foi v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 afetada em diversos segmentos pelo resto de sua vida.\nA minha proposta \u00e9 um conjunto maior e mais consistente de a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o. \n\nDentre elas mais cotas destinadas no mercado de trabalho \n\nCotas estudantis\n\nObrigatoriedade de acompanhamento psicol\u00f3gico da mulher e de seus filhos.\n\nQue o agressor participe obrigatoriamente de medidas s\u00f3cio educativas al\u00e9m das outras penalidades.\n\nFacilidade de aquisi\u00e7\u00e3o de moradia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repassar os recursos do PNAEST - Assist\u00eancia Estudantil para as Universidades p\u00fablicas Estaduais. Repassar os recursos do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil para as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablicas estaduais (PNAEST) - Portaria Normativa n\u00ba 25, de 28 de dezembro de 2010, que visa possibilitar maiores condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia e efetividade dos estudantes da educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica estadual com o fomento \u00e0 moradia, bolsas de perman\u00eancia, acesso a informatiza\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar, incentivo \u00e0 iniciativa cient\u00edfica etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repasse de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou privados abandonados para  os mu\u00e7ulmanos brasileiros que buscam um local pr\u00f3prio para exercer sua f\u00e9 e pr\u00e1tica. Repassar pr\u00e9dios ou casas desativadas, abandonadas para as institui\u00e7\u00f5es de mu\u00e7ulmanos brasileiros que ainda n\u00e3o tenham local pr\u00f3prio ou adequados para exercerem sua f\u00e9 e pr\u00e1tica dentro do territ\u00f3rio brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Repatria\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 . Atrav\u00e9s das prefeituras, e seu departamento de servi\u00e7o social; identificar as pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua, e buscar reconduzir os mesmos \u00e0s suas cidades de origem dando lhes o direito a dignidade novamente. E oportunidade de reencontrar seus familiares!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Resid\u00eancia para o Magist\u00e9rio. Assim como a resid\u00eancia m\u00b4\u00e9dica , o professor, ao inv\u00e9s de fazer um est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, o estudante de pedagogia ou outra licenciatura, faria uma resid\u00eancia, onde, na pr\u00e1tica iria adquirindo o Know how da sala de aula, suas especificidades. O estudante faria uma prova para ingressar nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, onde ficaria por um per\u00edodo determinado, passando por diferentes experi\u00eancias formativas. Sairia com uma especializa\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia para aplicar e melhorar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Resid\u00eancias Inclusivas para pessoas com defici\u00eancia . As Resid\u00eancias Inclusivas t\u00eam estruturas f\u00edsicas adaptadas e equipe multidisciplinar especializada  necess\u00e1ria para a constru\u00e7\u00e3o progressiva da autonomia e do protagonismo dos residentes, no desenvolvimento das atividades da vida di\u00e1ria. Tamb\u00e9m incentivam o exerc\u00edcio da participa\u00e7\u00e3o social e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de promover o fortalecimento dos v\u00ednculos familiares, cujo prop\u00f3sito visa a conviv\u00eancia e/ou reintegra\u00e7\u00e3o familiar e comunit\u00e1ria melhorando a qualidade de vida de todos envolvidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito aos Servidores da pasta da Educa\u00e7\u00e3o . Eu quero e anseio que o governo coloque um basta nas persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ass\u00e9dio moral que o governo Estadual e Municipal comete contra os professores, temos mais de 3 mil professores demitidos por processos administrativos totalmente viciados e recheado de ass\u00e9dio moral e o Tribunal de Justi\u00e7a e nem Defensoria P\u00fablica tomam provid\u00eancias por serem corporativas com os governos e o Minist\u00e9rio P\u00fablico mesmo cutucado n\u00e3o se mexe diante das truculencia governamental, pe\u00e7o ajuda ao governo Lula.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito as diversidades. Que o povo preto possa ser respeitado, pois assim descreve os direitos fundamentais, humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respeito e repara\u00e7\u00e3o a vidas! sa\u00fade e  equidade \u00e9 direitos de todos! e \u00e9 dever do ESTADO garantir. N\u00e3o ao aparthaid  a demagogia,  n\u00e3o a hipocrisia. . Fim dos planos de sa\u00fade e sim corre\u00e7\u00e3o do SUS para todos ! Fim das novas cl\u00ednicas que foram abertas com dinheiro desviado da pandemia as quais usam guias do sus para realizar exames em quem paga por isso uma vez q \u00e9  pra ser gratuito.  Fim da explora\u00e7\u00e3o( escravid\u00e3o) .empresarial em cima dos trabalhadores quais d\u00e3o todo lucro as empresas e morrem de fome . Gastando o q ganha  apenas para ir e voltar do trabalho.  Enquanto seus filhos n\u00e3o t\u00eam alimenta\u00e7\u00e3o nem escola digna .#fimdasaudeprecaria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Respirar \u00e9 vida, protejam a traqueostomia!. O c\u00e2ncer de laringe avan\u00e7ado mutila o \u00f3rg\u00e3o e muda o trajeto da respira\u00e7\u00e3o do paciente que sobrevive. Pois ele ter\u00e1 um estoma aberto no pesco\u00e7o para seguir respirando e vivendo. Mas esse buraquinho precisa de filtros de ar para evitar contamina\u00e7\u00f5es direto no pulm\u00e3o como a COVID por exemplo, al\u00e9m de poluentes di\u00e1rios. Nosso Presidente Lula teve c\u00e2ncer de laringe e por diagn\u00f3stico precoce se curou, precisamos cuidar de todos que n\u00e3o tiveram o mesmo acesso e merecem uma sa\u00fade integral e digna.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Responsabilidade. Seguran\u00e7a e respeito": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Restaura\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia clim\u00e1tica da Amaz\u00f4nia atrav\u00e9s do reflorestamento da V\u00e1rzea.. A Amaz\u00f4nia inund\u00e1vel pelos rios de \u00e1gua barrenta, cont\u00e9m as terras f\u00e9rteis da v\u00e1rzea. O n\u00edvel d\u2019\u00e1gua nunca fica abaixo do alcance das ra\u00edzes de \u00e1rvores. Na estiagem, a floresta da v\u00e1rzea se apresenta em plena folhagem e a sua evapotranspira\u00e7\u00e3o vai em pleno vapor, fornecendo a \u00e1gua das chuvas na mata de terra firme. A hist\u00f3rica degrada\u00e7\u00e3o da v\u00e1rzea provoca a diminui\u00e7\u00e3o das chuvas na Amaz\u00f4nia. Somente o reflorestamento da v\u00e1rzea pode recuperar as condi\u00e7\u00f5es para o protagonismo clim\u00e1tico da Amaz\u00f4nia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Restitui\u00e7\u00e3o do confisco dos aposentados. N\u00e3o podemos ser confiscados no momento em que mais precisamos. Merecemos a devolu\u00e7\u00e3o do que nos foi retirado para isso trabalhamos uma vida inteira. Nosso estado \u00e9 o mais rico da federa\u00e7\u00e3o. Por favor nos ajudem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirada das ruas e reintegra\u00e7\u00e3o social dos sem teto. A Finl\u00e2ndia implementou uma pol\u00edtica chamada Housing First ( Habita\u00e7\u00e3o em primeiro lugar) que consiste em oferecer aos sem teto Habita\u00e7\u00e3o permanente e n\u00e3o tempor\u00e1ria + a assist\u00eancia social. Com essa pol\u00edtica tem se diminu\u00eddo bastante este problema.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retirada se Sal\u00e1rios de Pol\u00edticos. Retirar o sal\u00e1rios dos pol\u00edticos, somente ajuda de custos audit\u00e1veis. Permanecem nas sua profiss\u00f5es, e exer\u00e7am a pol\u00edtica como servi\u00e7o para a comunidade, sem fins lucrativos para si.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retomada de Constru\u00e7\u00e3o Popular da Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais(PNPM) . A desfigura\u00e7\u00e3o com RDCs que colocaram as plantas medicinais somente nas m\u00e3os de grandes corpora\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, tal qual como aconteceu tb\u00e9m com Legisla\u00e7\u00f5es p latic\u00ednios, ovos, carnes de pqs produtores que foram perseguidos, na oferta, e consequentemente temos o encarecimento e falta demasiada destes mesmos produtos. Notem que esta PNPM foi deixada assim acontecer com um Colegiado confiado ingenuamente na ANVISA .O \"Brasil sem mis\u00e9ria\" n\u00e3o se constr\u00f3i com RDCs fechadas p darem lucro p Grandes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retomada dos compromissos assumidos pelo Brasil com a ONU ( Objetivos para o Desenvolvimento e Sustentabilidade 2030).. O Brasil precisa voltar a perseguir os Objetivos para um Desenvolvimento com Sustentabilidade tra\u00e7ando meios para alcan\u00e7ar as metas propostas na Agenda 2030. A retomada do nosso crescimento, obrigatoriamente, tem que acontecer com responsabilidade ambiental , social e econ\u00f4mica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retomada e conclus\u00e3o do projeto de Tratamento e Esgotamento Sanit\u00e1rio. Assim como em v\u00e1rios munic\u00edpios, Ibimirim/PE est\u00e1 com 75% das obras conclu\u00eddas, por\u00e9m paralisadas sendo imprescind\u00edvel concluir. H\u00e1 muitos recursos p\u00fablicos aplicados num projeto sem ter havido a conclus\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retomar e acelerar as privatiza\u00e7\u00f5es de empresas estatais. Retomar e acelerar o processo de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, de modo a:\n- transferir sua gest\u00e3o ao setor privado (mantendo, no caso de empresas estrat\u00e9gicas, salvaguardas p/ a Uni\u00e3o, como na Embraer), \n- possibilitar que elas se capitalizem e modernizem por meio de investimento privado, aumentando sua competitividade, \n- permitir que elas ofere\u00e7am mais e melhores servi\u00e7os aos cidad\u00e3os, \n- diminuir as despesas totais do governo federal e\n- coibir a inger\u00eancia pol\u00edtica e o \"toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1\".": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno da Lista de Doen\u00e7as Relacionadas ao Trabalho atualizada de 2020. Em 2020 foi publicada a revis\u00e3o da LDRT pela Portaria n\u00ba 2.309, de 28 de agosto de 2020, atualizando o rol de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho e os fatores de riscos. A atualiza\u00e7\u00e3o representou um grande avan\u00e7o na dire\u00e7\u00e3o constitucional da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. Contudo, foi revogada no dia seguinte \u00e0 sua publica\u00e7\u00e3o sem explica\u00e7\u00f5es. \u00c9 urgente o retorno da LDRT atualizada para que os trabalhadores tenham direito \u00e0 sa\u00fade e para que possamos caminhar na dire\u00e7\u00e3o do trabalho decente!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno da mat\u00e9ria Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica e OSPB no curr\u00edculo escolar . A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica precisa ter de volta a Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica e OSPB no curr\u00edculo escolar, de modo que todos tenham conhecimento de como exercer cidadania. Saber sobre seus direito e obriga\u00e7\u00f5es desde os primeiros anos escolares, afim de termos cidad\u00e3os que saibam eleger da melhor forma poss\u00edvel os governantes e assim como tamb\u00e9m saber cobrar de maneira efetiva as promessas feitas em \u00e9pocas de campanhas eleitorais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retorno do Doutorado Sandu\u00edche . Programa exclusivo do Governo Lula, o Doutorado Sandu\u00edche permitia a troca de experi\u00eancia e enriquecimento do conhecimento do discente. Esse programa foi reduzido significativamente no governo Temer e extinto pelo governo anterior. A proposta visa o retorno e amplia\u00e7\u00e3o do programa buscando principalmente o aumento do conhecimento na tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Retribui\u00e7\u00e3o por produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de 50% aos professores que atuam na forma\u00e7\u00e3o da mestres e doutores nas IFES.. As Universidades Federais  est\u00e3o presentes em 6 de cada 10 artigos cient\u00edficos publicados no Brasil. Porem, um professor  titular (doutor) ganha menos que um analista da receita federal com apenas gradua\u00e7\u00e3o. Um professor que atua na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o ganha o mesmo que um professor do mesmo n\u00edvel que apenas atua apenas na gradua\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pesquisa. Portanto, n\u00f3s pesquisadores e formadores na p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o p\u00fablica trabalhamos como voluntarios na forma\u00e7\u00e3o de mestres e doutores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Reutiliza\u00e7\u00e3o correta de material apreendido no desmatamento e garimpo ilegal.. Proponho que todo maquin\u00e1rio apreendido em \u00e1reas de desmatamento, garimpo e outras formas de degrada\u00e7\u00e3o ao meio ambiente seja confiscado ao inv\u00e9s de ser queimado. Com o intu\u00edto de ser usado para prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rever c\u00e1lculo do IR sobre \"Ganho de Capital\". O valor de um im\u00f3vel em 2023, por exemplo, evidente, n\u00e3o seria igual ao de 2010. O IR, entretanto, desconsidera esse fato e faz o c\u00e1lculo do \"Ganho de Capital\" sobre um pre\u00e7o defazado - bom para o IR, mas injusto para o vendedor do im\u00f3vel. N\u00e3o \u00e9 considerada a infla\u00e7\u00e3o nem sua valoriza\u00e7ao, onerando o c\u00e1lculo de forma irreal. J\u00e1 o ITBI calcula o pre\u00e7o sobre o valor corrigido. Vender um im\u00f3vel pelo valor atualizado n\u00e3o \u00e9 lucro, n\u00e3o \u00e9 ganho de capital. Ganho seria vender ACIMA do valor corrigido.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o atual sobre o FIES. Rever a atual legisla\u00e7\u00e3o sobre o FIES, em especifico as disposi\u00e7\u00f5es sobre as IES como devedoras solid\u00e1rias, de modo a possibilitar que as institui\u00e7\u00f5es voltem a aderir o programa, possibilitando que mais estudantes cursem o ensino superior, al\u00e9m de beneficiar aqueles que j\u00e1 est\u00e3o nas faculdades e universidades. Isto ir\u00e1 beneficiar estudantes do ensino superior, atuais e ingressantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o da tabela SUS. A sugest\u00e3o \u00e9 de revis\u00e3o e n\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o da tabela SUS, tendo em vista que \u00e9 o \u00fanico meio de fazer frente aos atuais custos suportados pelos prestadores de servi\u00e7os.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o das regras de Aposentadoria, no que concerne a idade e ped\u00e1gio... Extin\u00e7\u00e3o da idade para aposentadoria para homens e mulheres que j\u00e1 cumpriram tempo de trabalho de 35 e 30 anos respectivamente, ficando como crit\u00e9rio o pagamento do ped\u00e1gio de 30%, do tempo que faltava na data da publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitu\u00edda 103 de 2019": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revis\u00e3o do c\u00e1lculo para benef\u00edcio da aposentadoria . Permitir que benefici\u00e1rio escolha entre a m\u00e9dia das maiores contribui\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos 15 anos ou a m\u00e9dia de todos as contribui\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o da Rodovia Federal  BR 280 . Revitalizar e implantar terceiras faixas na rodovia federal BR 280 no trecho entre os munic\u00edpios de S\u00e3o Bento do Sul e Porto Uni\u00e3o em SC.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o de escolas cidad\u00e3 integral . Contru\u00e7\u00e3o e aprimorar o espa\u00e7o escolar com mais tecnologias e aprimoramento para a melhor conviv\u00eancia dos alunos, professores(as) e corpo docente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o dos Ramais Vila Inhomirim e Guapimirim via VLT.. Os Ramais Vila Inhomirim e Guapimirim da SuperVia, localizados na RMRJ, ainda funcionam com uma locomotiva movida \u00e0 diesel que parou de ser fabricada em 1961. H\u00e1 projeto pronto e vi\u00e1vel economicamente (SENGE-RJ) para revitalizar esses dois ramais para um modelo de VLT, se tornando refer\u00eancia para in\u00fameras outras RMs do pa\u00eds.\n\nO Ramal Vila Inhomirim, inclusive, perpassa 2 das primeiras esta\u00e7\u00f5es ferrovi\u00e1rias do pa\u00eds. Uma riqueza hist\u00f3rica gigantesca que pode ser melhor aproveitada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o e revaloriza\u00e7\u00e3o da Petrobras. Mudar a pol\u00edtica de gest\u00e3o da Petrobras, deixando de priorizar que os lucros v\u00e3o mais para dividendos passando para investimentos. Pois esses tem poder multiplicador na economia, permitindo aumento da empregabilidade. Que a estatal retome a atua\u00e7\u00e3o integrada da cadeia de energia, ou seja, do po\u00e7o ao posto (combust\u00edveis), ao poste (energia el\u00e9trica), e ao pasto (fertilizantes). E, por fim, que atue fortemente na transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, migrando das fontes f\u00f3sseis para as energias renov\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revitaliza\u00e7\u00e3o, Urbaniza\u00e7\u00e3o e Moderniza\u00e7\u00e3o da Orla Lagunar de Macei\u00f3. O referido projeto pretende implantar a pol\u00edtica ambiental em todo complexo lagunar de Macei\u00f3, a fim de promover o desenvolvimento sist\u00eamico das dimens\u00f5es: social, territorial e urban\u00edstica. Visa, ainda, a redu\u00e7\u00e3o de indicadores negativos de: acessa \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade ao trabalho de mais de 112 mil pessoas, bem como \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de pobreza e desigualdades, que, assola a regi\u00e3o por mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. Portanto, a execu\u00e7\u00e3o do projeto viabilizar\u00e1 Justi\u00e7a Social e Equidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revogar a lei do governo Temer  que diminuiu a pens\u00e3o do c\u00f4njuge.. Devogar a lei que diminuiu  50% a pens\u00e3o do c\u00f4njuge depois do falecimento do titular que recebia a sua aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revogar o Novo Ensino M\u00e9dio. Revogar o Novo Ensino M\u00e9dio e retomar a implementa\u00e7\u00e3o, desenvolvida no governo petista da Dilma, com fundamento nas DCNEM de 2012, com foco na \"Ci\u00eancia, Trabalho, Tecnologia e Cultura\", tendo o trabalho como princ\u00edpio educativo e a pesquisa como princ\u00edpio pedag\u00f3gico. Necess\u00e1rio se faz lembrar que houve uma grande forma\u00e7\u00e3o docente para a implementa\u00e7\u00e3o do EM com foco nessas diretrizes. Manter o atual \u00e9 um desastre e n\u00e3o deve ser reformado o que n\u00e3o pode ter conserto": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o  Reforma Previdencia . Devolver os direitos confiscado pelo Governo Temer. O Povo passa fome. N\u00e3o se brinca com o trabalhador": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o definitiva da reforma do ensino m\u00e9dio e constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de ensino m\u00e9dio em di\u00e1logo com os jovens, educadores e pais. Revoga\u00e7\u00e3o da Lei 13.414/2017 e constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de ensino m\u00e9dio que resgate o car\u00e1ter formativo dessa etapa de ensino de forma integrada com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho, n\u00e3o compreendida como profissionaliza\u00e7\u00e3o precoce e aligeirada. Investimentos para efetivamente implementar o ensino m\u00e9dio em tempo integral, garantindo as condi\u00e7\u00f5es de acesso, perman\u00eancia (inclusive com apoio financeiro aos estudantes) e condi\u00e7\u00f5es adequadas de aprendizagem.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio. A ldbsempre primou pela democratiza\u00e7\u00e3o do Ensino B\u00e1sico e tinha como princ\u00edpio a prepara\u00e7\u00e3o ou para o mundo profissional ou para o ingresso universit\u00e1rio. O Novo Ensino M\u00e9dio - doravante nem, limitar\u00e1 um ensino interm\u00e9dio \u00e0 universidade a partir do potencial das escolas em termos do oferecimento de condi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias, uma vez que uma massa cr\u00edtica e pobre n\u00e3o ter\u00e1 acesso a todos os percursos formativos ou ent\u00e3o serem fortemente cooptados para o percurso profissional, com servilismo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio . O novo ensino m\u00e9dio est\u00e1 acabando com a possibilidade da juventude pobre ascender na vida, principalmente com vestibulares cada vez mais dif\u00edceis e competitivos. Precisamos de educa\u00e7\u00e3o de qualidade, com educadores formulando propostas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revoga\u00e7\u00e3o do novo ensino m\u00e9dio. Visar mais que profissionaliza\u00e7\u00e3o. Desenvolver um pensamento critico  lato sensu;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e \"Vale do Sil\u00edcio Brasileiro\". Melhorar o ambiente de neg\u00f3cios para empresas de tecnologia do Brasil, unindo Universidades P\u00fablicas, Centros de Pesquisa e Institui\u00e7\u00f5es privadas, afim de criar soberania tecnol\u00f3gica nas mais diversas \u00e1reas e comercializar produtos e ideias de alto valor agregado. Incentivar, sobretudo, os polos de inova\u00e7\u00e3o existentes no Nordeste com prioridades em desenvolvimento de tecnologias solares, e\u00f3licas, desenvolvimento de softwares e tecnologias de sa\u00fade para desenvolvimento regional integrado ao pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Riquezas do Brasil. Ter boa Administra\u00e7\u00e3o;\nImposto \u00fanico - buscar iniciativas em pa\u00edses desenvolvidos (troca de experi\u00eancia sobre o assunto);\nTaxas de juros mais justas;\nValorizar a tecnologia em todos os aspectos;\nVALORIZAR AS AGRICULTURAS;\nPriorizar a Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o EQUIL\u00cdBRIO entre Ambos;\nInvestir e buscar iniciativas, ideias EM outros pa\u00edses, a pensar e valorizar o que temos em educa\u00e7\u00e3o\n nas nossas escolas;\nSal\u00e1rios mais justos em todos os setores; \nMelhoria na \u00e1rea da sa\u00fade, seguran\u00e7a e meio ambiente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Rondas Rurais e Vigil\u00e3ncia Solid\u00e1ria. Ampliar as rondas rurais noturnas, e investir nos programas de vigil\u00e2ncia solid\u00e1ria das \u00e1reas rurais, disponibilizando mais policiais para os grupos. As rondas ajudam muito e a uni\u00e3o do poder p\u00fablico com a comunidade atrav\u00e9s da vigil\u00e2ncia solid\u00e1ria aproximam as bases e afastam os malfeitores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "S.O.S. Natureza do Brasil  (Funtec ESG Oficial do Brasil / USP Inova). Governo fomentar projeto / startup S.O.S. NATUREZA DO BRASIL incubada na USP Inova que visa desenvolver  a participa\u00e7\u00e3o de pessoas, de empresas e entidades num FUNDO ESPECIAL que adquirir\u00e1 \u00e1reas pra RESTAURARA\u00c7\u00d5ES URGENTES DA NATUREZA ( produzir \u00e1guas) ... exemplo j\u00e1 temos 1 \u00e1rea produzindo \u00e1guas dentro de S\u00e3o Paulo SP mas precisamos unir for\u00e7as pra isso acontecer toda semana na maior cidade de S\u00e3o Paulo ( invas\u00f5es s\u00e3o mais aceleradas que processos de CONSERVA\u00c7\u00c3O DA NATUREZA etc) falta fomento $": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "SA\u00daDE-Hospitais mais sofisticados . Investir em inova\u00e7\u00e3o nos hospitais p\u00fablicos trazendo   benef\u00edcios aos pacientes, pois a espera de cuidados em hospitais p\u00fablicos, e a m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos \u00e9 um dos maiores problemas hoje em dia, e uma melhoria nas vestimentas mais padronizada e avan\u00e7adas, a presen\u00e7a de 2 ou mais assistentes na sala de espera para tentar acalmar ou esclarecer as d\u00favidas dos pacientes assim eles se sentem mais acolhidos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio  digno  para os profissionais  da enfermagem. . Piso salarial da enfermagem  j\u00e1": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio de professores.. Que todo pol\u00edtico ganhe o mesmo que @s profissionais de ensino da rede p\u00fablica e municipal de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio escola . Pagar alunos uma quantia pra manter eles nas escolas e combater a evas\u00e3o escolar \nColocar como exig\u00eancia\nFrequ\u00eancia escolar \nCursos profissionalizantes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio justo para Todos. Sugiro que todos os cargos pol\u00edticos eleitos por vota\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o  (vereador, deputado, governador, presidente etc) tenham sal\u00e1rio de acordo com suas fun\u00e7\u00f5es anteriores \u00e0 sua elei\u00e7\u00e3o, com acr\u00e9scimo de porcentagens como 200% aos vereadores, 300% a deputados estaduais e assim sucessivamente, e que seus gabinetes sejam compostos por funcion\u00e1rios concursados, para acabar com esse cabide de empregos que s\u00e3o as c\u00e2maras no Brasil.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional. Boa tarde ao excelente governo.\nFavor ver a possibilidade da valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\nObrigada": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sal\u00e1rios dignos . Valoriza\u00e7\u00e3o do servidor com sal\u00e1rios dignos e concursos p\u00fablicos": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "SambA\u00e7\u00e3o: samba de amor, solidariedade e amizade. Criado em 2022, o SAMBA\u00c7\u00c3O, tem intuito de promover  a\u00e7\u00f5es sociais por meio da m\u00fasica. \nAmigos m\u00fasicos e int\u00e9rpretes do samba e do  choro de Curitiba sobem em um palco generoso e democr\u00e1tico para divulgar esta manifesta\u00e7\u00e3o da cultura popular que une nossos iguais t\u00e3o diferentes. Hoje, apresenta\u00e7\u00f5es locais e, amanh\u00e3, itinerantes,\narrecadam alimentos, roupas,  livros,  dentre outros.  Esse evento acontece uma vez por m\u00eas e alimenta corpo e alma das comunidades mais carentes. Pertencimento!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento Basico. Um exemplo \u00e9 a Rua Vinte e Quatro altura do n\u00famero/ casa N\u00b0 1991, Parque Brasil III TERESINA PI": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento B\u00e1sico . Saneamento b\u00e1sico \u00e9 dever do estado e direito de todos. Sendo o MCID, sendo um minist\u00e9rio novo, e grande volume de recursos sobre tudo, capacidade de realiza\u00e7\u00e3o de concurso. Sem m\u00e3o de obra especializada ( administrativa e engenharia) n\u00e3o se pode falar em execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e produto final chegar at\u00e9 quem realmente precisa.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento b\u00e1sico e Infraestrutura . Mais recursos destinados ao saneamento b\u00e1sico e infraestrutura  das cidades  do norte e nordeste. Quando se fala em  saneamento fala-se tamb\u00e9m em sa\u00fade  p\u00fablica, uma depende da outra. O norte e o nordeste s\u00e3o as regi\u00f5es mais relegadas ao abandono pelo Governo Federal no que diz respeito \u00e0s verbas e recursos pra implanta\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico destas, haja vista , que muitas de nossas microrregi\u00f5es  sofrem com alagamentos  por conta de bacias hidrogr\u00e1ficas n\u00e3o macrodrenadas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saneamento em \u00e1reas carentes atrav\u00e9s de acordo entre universidades, comunidades e municipio. O projeto, ap\u00f3s um estudo geo e hidrol\u00f3gico das zonas pobres nas grandes cidades, avalia a poss\u00edvel implementa\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento de esgotos individuais/coletivos de pequeno porte para redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o dos mananciais  e oceanos. Tamb\u00e9m avaliaria as \u00e1reas de escorrentio das chuvas ocupadas e em risco de eros\u00e3o e deslizamento buscando recuperar a vegeta\u00e7\u00e3o ciliar e os recursos h\u00eddricos envolvendo cursos de Biologia, Eng. Sanit\u00e1ria, e geografia das universidades publicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude Bucal da Pessoa c/ Deficiencia e Idosa. Pedimos ao Governo Federal priorizar a destina\u00e7\u00e3o de recursos para garantir verbas no or\u00e7amento para realiza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Sa\u00fade Bucal nas AMA/UBS/AMAE para as nossas Pessoas Idosa e Pessoas com Defici\u00eancia total e mental em todas as subprefeituras da nossa cidade de S\u00e3o Paulo;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Saude animal todos tenham o mesmo diereito . Cria clinicas plublicas em todos municipios para atende animais de familias que esteja escrita no cadunico  e programas sociais das cidade de brasil.\nque muitos nao tem os direto a saude por isso quero os mesmo tenho um medico verterinario .\npara atende gratuitamente .pelo estado ou municipio\n\nobrigado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Sa\u00fade  Mental pede socorro. Programas igualit\u00e1rios nacionais voltados para a sa\u00fade mental do cidad\u00e3o.  Mas oportunidade de acesso para a popula\u00e7\u00e3o em termo da sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade  piso salarial . Piso salarial  digno!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade E Prote\u00e7\u00e3o animal. Melhoramento da capacidade dos hospitais p\u00fablicos para animais dom\u00e9sticos e mais unidades em mais cidades, e leis mais r\u00edgidas para que pessoas que maltratem animais sejam punidas e paguem multas caras inclusive para arcar com os custos destinados a sa\u00fade dos animais tanto de rua tanto os dom\u00e9sticos. Alem de lares de acolhimento para c\u00e3es e gatos de rua. E impostos destinados a eles tamb\u00e9m.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade Integral das Mulheres : respeitando ciclos de vida, etnias, pessoas com defici\u00eancias, a diversidade e as especificidades. Elabora\u00e7\u00e3o de um Plano Nacional de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Sa\u00fade das Mulheres  com garantia de recursos,  capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a Rede de Cuidado, Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Assist\u00eancia, Prote\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o por parte de todos os Entes respons\u00e1veis  Munic\u00edpios, Estados e Federal. \nPara pessoas gr\u00e1vidas: garantir qualidade no Pr\u00e9 Natal, assist\u00eancia ao parto e puerp\u00e9rio. Sem viol\u00eancia obst\u00e9trica,  amplia\u00e7\u00e3o de equipes e incluir Casas de Parto na Rede": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade Mental Para Todos. Projeto Social: Visa melhorar o atendimento \u00e0s pessoas com transtornos mentais e dependentes de subst\u00e2ncias. Desafios: falta de estrutura adequada e aus\u00eancia de uma rede articulada. Causas: falta de investimentos e prioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental, dificuldade de acesso aos diferentes tipos de atendimento. Justificativa: melhoria da qualidade de vida das pessoas em vulnerabilidade. P\u00fablico-alvo: pessoas em vulnerabilidade psicossocial, familiares, profissionais de sa\u00fade e assist\u00eancia social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade Mental para Todos. Existe uma epidemia de doen\u00e7as mentais no pa\u00eds que s\u00f3 tende a aumentar, portanto \u00e9 urgente que o governo tenha um programa voltado para esse p\u00fablico, com acesso a profissionais de qualidade, especialmente psiquiatras e medica\u00e7\u00f5es modernas, cujo uso tem melhores resultados. Tratar adequadamente essa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 gerar riqueza para o pa\u00eds, pois h\u00e1 diversas pessoas que poderiam estar trabalhando e ter uma vida normal. A sa\u00fade mental nunca foi prioridade nesse pa\u00eds e os n\u00fameros nunca foram t\u00e3o altos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade acess\u00edvel . Acessibilidade arquitet\u00f4nica e atitudinal em todas as unidades de sa\u00fade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade animal na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica . Instituir nas unidades de estrat\u00e9gia saude da fam\u00edlia,  como atribui\u00e7\u00f5es da equipe sa\u00fade a prote\u00e7\u00e3o e bem estar animal, trabalhando com a preven\u00e7\u00e3o,e o senso animal, pois os agentes de sa\u00fade tem contato com  todas as resid\u00eancias de um munic\u00edpio,  tendo acesso a todos os problemas da fam\u00edlia, inclusive o animal,.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade bucal em qualquer hora. Implantar equipes de sa\u00fade bucal em hor\u00e1rios fora do hor\u00e1rio de trabalho dos pacientes. Sabemos que boa parte da nossa popula\u00e7\u00e3o vive na informalidade e n\u00e3o pode deixar de trabalhar para se cuidar, a implanta\u00e7\u00e3o de equipes em hor\u00e1rios alternativos ampliaria o acessa dessas pessoas aos servi\u00e7os .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade com qualidade. . O sus precisa olhar essas  pessoas com mas carinho \u2764 ajudando eles ter uma boa qualidade de vida para o paciente e seus familiares  com os cuidados paliativos.  Para viver com dignidade  e respeito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade da Mulher Negra. O racismo institucional afeta a sa\u00fade da mulher negra, levando a disparidades no cuidado m\u00e9dico. Prop\u00f5e-se a cria\u00e7\u00e3o de um hospital especializado na sa\u00fade da mulher negra para garantir atendimento igualit\u00e1rio. Esse hospital abordaria doen\u00e7as predominantes, como anemia falciforme, miomas uterinos e transtornos mentais, al\u00e9m de combater a viol\u00eancia obst\u00e9trica. Medidas complementares, como capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o racismo institucional e pol\u00edticas p\u00fablicas par": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade da mulher . Criar um centro voltado pra sa\u00fade da mulher. Onde elas possam realizar todos os seus exames anuais de forma mais organizada. A mulher na maioria das vezes tem que conciliar a vida no trabalho e tamb\u00e9m em casa e isso dificulta sua  frequ\u00eancia nos exames de rotina. isso facilitaria os acompanhamentos. Al\u00e9m se tornar mais confort\u00e1vel pois assim seria mais f\u00e1cil  manter em dia seus exames anuais sem precisar  passar  por tantos processos j\u00e1 que esses exames s\u00e3o obrigat\u00f3rios e t\u00e3o necess\u00e1rios.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade da mulher no processo de climat\u00e9rio para menopausa . Sugiro que seja criada pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade da Mulher que est\u00e1 saindo da fase reprodutiva , Climat\u00e9rio para a menopausa. \nPorque nenhuma mulher se prepara para essa transi\u00e7\u00e3o, dolorosa, castigante e solit\u00e1ria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade e Meio Ambiente. Boa tarde ao excelente governo. \nParab\u00e9ns por esse governo existir. Estou apaixonada pelo governo. \nQuero muito poder contribuir com minhas sugest\u00f5es. \nGostaria muito que a causa animal fosse obrigat\u00f3ria em todos os munic\u00edpios. Fosse inclu\u00edda nas prioridades de cada munic\u00edpio. Por favor incluir a causa animal na pasta da Secretaria de Meio Ambiente e cuidados com a sa\u00fade animal com a Secretaria de Sa\u00fade . Obrigando os munic\u00edpios a criar uma secretaria da causa animal e atuar contra maus tratos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho do Servidor da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Sabemos que um dos maiores problemas de sa\u00fade (se n\u00e3o o maior) que o servidor da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 acometido \u00e9 o sofrimento mental  que exprime das mais variadas formas sejam em suas abordagens (mais violentas), seja em casa, ou mesmo entre os pares (vimos recentemente nos jornais um servidor que matou seus 02 superiores. Fora os \u00edndices de suic\u00eddio nestas categorias que s\u00e3o bem maiores do que os da popula\u00e7\u00e3o em geral, \nAssim poderemos pensar a\u00e7\u00f5es que possam mitigar esse problema.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade em primeiro lugar . Queria que os hospitais funcionando direito aqui na zona oeste eu tenho que me deslocar at\u00e9 o hospital dos servidores no centro do rio de janeiro para fazer tratamento de parkinson sempre que eu preciso gasto com passagem um valor alto pe\u00e7o que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o obrigado desde j\u00e1 agrade\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade em primeiro lugar,sa\u00fade para todos. Quero mais sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o, criar mais hospitais,unidades b\u00e1sicas,sa\u00fade em primeiro lugar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade mental, um direito de todos! . Amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os psicol\u00f3gicos dentro das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade e escolas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade para todos. Alterar a lei que disciplina o financiamento p\u00fablico atrav\u00e9s de programa como o FIES, PROUNI e Bolsa de estudos para as pessoas que cursarem cursos na \u00e1rea da sa\u00fade, como medicina, entre outras. Ao t\u00e9rmino do curso ter\u00e3o que prestar servi\u00e7o obrigat\u00f3rio pelo per\u00edodo de um (1 ) ano em na regi\u00e3o diferente de onde cursou o n\u00edvel superior. Assim como acontece em alguns estados da federa\u00e7\u00e3o, onde ao t\u00e9rmino do curso, o estudante tem que prestar servi\u00e7os ao estado por um (1) ano, como no Amazonas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade pra todos. Nossa sa\u00fade est\u00e1 um caos. Precisamos de mais m\u00e9dicos especializados para cada \u00e1rea. Precisamos tamb\u00e9m de equipamentos para exames tipo... Mamografia, sintilografia, tomografia, resson\u00e2ncia e afins. Tratamento para pessoas com c\u00e2ncer est\u00e1 prec\u00e1rio. As filas de espera para todos citados acima s\u00e3o enormes, \u00e9 preciso uma solu\u00e7\u00e3o pra tudo isso!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sa\u00fade p\u00fablica queremos . Meu nome Alecio Manoel de farias \nGostaria que o governo federal  cumprisse  em seu plano  de campanha,o fila zero de cirurgias eletivas por todo Brasil, subsidiando, os munic\u00edpios e Estados,equipando as unidades b\u00e1sicas nas primeiras com aparelhos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o,as upas 24horas com mais leitos e m\u00e9dicos, com centro de especialidade,diminuindo as filas nos hospitais com exames prim\u00e1rios,essa \u00e9 a sa\u00fade queremos governo federal. Campo Grande ms": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seap \u00e9  lugar de pol\u00edcia penal. Gostaria que em qualquer lugar da SEAP s\u00f3  trabalhassem policiais penais. N\u00e3o tem que ter ningu\u00e9m de outras institui\u00e7\u00f5es e  principalmente nenhum contratado nem comissionados, pq o que vejo \u00e9 gente que n\u00e3o fez concurso querendo mandar em policial concursado. Um absurdo!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Seguran\u00e7a P\u00fablica . Mas Seguran\u00e7a para os nossos policiais com armamentos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o para combater o crime organizado e mas viaturas especializadas pra nossa seguran\u00e7a e c\u00e2meras nos pontos estrat\u00e9gicos pra mais seguran\u00e7a pra nossa popula\u00e7\u00e3o se sentir mas segura quando sair de casa..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a P\u00fablica nas ruas do nosso Amazonas . O direito de ir e vim \u00e9 essencial, sair de casa no nosso dia a dia t\u00e1 mais complicado, a inseguran\u00e7a nos rodeia de todos os lados, \u00e9 nas ruas, nos meios de transporte, nas escolas,  at\u00e9 na faixa de pedestre.  O medo nos rodea de todas as formas, precisamos urgentemente de seguran\u00e7a. O povo amazonense precisa de socorro, a situa\u00e7\u00e3o real \u00e9 vergonhosa, \u00e9 o risco di\u00e1rio, medo. Criar e disponibilizar grupos de guardas e seguran\u00e7as em todas as localidades amenizar os furtos e roubos frequente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a ao servidor p\u00fablico ap\u00f3s exonera\u00e7\u00e3o . H\u00e1 muitos casos de exonera\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade. INDEPENDENTE do motivo, estes servidores, ap\u00f3s anos de contribui\u00e7\u00e3o,  com descontos altos na fonte s\u00e3o exonerados sem a garantia da manuten\u00e7\u00e3o do seu sal\u00e1rio.  Sugiro que a pena m\u00e1xima seja a aposentadoria compuls\u00f3ria,  assim como ocorre com os magistrados, pol\u00edticos,  for\u00e7as armadas etc que mant\u00e9m os direitos adquiridos mesmo ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade.  J\u00e1 que n\u00e3o temos fundo de garantia.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a escolas . As nossas escolas est\u00e3o desprotegidas, nossos jovens est\u00e3o expostos a traficantes, nossos professores da escola p\u00fablica trabalham em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias \u00e0 merc\u00ea de traficantes e de alunos com dist\u00farbios ps\u00edquicos. Ent\u00e3o a proposta \u00e9: Contratar servidores qualificados para proteger professores e alunos 2 a cada turno. E do sexo masculino, ningu\u00e9m respeita nossas mulheres ASBs. Infelizmente.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica . Boa tarde \nAo excelente governo.\nA Cria\u00e7\u00e3o do plano de Seguran\u00e7a para todos.\nFortalecimento da estrutura das pol\u00edcias, condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e melhoria dos sal\u00e1rios para as pol\u00edcias.\nCriando um centro  de atendimento local de 24 horas no munic\u00edpio para atender as emerg\u00eancias. \nPois algumas vezes que liguei a policia n\u00e3o apareceu. \nObrigada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica . Reforma do c\u00f3digo penal \n\n\nCastra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica para estuprador": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seguran\u00e7a p\u00fablica e privada . Que as empresas privadas tenham um preparo melhor para andar armados nas ruas, servindo de apoio a seguran\u00e7a p\u00fablica .\n Gerando mais seguran\u00e7a a popula\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Seja vegano pelo mundo melhor.. Ensinar as crian\u00e7as na escola a se alimentar de produtos vegetais, porque animais s\u00e3o vidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Selo Nacional do Turismo Acess\u00edvel. Cria\u00e7\u00e3o de um Selo Nacional do Turismo Acess\u00edvel, concedido pelo Minist\u00e9rio do Turismo para promover os empreendimentos tur\u00edsticos que possuem acessibilidade para Pessoas com Defici\u00eancia (PcDs). O objetivo \u00e9 promover a inclus\u00e3o social e o acesso das pessoas com defici\u00eancia as atividades tur\u00edsticas, defendendo uma vida com dignidade e participa\u00e7\u00e3o social. \nIncentivo: os munic\u00edpios que atingirem uma meta de selos concedidos poder\u00e3o ter maior acesso \u00e0 recursos do MTur para infraestrutura tur\u00edstica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sem milit\u00e2ncia pol\u00edticas nas escolas. Fazer virar crime professores com ideologias pol\u00edticas nas escolas. Se comprovada o mesmo ser exonerado e responder processo. Escola \u00e9 lugar de estudo n\u00e3o palanque pol\u00edtico.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Servidores doente. Eu,Ricardo Gomes rufino costa mat:1429418 venho relatar os agentes de combate as endemias que trabalharam com produtos nocivos como abate/malathion/sumithion etc... est\u00e3o morrendo e o ministerio da sa\u00fade n\u00e3o faz nada para amenizar a dor das fam\u00edlias porque todos dias morrem um agentes de sa\u00fade eu vou faz uma den\u00fancia para o minist\u00e9rio p\u00fablico federal e ao presidente da Rep\u00fablica": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Servidores municipais . Repasse direto para conta dos servidores municipais , com sal\u00e1rios atrasados. Prefeituras vem se utilizando  de verbas destinadas a pagamento da folha de seus servidores, para uso pol\u00edtico e eleitoral .deixando servidores sem o seu sustento. As verbas federais, quando  ocorrer estes adventos  devem ser usadas para pagamento  dos servidores . Os repasses para contas da prefeituras devem cessar e ir direto para as contas dos servidores": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Servi\u00e7o Social Obrigat\u00f3rio para os egressos de Medicina das Universidades Federais. Com vistas \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00e9dicos (mdcs), considerando:\n - a concentra\u00e7\u00e3o dos mdcs nos grandes centros urbanos;\n - os pesados investimentos realizados pela sociedade na forma\u00e7\u00e3o dos mdcs;\n - que \"a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado\";\n - O SERVI\u00c7O SOCIAL OBRIGAT\u00d3RIO (SSO) j\u00e1 funciona alhures na Am\u00e9rica Latina.\nPROPOMOS:\n A institui\u00e7\u00e3o do  (SSO) para os egressos de Medicina das universidades federais, com dura\u00e7\u00e3o de 1 ano e exercido em cidades de at\u00e9 20.000 habitantes.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Simplificada o laudo m\u00e9dico e colocar um item para libera\u00e7\u00e3o para o trabalho . Gostaria que o laudo m\u00e9dico seja simplificado e que coloque mais um item no laudo  que \u00e9 apto para trabalhar,,pq muitas empresas n\u00e3o deixa trabalhar por causa da complexidade do laudo m\u00e9dico ,pro isso \u00e9 f\u00e1cil colocar mais um item para libera\u00e7\u00e3o de trabalho mesmo que der indeferido no benef\u00edcio pra  a pessoa fica sem renda. \u00c9 meu caso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Simplifica\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de titularidade de bens im\u00f3veis. Cria\u00e7\u00e3o de uma plataforma p\u00fablica compartilhada entre munic\u00edpios/estados e Uni\u00e3o para a gest\u00e3o da troca de titularidade e certifica\u00e7\u00e3o legal da opera\u00e7\u00e3o de compra e venda de bens im\u00f3veis. Todos os bens im\u00f3veis deveriam ser cadastrados na plataforma com as devidas identifica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de serem certificados continuamente pelos \u00f3rg\u00e3os de estado para a verifica\u00e7\u00e3o de pend\u00eancias (executivo e judici\u00e1rio). O sistema geraria um selo on-line de libera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o para a troca de titularidade..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Simplifica\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os . Extinguir definitivamente pre\u00e7os que n\u00e3o sejam terminados em 5 ou 0, devido a falta de moedas de 01 centavos no mercado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema Mandalla ( produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de ovos e produtos agroecol\u00f3gicos). O Sistema Mandalla \u00e9 um m\u00e9todo agr\u00edcola sustent\u00e1vel com horta circular de 100m e galinheiro central de 20m. Baseia-se em princ\u00edpios org\u00e2nicos e agroflorestais, gerando renda para fam\u00edlias com menos de 1 hectare. Hortali\u00e7as alimentam as galinhas e o composto produzido retorna \u00e0 horta. Combate a fome, gera renda e custa R$12.000,00, com retorno em menos de 6 meses. Cria um ambiente agr\u00edcola autossustent\u00e1vel, integrando produ\u00e7\u00e3o e recursos eficientemente para resultados diversificados e rent\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema de Ensino Hibrido em universidades publicas . O sistema hibrido em faculdades e universidades p\u00fablicas, pode solucionar problemas or\u00e7ament\u00e1rios em certos per\u00edodos, com a diminui\u00e7\u00e3o de custos operacionais e problemas de falta de professores , garantindo a manuten\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o aluno x professor e garantindo para ambos uma melhora na qualidade de vida e a continuidade de estudos, al\u00e9m de atender as tend\u00eancias do mercado,  o maior controle que o estudante tem sobre o tempo, lugar, formas e ritmo de estudo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistema penitenci\u00e1rio que promova efetiva reinser\u00e7\u00e3o social. Que sejam adotadas pol\u00edticas p\u00fablicas no sentido de monitorar e priorizar modelos de execu\u00e7\u00e3o penal que promovam a efetiva reinser\u00e7\u00e3o social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sistemas simplificados de abastecimento de \u00e1gua . Abastecimento de \u00e1gua na sede e povoados de Pirapemas/MA": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Subs\u00eddio agricultura familiar. Os programas de cr\u00e9dito, como o PRONAF custeio s\u00e3o muito importantes para manter os produtores na atividade, por\u00e9m eles vivem endividados, renovando o cr\u00e9dito todos os anos. Quem produz alimentos (comida de verdade), deveria receber um subs\u00eddio do governo para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos. Estes subs\u00eddios poderiam  ser  atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00e3o por parte do governo de insumos agr\u00edcolas a serem repassados aos produtores cadastrados na CAF e acompanhados por entidades de ATER.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Suporte T\u00e9cnico, Conv\u00eanios e Parcerias com Associa\u00e7\u00f5es de Moradores e Conselhos Comunit\u00e1rios brasileiros. As Associa\u00e7\u00f5es de Moradores e Conselhos Comunit\u00e1rios de todo o Brasil tem cumprido o importante papel de combate \u00e0s desigualdades sociais identificando e encaminhando as demandas \u00e0s autoridades mas infelizmente ainda n\u00e3o conseguem garantir as condi\u00e7\u00f5es estruturais, de forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. O reconhecimento como import\u00e2ncia devida a estas entidades comunit\u00e1rias e seus respectivos l\u00edderes e dirigentes n\u00e3o podem passar despercebidos pelas gest\u00f5es democr\u00e1ticas desse pa\u00eds e seus entes federados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sus/Participativo . Criar um sistema de participa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria ao SUS para todos os cidad\u00e3os que tem ou queira ter plano de sa\u00fade, fazer conv\u00eanios com os hospitais particulares para atendimento. \nTodo cidad\u00e3o poder\u00e1 participar com um valor at\u00e9 20 por cento de seu sal\u00e1rio base m\u00eas, se desempregado, com 10 por cento do sal\u00e1rio minimo.\nTenha certeza que o Sus/participativo atender\u00e1 um grande percentual de nossa popula\u00e7\u00e3o.\nO Sus/Participativo ainda poder\u00e1 ter mecanismo para financiar constru\u00e7\u00e3o de hospitais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Sustentabilidade das Institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos . Cria\u00e7\u00e3o de mecanismos para a sustentabilidade de Institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que sejam respons\u00e1veis, honestas e que comprovem que s\u00e3o dignas, atrav\u00e9s de um trabalho honesto e s\u00e9rio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "S\u00f3cio Bio Economia, a economia da vida. N\u00f3s da Vila da Barca periferia de Bel\u00e9m (PA), apresentamos a Bio Economia como a solu\u00e7\u00e3o para os problemas clim\u00e1ticos, da devasta\u00e7\u00e3o das matas, dos res\u00edduos s\u00f3lidos descartados de forma errada em nossas ruas, canais e rios e desemprego.\nA Bio Economia, economia da vida, vem atender o trip\u00e9 meio ambiente, gera\u00e7\u00e3o de trabalho emprego e renda e sustentabilidade. \nUma na\u00e7\u00e3o que pensa no futuro tem que possuir um plano de Bio Economia, o Brasil que est\u00e1 na Amaz\u00f4nia necessita ter um or\u00e7amento para tal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "TEA\u00e7\u00e3o - Transtorno do Espectro Autista em A\u00e7\u00e3o . O Programa TEA\u00e7\u00e3o, objetiva oportunizar o acesso de crian\u00e7as e adolescentes, diagnosticados com Transtorno do Espectro Autista, com idade entre 05 (cinco) e, obrigatoriamente, 18 (dezoito) anos completos, \u00e0 pr\u00e1tica esportiva especializada. A ideia \u00e9 contribuir para o desenvolvimento neuropsicomotor, desenvolver as potencialidades motoras, f\u00edsicas e at\u00e9 emocionais, ajudando-os a vencer as pr\u00f3prias dificuldades, contribuindo inclusive para a melhora da autoconfian\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "TER mais emprego na sociedade. QUERO um Brasil justo porque n\u00e3o d\u00e1 mais pra viver num Pa\u00eds que n\u00e3o pensa na sociedade e tamb\u00e9m nos mais pobresque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para poder  pagar um m\u00e9dico ou fazer compra do mes queremos mais empregos  pra essas pessoas que necessita uma chance no mercado de trabalho.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tarifa Zero em transporte p\u00fablico para benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia. O projeto \"Tarifa Zero\" para benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia\" prop\u00f5e a isen\u00e7\u00e3o do pagamento das tarifas de transporte p\u00fablico municipal para as fam\u00edlias que s\u00e3o benefici\u00e1rias do programa Bolsa Fam\u00edlia. Essa medida tem como objetivo principal aumentar a renda dispon\u00edvel dessas fam\u00edlias, permitindo que elas economizem recursos que antes seriam destinados ao transporte e possam utilizar esse dinheiro em outras necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Al\u00e9m disso,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tarifa Zero para professores . Isen\u00e7\u00e3o de tarifa total de transporte p\u00fablico coletivo para professores de ensino fundamental e m\u00e9dio, tendo em vista que a grande maioria trabalha em v\u00e1rias escolas, percorrendo grandes dist\u00e2ncias e durante os tr\u00eas turnos do dia. Essa isen\u00e7\u00e3o valeria para os finais de semana para que o professor possa usufruir de espa\u00e7os culturais, contribuindo para sua forma\u00e7\u00e3o profissional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Taxa SELIC ser regulada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento. Efetuar opera\u00e7\u00f5es de compra e venda de t\u00edtulos p\u00fablicos federais passaria a ser compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Planejamento e Or\u00e7amento, em vista das Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Taxa de Juros Baixos. Que os juros de recursos a serem disponibilizados nunca ultrapassem  o \u00edndice da infla\u00e7\u00e3o. Pol\u00edtica para atividades produtivas com m\u00e3o-de-obra intensiva, de tecnologia, para empresas/cooperativas da economia solid\u00e1ria, ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o  ambientalmente sustent\u00e1veis e projetos de preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e da \u00e1gua.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tecnologia Viva: programa de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a soberania digital do pa\u00eds com transpar\u00eancia, autonomia e valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho. Promover acesso e desenvolvimento tecnol\u00f3gico atrav\u00e9s de um programa de fomento a projetos e parcerias com estados, munic\u00edpios e os mais diversos setores da sociedade que fortale\u00e7a a emancipa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o de arranjos cooperativos, transparentes, solid\u00e1rios, diversos e distribu\u00eddos, focados na inova\u00e7\u00e3o em infraestruturas de rede, hardware e software livre, nuvens e servi\u00e7os de c\u00f3digo aberto, em ambientes saud\u00e1veis, com dados seguros e soberanos. Mais em: https://rb.gy/y3iuo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tele medicina, Que o SUS e programas  mais medicos, comprem os servi\u00e7os de empresas que disponibilizam tecnologia de realiza\u00e7\u00e3o de exames a dist\u00e2ncia. Embora o SUS, esteja presente em cada munic\u00edpio, n\u00e3o possuimos capilaridade suficiente para o atendimento prim\u00e1rio.\nSugest\u00e3o\nNo brasil , existem empresas de tecnologia que permite ao medico acesso a exames laboratoriais e radiologicos no mesmo dia, basta ter internet. A empresa instala uma maquina do tamanho de uma impressora de cupons fiscais onde \u00e9 inserido a placa de amostra e o resultado sai em at\u00e9 5 horas. O mais medicos e o SUS, poderia se beneficiar dessa tecnologia, onde estiver.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Telef\u00e9rico Tur\u00edstico-Social de Goi\u00e2nia . O projeto consiste na instala\u00e7\u00e3o de um sistema de transporte cont\u00ednuo de pessoas por cabo a\u00e9reo (telef\u00e9rico). Conectando \u00e1reas de lazer, compras, eventos, universidades, terminais de outros modais e o anel vi\u00e1rio-BR153. \n\nUm estudo muito preliminar avalia um sistema de 23 Km e 13 esta\u00e7\u00f5es. \n\nUm plano de mobilidade com telef\u00e9ricos poder\u00e1 ser apresentado pelas empresas Connect Global AgD, Interm\u00e9dia Business, Russell Bedford Brasil e com suporte t\u00e9cnico da www.poma.net. \n\nGrato pelo seu voto! \ud83d\udea0\ud83d\udea0": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Teletrabalho para m\u00e3es solteiras, divorciadas e vi\u00favas.. O mundo tem evolu\u00eddo significativamente na quest\u00e3o tecnol\u00f3gica e em diversas situa\u00e7\u00f5es para poder criar e dar uma assist\u00eancia digna a seus filhos, as m\u00e3es genu\u00ednas s\u00e3o impedidas de avan\u00e7ar na sua vida profissional devido a deslocamentos, que podem ser suprimidos com o teletrabalho al\u00e9m de outros benef\u00edcios. Por outro lado, a rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-filhos \u00e9 prejudicada pela aus\u00eancia materna no dia a dia da crian\u00e7a.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terapia atraves do esporte Tenis de mesa para portadores da doen\u00e7a de Parkinson. O esporte tenis de mesa \u00e9 uma das melhores terapias para portadores desta doen\u00e7a pois possibilita ter mobilidade e melhorar e atenuar os efeitos da doen\u00e7a": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Terminar obras da Educa\u00e7\u00e3o em Iti\u00faba-BA. Varias escolas e uma Creche parada desde ano de 2018!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tipifica\u00e7\u00e3o da Corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo com atribui\u00e7\u00e3o de pena severa.. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o grande mal da sociedade brasileira, intr\u00ednseca em todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o sobretudo na classe pol\u00edtica. Imaginem quantas pessoas j\u00e1 morreram v\u00edtimas de viol\u00eancia ou incapacidade hospitalar, por exemplo. Agora, vinculem esse n\u00famero \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o dos recursos aplicados, ainda mais os dolosamente crimonosos (corrup\u00e7\u00e3o). Se pararmos para pensar, a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 a predecessora de todas as mazelas sociais que vemos no dia a dia e, por isso, deve ser combatida e penalizada \u00e0 altura!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tirem as paredes que a roda come\u00e7ou . Mestre Clemildes Ferreira Bahr - Dona Mide ( considerada a baronesa cultural da cidade de Curitiba) e a Pesquisadora do Folclore - Andrea Stockler Pinto, (Delegada da Cultura do Paran\u00e1- T\u00edtulo concedido pelo Minc) re\u00fanem gera\u00e7\u00f5es de mulheres compositoras e int\u00e9rpretes do Samba de Curitiba - Tirem as paredes que a roda come\u00e7ou ! . Este projeto  ir\u00e1 formar um comp\u00eandio de m\u00fasicas autorais e composi\u00e7\u00f5es resgatadas da hist\u00f3ria do samba de Curitiba. Culminar\u00e1 em um document\u00e1rio e apresenta\u00e7\u00f5es .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Titula\u00e7\u00e3o das terras Quilombolas do Brasil. . Na garantia de direitos das comunidades quilombolas o direito ao territ\u00f3rio \u00e9 central. Para isso, a titula\u00e7\u00e3o - um processo administrado pelo Estado - \u00e9 etapa fundamental para garantia do direito \u00e0 terra, ao respeito ao vinculo com a cultura e ancestralidade.\nNeste sentido, com a inten\u00e7\u00e3o de salvaguardar a vida e a integridade dos quilombolas, nota-se a urg\u00eancia a\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro quanto a esta tem\u00e1tica, para que assim, os remanescentes quilombolas possam viver em paz e com o dignidade.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Titula\u00e7\u00e3o de lotes da Reforma Agr\u00e1ria nos Assentamentos com mais de 10 anos de CCU. Garantir a titula\u00e7\u00e3o de lotes da RA dos Assentamento com mais de 10 anos e que estejam minimamente estruturados. Para os benefici\u00e1rios terem mais seguran\u00e7a jur\u00eddica da propriedade..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Todos no mesmo regime geral de previd\u00eancia social (RGPS) . Todos (sem exce\u00e7\u00e3o), incluindo  pol\u00edticos, juristas e militares, na mesma regra  do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e sob o mesmo teto de aposentadoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tornar obrigat\u00f3ria a microchipagem para cachorros e gatos. Assim como na Nova Zel\u00e2ndia e outros de primeiro mundo como a Fran\u00e7a.. Pets s\u00e3o abandonados aos milhares nas regi\u00f5es metropolitanas de todo o pa\u00eds todos os meses. Desde os petshops mais caros \u00e0s mais humildes lojinhas de ra\u00e7\u00e3o do seu bairro voc\u00ea vai encontrar um triste mural com fotos de animais perdidos, roubados, que sumiram de repente, ou achados na rua para doa\u00e7\u00e3o. E o microchip pode ajudar a localizar o pet, e responsabilizar a pessoa que abandonou o pet, assim como facilitar dados de vacina\u00e7\u00e3o e unificar os dados de sa\u00fade de uma forma inovadora.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Toxicol\u00f3gico para agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica . Criar uma lei de acompanhamento aos agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica anti \u00e1lcool e toxicol\u00f3gico, al\u00e9m de acompanhamento psicossocial para estes profissionais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalhar por conta pr\u00f3pria . Devido ao processo trabalhista parado, estou sem renda desde 2020, e necessito muito de um trabalho, um neg\u00f3cio pr\u00f3prio, acontece que, no momento estou desempregado e minha companheira \u00e9 aut\u00f4noma. N\u00e3o tenho como pagar meus estudos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho Regional - Menos tr\u00e2nsito e menos lota\u00e7\u00e3o nos transportes p\u00fablicos. Acredito que se houver incentivo fiscal para as empresas contratarem funcion\u00e1rios da mesma regi\u00e3o (quem mora na Zona Sul, trabalhar na Zona Sul, por exemplo), desafogaria o tr\u00e2nsito, os metr\u00f4s e trens ficariam tamb\u00e9m com menos gente se deslocando por tanto tempo, as pessoas perdendo menos tempo no trajeto, teriam mais qualidade de vida e seria bom para todos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho de Escola.. O Programa Trabalho de Escola consiste em levar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista para dentro das escolas. O Trabalho \u00e9 uma certeza do cidad\u00e3o brasileiro. Todos temos que trabalhar, seja para alcan\u00e7ar nossos sonhos, seja para sobreviver. O desconhecimento das leis do trabalho \u00e9 um dos principais  fatores para perpetuar o ciclo da pobreza e colabora com o alto \u00edndice de acidentes e mortes de trabalhadores. A proposta prev\u00ea uma aula sobre legisla\u00e7\u00e3o do Trabalho e Seguran\u00e7a para todas as turmas de 9\u00ba ano.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trabalho e Emprego": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Trabalho para 50 mais. Pol\u00edticas de incentivo para empregos com pessoas com mais de 50 anos, incentivo as empresa para que possa contratar as pessoas com 50 mais. Porque depois dos 50 ficam sem mercado de trabalho e tem que esperar 15 anos para aposentar por idade, s\u00e9ria bem mais humano que houvesse pol\u00edticas p\u00fablicas para essa faixa como tem para menores de 18. Ou que tivesse cotas para que empresas tivessem que contratar uma porcentagem de idosos assim como tem outras cotas. As empresas usam e descartam antes os 65.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transfer\u00eancia de empregados/empregadas demitidos de Empresas Estatais privatizadas para outras Estatais do Governo Federal,  Estadual e/ou Munic\u00edpal.. Transfer\u00eancia de empregados/empregadas demitidos de Empresas Estatais que foram ou venham a ser privatizadas para outras Estatais do Governo Federal,  Estadual e/ou Munic\u00edpicipal. Os Governos n\u00e3o podem ajudar a aumentar o desemprego, eles t\u00eam que combat\u00ea-lo. Quem fez um Concurso tem um direito adquirido, portanto n\u00e3o pode perd\u00ea-lo porque o governo resolveu deixar de ser dono de uma Estatal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transfer\u00eancia de renda de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos ao seringueiro que trabalha na porcentagem . Transfer\u00eancia de renda ao seringueiros que depende da produtividade para receber seu sustento\nQue n\u00e3o tem nenhum Amparo do governo.\n# Amparo ao seringueiro": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transformar TODAS as escolas p\u00fablicas em Bil\u00edng\u00fces seguindo como o modelo e metodologia canadense da Mable Bear a exemplo de Mogi das Cruzes SP. . A Maple Bear \u00e9 uma proposta de educa\u00e7\u00e3o Canadense que visa a comunica\u00e7\u00e3o bil\u00edngue entre alunos e professores. Capacita\u00e7\u00f5es profissionais. Visa tamb\u00e9m a ampla participa\u00e7\u00e3o do corpo escolar, a autonomia, a comunica\u00e7\u00e3o, a responsabilidade, o respeito ao pr\u00f3ximo, e a seguran\u00e7a, pois pra construir \u00e9 necess\u00e1rio um ambiente seguro e estimulante... Uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 DIREITO de todas as criancas e adolescentes de nosso BRASIL. Devemos nos inspirar em bons modelos educacionais. @maplebearmogi": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transforma\u00e7\u00e3o do Nordeste Brasileiro em Estados Geradores de Energia Solar e E\u00f3licas . Projeto em que o Governo Federal Duplique os investimentos em Energias renov\u00e1veis na regi\u00e3o Nordeste do Pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transi\u00e7\u00e3o Hormonal Digna. Nosso Governo Federal e nosso Estado devem voltar seus olhos para os grupos menos favorecidos da nossa sociedade. Como homem trans, por mim e pelos meus, eu proponho que nosso estado forne\u00e7a horm\u00f4nio gratuito atrav\u00e9s do SUS as pessoas Trans que fazem acompanhamento em ambulat\u00f3rios de horm\u00f4nio transi\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transi\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Consumo x Renda. A tributa\u00e7\u00e3o sobre consumo impacta diretamente os mais pobres e pune quem usa a maior parte da sua renda para comprar comida.\n\u00c9 necess\u00e1rio que comece essa transi\u00e7\u00e3o ano a ano com pequenas % de diminui\u00e7\u00e3o nos tributos sobre o consumo e aumento na mesma medida sobre a renda.\nTrazendo dessa forma justa tributa\u00e7\u00e3o e permitindo que os mais pobres tenham melhor condi\u00e7\u00e3o de vida e n\u00e3o sejam punidos no consumo como \u00e9 hoje.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transnordestina. A conclus\u00e3o da Transnordestina com a inclus\u00e3o do ramal Salgueiro-SUAPE. O desenvolvimento passa por boas condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura. E Pernambuco anseia por mais oportunidades de emprego.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transpar\u00eancia Ativa: Engajando Cidad\u00e3os com Intelig\u00eancia Artificial e Dados Abertos no Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o. Promover a transpar\u00eancia ativa por meio da integra\u00e7\u00e3o dos portais de transpar\u00eancia, ouvidoria, dados abertos e outros, com o uso de intelig\u00eancia artificial para em caso de situa\u00e7\u00f5es suspeitas, o sistema identificar\u00e1 e convidar\u00e1 um cidad\u00e3o para fiscalizar localmente, fornecendo uma foto ou relato da obra/projeto/benef\u00edcio em quest\u00e3o. Essa abordagem empodera os cidad\u00e3os e promove a participa\u00e7\u00e3o ativa na fiscaliza\u00e7\u00e3o em busca de uma gest\u00e3o p\u00fablica mais transparente e respons\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte Coletivo. Aux\u00edlio aos Munic\u00edpios quanto ao subs\u00eddio do transporte coletivo urbano ou alterar a legisla\u00e7\u00e3o para que haja o equilibrio or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro nesse setor.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte Ferrovi\u00e1rio . O transporte ferrovi\u00e1rio do Brasil est\u00e1 sucateado, paralisado, inoperante em muitos lugares do pa\u00eds.\n\u00c9 um servi\u00e7o de muita import\u00e2ncia e de muito pouco ou quase nada de investimento.\n\u00c9 necess\u00e1rio reativar as linhas f\u00e9rreas no Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 seja pra transporte de pessoas ou de cargas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte Para o Entorno De Bras\u00edlia. O Governo Federal assumir o transporte p\u00fablico do Entorno De Bras\u00edlia e d\u00e1 dignidade aos moradores daquela regi\u00e3o, investir em rodovi\u00e1rias em cada uma das cidades do Entorno porque essa regi\u00e3o est\u00e1 abandonada pelo Distrito Federal e pelo Governo De Goi\u00e1s.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte Sanit\u00e1rio e exames de m\u00e9dia e alta complexidade . Recursos ou servi\u00e7os de transporte para pacientes que fazem hemodi\u00e1lise, quimioterapia ou exames de alta complexidade em outras cidades/refer\u00eancia.\n\nAumento na oferta de exames e tratamentos de m\u00e9dia e alta complexidadepara redu\u00e7\u00e3o da fila de espera.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte ferroviario. Estamos carente desse meio de transporte de  passageiros e cargas no MS, logo, impactando as nossas rodovias, nas esferas federal, estadual e municipal.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros . Para o progresso do interior como no passado glorioso.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte para todos os ACS e ACE do Brasil . Que todos os ACS e ACE do Brasil que trabalhem em territ\u00f3rio extenso, tenham direito a transporte motorizados, fornecido pelos gestores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte por trens/metro. Interligar as capitais do Nordeste por trens/metr\u00f4 para promo\u00e7\u00e3o  do turismo, facilitar vida do trabalhadores que circulam entre as capitais atrav\u00e9s de uma modalidade com menos custo ambiental!": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte p\u00fablico gratuito para todos.. Ofertar transporte p\u00fablico gratuito para a popula\u00e7\u00e3o, vez que o sistema de transporte publico hoje atende a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada do Brasil, todavia a qualidade do transporte \u00e9 ruim e o valor das tarifas s\u00e3o altos. Logo, o Estado (Uni\u00e3o, Estados, DF e Munic\u00edpios) podem ofertar esse servi\u00e7o de forma gratuita ao cidad\u00e3o e remunerar as empresas por km rodado, com isso a qualidade ir\u00e1 melhorar e reduzir\u00e1 tamb\u00e9m o caos nos grandes centros pelo excesso de veiculos nas vias publicas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte p\u00fablico sustent\u00e1vel e de qualidade . A proposta visa a substitui\u00e7\u00e3o gradual, com urg\u00eancia, dos \u00f4nibus movidos a diesel por \u00f4nibus el\u00e9tricos ou movidos a hidrog\u00eanio verde nas frotas das empresas de transporte coletivo urbano e rodovi\u00e1rio, com o objetivo de reduzir as emiss\u00f5es de gases de efeito estufa e a polui\u00e7\u00e3o sonora. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que o transporte p\u00fablico seja apresentado para popula\u00e7\u00e3o como uma \u00f3tima alternativa de locomo\u00e7\u00e3o, de modo que reduza o n\u00famero de carros na rua, melhorando a qualidade do ar e do tr\u00e2nsito.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transporte sobre trilhos: desenvolvimento da rede ferrovi\u00e1ria brasileira.. Prioriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do transporte sobre trilhos enquanto ferramenta de mobilidade urbana, integra\u00e7\u00e3o e desenvolvimento regional. Aliando-se pol\u00edticas de transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica para matrizes energ\u00e9ticas renov\u00e1veis, pol\u00edticas de desenvolvimento urbano e habita\u00e7\u00e3o centradas no transporte p\u00fablico e o acesso universal \u00e0 cidade, pol\u00edticas de integra\u00e7\u00e3o regional de pequenas e m\u00e9dias cidades, entre outras dentro do contexto de desenvolvimento sustent\u00e1vel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Transportes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Trem bala ligando as capitais. Trem bala ligando as capitais dos estados brasileiros, exceto as localizadas na Amaz\u00f4nia, cuja constru\u00e7\u00e3o cause destrui\u00e7\u00e3o da floresta.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Trem bala ligando todas as capitais. Construir uma malha de trens de alta velocidade ligando todas as capitais do pa\u00eds, sendo usado para transportar tanto pessoas como mercadorias. Fazer essa liga\u00e7\u00e3o seria uma forma de gerar empregos diretos e indiretos,  baratear o frete de mercadorias nacionais e incentivar o com\u00e9rcio entre todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, de modo a desenvolver economicamente toda a na\u00e7\u00e3o. O gasto com essa obra logo seria revertido em receita tribut\u00e1ria por causa de toda a atividade econ\u00f4mica que ela gera.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Troca de titularidade, minha casa minha vida . Nos dias de hoje 50% dos im\u00f3veis mcmv foram vendidos por muitos motivos, quem vendeu nunca mais vai ganhar outra unidade por conta de j\u00e1 ter o seu CPF contemplado pelo programa social do governo federal,  mais quem comprou vive eternamente com o cora\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os com medo de perder por n\u00e3o ser o contemplado original. \nSolu\u00e7\u00e3o passar o im\u00f3vel para quem comprou desde que comprove a compra e a sim vai resolver a vida de milhares de brasileiros que se encontram nessa situa\u00e7\u00e3o entregando o documento": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tr\u00eas Sal\u00e1rios M\u00ednimos . Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e Agentes de Combate \u00e0s Endemias com n\u00edvel T\u00e9cnico, passarem a receber tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tr\u00eas sal\u00e1rios minimos. Tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos ja": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tua hist\u00f3ria importa. Envio de verba espec\u00edfica aos munic\u00edpios, exclusivamente para levantamento da hist\u00f3ria do local.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Tudo sobre eles, com eles!. Cria\u00e7\u00e3o de um evento paralelo dentro da C\u00fapula da Amaz\u00f4nia, a ser realizada em Bel\u00e9m - PA nos dias 8 e 9 de agosto de 2023, com a participa\u00e7\u00e3o de todas as comunidades ind\u00edgenas, extrativistas e tradicionais envolvidas em projetos de Mercado  de Carbono, para que eles sejam efetivamente inclu\u00eddos nos espa\u00e7os de di\u00e1logo, articula\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de uma verdadeira justi\u00e7a clim\u00e1tica com foco nos direitos humanos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 0.0
    },
    "Turismo Acess\u00edvel . Investir em turismo acess\u00edvel, apoiando e ampliando trabalhos de ONGS, Associa\u00e7\u00f5es e coletivos como: ADAPTSURF no Rio de janeiro, al\u00e9m de escola de surf para PCDs tem o projeto praia acess\u00edvel, ONG Aventura Especia na cidade de Socorro (SP),  promove esportes de aventura para PCDs e Coletivo Inclus\u00e3o no Rio de Janeiro, faz trilhas levando PCDs para as mais belas vistas sa cidade. \nMaior fiscaliza\u00e7\u00e3o nas locadoras de autom\u00f3veis, nenhuma possue carro adaptado para aluguel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo Amaz\u00f4nico e a conectividade. A imensid\u00e3o amaz\u00f4nica, nos oferece uma infinidade de op\u00e7\u00f5es turisticas,, atrav\u00e9s das suas florestas, rios, praias, igarap\u00e9s, trilhas, montanhas e outros atrativos. No que pese as suas dimens\u00f5es, a conectividade (f\u00edsica), rotas mar\u00edtimas, estradas, a\u00e9rea e    ( virtual ), notadamente a internet, de certo proporcionar\u00e1 dinamizar esse setor ( turistico ), gerando receita e desemvolvimento regional.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo Verde do Brasil. Prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas naturais e da biodiversidade, atrav\u00e9s do fortalecimento das unidades de conserva\u00e7\u00e3o e da promo\u00e7\u00e3o do turismo sustent\u00e1vel;": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo sustent\u00e1vel \u00e9 um turismo sem esgoto.. Investir no servi\u00e7o de esgotamento sanit\u00e1rio em \u00e1reas impactadas pela aus\u00eancia desse servi\u00e7o, de forma a garantir a sa\u00fade p\u00fablica, o desenvolvimento do turismo sustent\u00e1vel e o meio ambiente equilibrado, por meio de t\u00e9cnicas que viabilizem o sistema de coleta separador absoluto.\ngid://decide/Decidim::Hashtag/1/PropostaColetiva gid://decide/Decidim::Hashtag/26/AssociacaoRa\u00edzes": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turismo, Empreendedorismo, Infraestrutura. O Brasil \u00e9 rico em suas belezas naturais e tamb\u00e9m culturais. \u00c9 necess\u00e1rio fortalecer ou criar o Fundo Nacional do Turismo, visando programas regionais de fomento ao turismo. (empreendedorismo e infraestrutura)\nTurismo \u00e9 barato e rende muitos recursos seja para a iniciativa privada, seja para a esfera p\u00fablica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turism\u00f3logo obrigatoriamente inserido na Gest\u00e3o P\u00fablica do turismo. Fica estabelecido que toda secretaria ou \u00f3rg\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica voltada para a gest\u00e3o do turismo no territ\u00f3rio brasileiro, sendo em n\u00edvel municipal, estadual e federal dever\u00e1 contar obrigatoriamente com o profissional do turismo, turism\u00f3logo (bacharel ou tecn\u00f3logo) em seu corpo t\u00e9cnico de funcion\u00e1rios, sem ser necessariamente ter passado pelo processo de  concurso p\u00fablico para haver a contrata\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Turno de trabalho de 6 horas para diminuir o desemprego. Com\u00e9rcio e servi\u00e7os ampliariam atendimento para 12 horas ao dia divididos em 2 turnos de 6 horas. Assim os trabalhadores teriam tempo para consumir outros bens e servi\u00e7os no contra turno fomentando a economia ou estudando ou cuidando dos seus filhos, sua casa ou apenas vivendo. O empregador por sua vez teria isen\u00e7\u00f5es para n\u00e3o onerar a carga trabalhista ao contratar o dobro de funcion\u00e1rios. Seria proibido contratar o mesmo funcion\u00e1rio para 12h, dando op\u00e7\u00e3o ao estabelecimento de funcionar 8h.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "T\u00e9cnicos Agr\u00edcolas. T\u00e9cnicos Agr\u00edcolas (e todos as suas subclasses) deveriam ser considerados trabalhadores rurais mesmo quando s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos, pois a m\u00e9dia salarial n\u00e3o \u00e9 muito diferente de outro trabalhador rural. E principalmente terem acesso aos programas de acesso e desenvolvimento da agricultura familiar (terra e pronaf), pois n\u00e3o s\u00f3 poderiam levar desenvolvimento para a regi\u00e3o em que se instalarem como tamb\u00e9m ser\u00e3o exemplos a serem seguidos e divulgados para outros agricultores.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "T\u00edtulo de Terra em Assentamentos do INCRA. Continuar a pol\u00edtica de titula\u00e7\u00e3o em areas de reforma agraria": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "T\u00edtulo dos lotes Assentados do ITESP com garantia sem restri\u00e7\u00e3o . T\u00edtulo com garantia jur\u00eddico sem restri\u00e7\u00e3o sou Assentada h\u00e1 24 anos e at\u00e9 hoje n\u00e3o temos nenhuma garantia ITESP n\u00e3o ajuda o desenvolvimento dos Assentados est\u00e3o atrapalhando,": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "UFLA virar campus da UFV e cria\u00e7\u00e3o da Uni. Fed. do Noroeste Mineiro. No lugar da UFV seria criada a  Uni. Fed. do Noroeste Mineiro com campi em Una\u00ed (hoje UFVJM), Patos de Minas (hoje UFU) e Rio Parana\u00edba (hoje UFV). Hoje tanto o campus Una\u00ed quanto o campus Rio Parana\u00edba ficam muito longe de suas respectivas reitorias,\nA Universidade Federal de Lavras, por n\u00e3o ter campus avan\u00e7ado, poderia ser administrada pela UFV, visto que Lavras \u00e9 bem perto da reitoria da UFV.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "UNAR - Universidade Nacional das Artes. Cria\u00e7\u00e3o da Universidade Nacional das Artes, uma universidade p\u00fablica do governo do Brasil, gratuita e com ingresso pelo SISU, ligada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e o Minist\u00e9rio da Cultura. \nPoss\u00edveis cursos de Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o: \n\nArtes do V\u00eddeo\nArtes C\u00eanicas\nArtes Integradas\nArtes Musicais e Sonora\nArtes Visuais\nCr\u00edtica e Teoria das Artes\nCultura Popular Brasileira": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um Brasil de todos . Que tds os estudantes tivesse passe livre para ir \u00e0s escolas e faculdades independente da classe social": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Um Brasil melhor com Leis bem severas.. O Brasil precisar ter leis mais cab\u00edveis\nPara que o brasileiro possa sair tranquilo pra ir trabalhar ou ir buscar suas crian\u00e7as nas escolas.. sem medo de ser assaltado ou morto.. por conta de uns indevidos.. e tamb\u00e9m que as mulheres possa sair de um relacionamento sem medo de amanh\u00e3 o ex companheiro volte pra matar elas... \nSe tivessem leis de vdd o Brasil seria um pa\u00eds bem melhor.. tchau e obrigada..\n E o governo poderia dar alguma assist\u00eancia  aos moradores de rua..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Unidade de Pronto Atendimento. Fazer valer o direito da popula\u00e7\u00e3o\n\nDOS RECURSO DE INVESTIMENTO\n\nArt. 13. As UPA 24h habilitadas em investimento at\u00e9 31 de dezembro de 2014, mant\u00e9m a classifica\u00e7\u00e3o em portes I, II, e III, para o fim espec\u00edfico de conclus\u00e3o do financiamento do investimento aprovado, sem preju\u00edzo da concess\u00e3o do custeio, na forma prevista nos Arts. 23 e 24 desta Portaria, e nos seguintes termos:\n\nAqui em Itaquera somos mais de 700 mil pessoas e temos somente uma UPA, se faz necess\u00e1rio mais uma.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Unidade de Pronto de Atendimento na regi\u00e3o Humait\u00e1/Navegantes. Aquisi\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rea p\u00fablica e constru\u00e7\u00e3o da UPA NAVEGANTES/FARRAPOS para ampliar a cobertura do pronto atendimento em sa\u00fade na cidade de Porto Alegre.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Unifica\u00e7\u00e3o Aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o entre os Poderes da Uni\u00e3o . Igualdade \u00e9 direito fundamental. A unifica\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o dos servidores federais corrige a grande injusti\u00e7a e disparidade entre os Poderes Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo. A diferen\u00e7a do aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o pago aos servidores chega a mais de 50% de um Poder sobre o outro. Isonomia j\u00e1.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "UniverCidade no vale do a\u00e7o . Uma universidade na cidade de Ipatinga,mg, uma regi\u00e3o que contribui muito com ,pib nacional,e uma grande produtora de a\u00e7os, servi\u00e7os, tamb\u00e9m para riqueza do pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universalidade da disciplina de \u00c9tica em Todos os Cursos De N\u00edvel Superior. A \u00c9tica - Como Mat\u00e9ria Da Filosofia - \u00e9 o estudo e reflex\u00e3o do Agir Humano; portanto, influencia e \u00e9 essencial e necess\u00e1ria para a qualidade e excel\u00eancia  nas tomadas de decis\u00f5es e escolhas humanas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universidade Federal do Maraj\u00f3. A cria\u00e7\u00e3o de uma universidade p\u00fablica na mesorregi\u00e3o geogr\u00e1fica do Maraj\u00f3, composta por 17 munic\u00edpios, por meio da expans\u00e3o da rede de ensino superior e a amplia\u00e7\u00e3o do investimento em ci\u00eancia e tecnologia, promover\u00e1 a inclus\u00e3o social e o desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o,  Ressalta-se que no Maraj\u00f3, est\u00e3o os munic\u00edpios com os piores indicadores sociais do Brasil (IDH, PIB e IDEB), contrastando com a rica biodiversidade e a diversidade cultural de uma das mais interessantes regi\u00f5es do Pa\u00eds.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universidade Federal em Ipatinga. Implanta\u00e7ao de Universidade Federal em Ipatinga que atenda aos anseios da juventude e classe operiaria do Vale do A\u00e7o,  integrada ao ensino fundamental com curriculos cientificos que a regiao requer.\nAtraves de incentivos, criar programas culturais e  esportivos que de aos jovens acesso direto a Universidade pelo desempenho nestas areas.\nUniversidade integrada ao sistema educacional do municipio: proporcinar aos estudantes , acesso aos, laboratorios e centro de pesquisa cientifica da U. Federal": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universidade Federal no Munic\u00edpio de Camaqu\u00e3/RS. O Munic\u00edpio de Camaqu\u00e3, situado na Regi\u00e3o Costa Doce, no Estado do Rio Grande do Sul, conta com atualmente 62.200 habitantes, cidade polo para 11 Munic\u00edpios, n\u00e3o possu\u00ed Ensino Superior Federal em nosso Munic\u00edpio, nas modalidades licenciatura e bacharelado, onde os jovens se deslocam diariamente at\u00e9 as cidades de Pelotas ou Porto Alegre para cursar curso Superior de forma gratuita. Importante salientar que o Munic\u00edpio disp\u00f5e da estrutura necess\u00e1ria para instala\u00e7\u00e3o de um campus, junto a FUNDASUL.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Universidade popular de Medicina . Criar ou formar parcerias para a cria\u00e7\u00e3o de universidades de medicina com subsidios governamentais para dar mais acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de classe baixa, formar o m\u00e9dico popular, um profissional que vai atender as regi\u00f5es menos favorecidas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Usina de recicl\u00e1veis: f\u00e1brica de artes e cidadania. Cria\u00e7\u00e3o de grandes galp\u00f5es em cada campus universit\u00e1rio e Institutos Federais com parceria dos estados. Estruturados para receber materiais recicl\u00e1veis, para separa\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o adequada. Al\u00e9m do espa\u00e7o para os materiais, deve haver vesti\u00e1rios, refeit\u00f3rio e salas multiuso, para fins de promo\u00e7\u00e3o de cursos transversais em educa\u00e7\u00e3o ambiental, artes, cidadania contemplando os trabalhadores envolvidos. Cadastro de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua local, envolvendo-as em todo o processo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Usinas de Cidadania e Desenvolvimento Local-Polo gerador de centralidade urbana e apoio cultural ao desenvolvimento local. Equipamento de desenvolvimento e estimulo de atividades nos centros de pequenas cidades; aqui se busca integrar crian\u00e7as e idosos, m\u00e3es e filhos, suplementando o ensino escolar, desenvolvendo atividades de complementa\u00e7\u00e3o de renda familiar, de conhecimento da natureza regional e estimulo a cultura local, atrav\u00e9s das artes pl\u00e1sticas, musica e artesanato local voltado para munic\u00edpios com menos de 20 mil habitantes ou bairros equivalentes de metr\u00f3poles regionais ou cidades de porte m\u00e9dio.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Uso de energia solar fotovoltaica. Utiliza\u00e7\u00e3o de energia solar fotovoltaica em escolas, e moradias populares": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Utiliza\u00e7\u00e3o do marketing para difus\u00e3o dos arquivos no Arquivo P\u00fablico do Estado do Esp\u00edrito Santo.. Est\u00e1 proposta considera a import\u00e2ncia da difus\u00e3o como meio de promover a visibilidade, acesso e valoriza\u00e7\u00e3o, reconhecendo a relev\u00e2ncia do marketing como ferramenta para fortalecimento da comunica\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o do alcance das atividades do arquivo. Portanto, elabora-se o seguinte ato normativo para transmitir a informa\u00e7\u00e3o dos arquivos custodiados pelo Arquivo P\u00fablico do Estado do Esp\u00edrito Santo.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "VALE ATEG para produtores familiares em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel integrantes do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Cria\u00e7\u00e3o de um vale mensal para pagamento de assist\u00eancia t\u00e9cnica e gerencial para produtores familiares do Programa Bolsa Fam\u00edlia.\n\n O acesso ao VALE ATEG \u00e9 condicionado \u00e0 melhoria dos indicadores econ\u00f4micos e sociais das fam\u00edlias e dos indicadores ambientais das propriedades, com base no \u00cdndice de Desenvolvimento Familiar Rural do IPEA.\nA dura\u00e7\u00e3o do VALE ATEG ser\u00e1 de acordo com a atividade produtiva agropecu\u00e1ria ou florestal e o per\u00edodo necess\u00e1rio para o alcance dos indicadores  previstos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valas abertas, l\u00ednguas negras e esgoto a c\u00e9u aberto nunca mais!. 1. Investimento em infraestrutura: Uma das principais propostas \u00e9 o investimento em infraestrutura que permita a amplia\u00e7\u00e3o da rede de esgoto e a instala\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento de \u00e1gua e res\u00edduos. Isso inclui a constru\u00e7\u00e3o ou melhoria de sistemas de coleta e tratamento de esgoto, assim como a disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua encanada e saneada para as resid\u00eancias nas favelas.\n2. Programas de conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o: Paralelamente, \u00e9 essencial implementar programas de conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valor pago da insalubridade . O valor da insalubridade passar a ser pago para todos os colaboradores em cima do sal\u00e1rio Base e n\u00e3o em cima do m\u00ednimo , respeito a isonomia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o Dos Professores e Professoras. Garantir al\u00e9m do Piso Nacional, agregar Cesta Alimenta\u00e7\u00e3o; garantia de Transporte; Assist\u00eancia m\u00e9dica (sa\u00fade em geral).": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. Valorizar os(as) profissionais do magist\u00e9rio das redes p\u00fablicas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a fim de equiparar o rendimento m\u00e9dio dos(as) demais profissionais com escolaridade equivalente.\nEfetivar a gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o.\nAmpliar o investimento p\u00fablico em Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para atingir no m\u00ednimo 7% do PIB, na perspectiva de alcan\u00e7ar 10% do PIB at\u00e9 o final do dec\u00eanio.\nRealizar amplo di\u00e1logo para garantir ensino m\u00e9dio de qualidade aos filhos e filhas da classe trabalhadora a partir da revoga": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o Salarial da Categoria de n\u00edvel superior. . Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional, tanto quanto as remunera\u00e7\u00f5es dos Direitos adquiridos em suas fun\u00e7\u00f5es de N\u00cdVEL SUPERIOR.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o atleta amador. Apoiar atletas amadores que se destacam em suas modalidades desde que cumpram alguns requisitos e obrigatoriamente toda cidade do RN ter atleta": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o ( Educa\u00e7\u00e3o).. Disponibilizar vagas gratuitas  em creches p\u00fablicas, com uma faixa de renda mensal estabelicida, passou da renda, paga um valor, ou a fam\u00edlia matr\u00edcula em creche particular.\nValoriza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios que trabalham em creches,pois compromete muito a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, quando qualquer pessoa pode estagiar ou trabalhar em creches.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Valorizar creches e escolas de educacao infantil, qualificando e remunerando decentemente os profissionais , destinando e fiscalizado verbas p\u00fablicas destinadas, reformando unidades, disponibilizando vagas para a popula\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando a promover a educa\u00e7\u00e3o de qualidade desde a base.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica brasileira. Estabelecer programa de valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica cl\u00e1ssica, com vistas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de m\u00fasicos e compositores no Brasil, e manuten\u00e7\u00e3o de orquestras, coros e fanfarras; promover a pesquisa e registro de composi\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial e imperial brasileiro; apoiar a realiza\u00e7\u00e3o de concertos e \u00f3peras, e patrocinar a grava\u00e7\u00e3o de \u00e1lbuns.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio. Equiparar o sal\u00e1rio dos professores(as) da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica aos sal\u00e1rios de outras profiss\u00f5es com mesmo n\u00edvel de escolaridade, por meio de aumento do piso salarial da categoria, e da isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio . Sal\u00e1rio e condi\u00e7\u00f5es melhores,  para que os professores n\u00e3o precisem dobrar per\u00edodo e se desgastar para ter um sal\u00e1rio melhor.\nDesta forma fazer seu trabalho com mais qualidade e ter tempo para se aperfei\u00e7oar. \nDiminuir quantidade de alunos por sala e auxiliares, para crian\u00e7as com necessidades especiais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico . Brasil forte \u00e9 brasil valorizado. A valoriza\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o da sua import\u00e2ncia para o povo brasileiro. Valoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o publico \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade . Queremos valoriza\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos estudantes!. Desenvolver um aux\u00edlio para todos os estudantes de baixa renda de escola p\u00fablica federal, estadual e municipal. Para que assim estes/estas estudantes tenham mais condi\u00e7\u00f5es de igualdade social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais . Valorizar os profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. Tanto na escala de plant\u00f5es, quanto a remunera\u00e7\u00f5es.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade mental de Bras\u00edlia e do Brasil . Luciana Claudino Bras\u00edlia \nRecursos destinada para a sa\u00fade mental e que TODOS OS GESTORES TENHAM FORMA\u00c7\u00c3O NA \u00c1REA DA SA\u00daDE MENTAL , nada de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica prejudicado n\u00f3s usu\u00e1rios \nIncentivo para os profissionais da sa\u00fade mental , exemplo gratifica\u00e7\u00e3o ou um valor adicional em seu sal\u00e1rios, valorizando melhor os profissional.\nFalta de medicamentos controlados, que est\u00e1 nos deixando cada vez mais em surto pela falta da medica\u00e7\u00e3o.grav\u00edssimo\nSAMU DA SA\u00daDE MENTAL, \u00f1 tem s\u00f3 no papel.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores em geral.. Valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores, Federais, estaduais e municipais.\nHoje n\u00f3s servidores n\u00e3o somos valorizados; que seja, nas quest\u00e3os:salarial, profissional e social.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o e incentivo a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias . Estimular e valorizar l\u00edderes comunit\u00e1rios que possam conduzir e liderar a comunidade na busca de solu\u00e7\u00f5es coletivas dentro da pr\u00f3pria comunidade (com apoio governamental e de empresas que possam receber incentivos ao apoiar essas iniciativas). Dessa forma, haver\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de coletivos para constru\u00e7\u00e3o de escolas, de moradias, de reivindica\u00e7\u00f5es, solu\u00e7\u00f5es dos problemas, est\u00edmulos de talentos daquela comunidade, etc.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o os Agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. . Capacita\u00e7\u00e3o, e valoriza\u00e7\u00e3o da categoria dos profissionais que s\u00e3o a porta de entrada para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que todos os munic\u00edpios possam efetivar a categoria que trabalha por contrato ou processo seletivo simplificado, por o munic\u00edpio n\u00e3o ofertar o concurso para a categoria, causando assim a desvaloriza\u00e7\u00e3o, e impede o crescimento e acesso a direitos a categoria.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o para quem trabalha na limpeza hospitalar . Melhorias no trabalho e de sal\u00e1rio digno.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Valoriza\u00e7\u00e3o profissional para pessoal de apoio da educa\u00e7\u00e3o . Valoriza\u00e7\u00e3o profissional para todos que fazem.parte.da educa\u00e7\u00e3o. Incluindo Auxiliares de secretaria, Servi\u00e7os gerais, portaria. Como s\u00e3o chamados profissionais da edi\u00e7\u00e3o, s\u00f3 est\u00e1 faltando a valoriza\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vamos reciclar o mundo . Ter uma m\u00e1quina que recebe reciclagem e emiti um ticket de compra nos supermercados.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vedar que o somat\u00f3rio de todos os impostos sobre um produto excedam 50% do seu valor. \u00c9 imoral que os impostos sobre um produto ou alimento exceda 50% do seu custo de fabrica\u00e7\u00e3o mais margem de lucro. Por exemplo, se um equipamento de trabalho custar R$ 100,00, o total de impostos sobre ele (PIS, COFINS, IPI, etc etc etc) n\u00e3o pode exceder R$ 50,00. \n\nDeveria ser vedado tamb\u00e9m imposto sobre imposto: todo imposto deve incidir sobre custo de fabrica\u00e7\u00e3o mais lucro.\n\nFinalmente, vedar imposto \"por dentro\". \u00c9 um mecanismo perverso visando esconder o real valor do imposto pago.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Verbas para Educa\u00e7\u00e3o. Utilizar 10% do PIB para investimentos em educa\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 10 anos no m\u00ednimo. Com redu\u00e7\u00e3o gradativa at\u00e9 que todos os deficitis existentes sejam sanados de forma satisfat\u00f3ria, por\u00e9m esses investimentos nunca ser\u00e3o inferiores a 5% do PIB por um per\u00edodo de 30 anos.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Verdadeira valoriza\u00e7\u00e3o do professor da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica . O piso salarial do magist\u00e9rio foi criado por meio de uma lei, que ao meu ver, mal escrita e deixou professores ref\u00e9ns da interpreta\u00e7\u00e3o maliciosa de prefeitos e governadores. Que a lei seja reformulada para a verdadeira valoriza\u00e7\u00e3o do professor, ou seja, deixando o valor total do piso salarial sendo pago a cada turno de trabalho. Exemplo: valor total do piso x carga-hor\u00e1ria completa do matutino. Que o Governo Federal fomente junto aos Estados e Munic\u00edpios plano de carreira digno e respeitado.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Verticaliza\u00e7\u00e3o das casas populares com energia sustent\u00e1vel. Verticaliza\u00e7\u00e3o das casas populares utilizando melhor o solo.\nQuando verticaliza\u00e7\u00e3o e densidade se combinam, o balan\u00e7o \u00e9 positivo, na avalia\u00e7\u00e3o dos urbanistas. Uma cidade compacta \u00e9 mais sustent\u00e1vel, aproveita melhor a infraestrutura e diminui quest\u00f5es de mobilidade e segrega\u00e7\u00e3o.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Vida saud\u00e1vel para um futuro melhor e transformador para que sejamos felizes e saud\u00e1veis . Com  uma sa\u00fade renovada para podermos levar adiante esta linda gera\u00e7\u00e3o": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viol\u00eancia contra a mulher . Amplia\u00e7\u00e3o das casas das mulheres nos.municipios usando como crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o os indices de viol\u00eancia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viol\u00eancia contra os menores. Meninos e Meninas!. Ol\u00e1, gostaria de propor: Uma lei que multe o marido ou a esposa que abandonarem seus filhos menores. Pois todos os problemas surgiram a partir do momento e que um lar \u00e9 desfeito. Sei que \u00e9 dif\u00edcil um casal se darem bem por tida vida. Por\u00e9m os pequeninos n\u00e3o podem de forma alguma pagar esse alto pre\u00e7o do abandono! Sei existe leis da guarda compartilhada. Mas elas n\u00e3o s\u00e3o cumpridas na sua totalidade. Ent\u00e3o que se fa\u00e7a uma Lei. Sob pena de multa e pris\u00e3o. Para quem a descumprir! Muito obrigada.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Visibiliza\u00e7\u00e3o e Acolhimento de LGBTQIA+ na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade . Percebemos que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade n\u00e3o recebem, normalmente, pacientes LGBTQIA+. Questionando, escutamos que eles s\u00e3o ridicularizados, sofrem preconceitos e, \u00e0s vezes, at\u00e9 viol\u00eancia, seja f\u00edsica, moral, psicol\u00f3gica. Tamb\u00e9m, visitando alguns trabalhos cient\u00edficos, constatamos que, al\u00e9m de adoecer como qualquer outro/a, adoecem psicologicamente decorrente da discrimina\u00e7\u00e3o, e, por isso, s\u00e3o deixados \u00e0 margem da sociedade, fora de servi\u00e7os b\u00e1sicos ao ser humano, que \u00e9 direito -A. 196, Const": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Viver! Direito de todos.. 1. \u00c9 preciso algo que facilite uma pessoa que trabalhou tanto, antes de morrer tenha um beneficio da casa pr\u00f3pria.\n2. O desempregado com mais de 50 anos de idade, precisa do olhar de compaix\u00e3o dos pol\u00edticos, que se fa\u00e7a algo para os favorecer.\n3. Um programa que a pessoa sem condi\u00e7\u00f5es financeira, possa estudar uma gradua\u00e7\u00e3o gratuita.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Volta Sociologia, Filosofia, Hist\u00f3ria do Brasil. Pelo fim do In\u00fatil e idiotizante NEM. \u00c9 preciso acabar com esse ensino medio de tempo integral. Alunos dormindo em sala, professores perdidos, centenas de alunos abandonando o ensino m\u00e9dio. Pelo fim desse Novo Ensino M\u00e9dio que destr\u00f3i o intelecto dos nossos jovens com aulas de tem\u00e1ticas in\u00fateis, enquanto torna insignificantes mat\u00e9rias importantes para o jovem se encontrar na sociedade, conhecer a pr\u00f3pria hist\u00f3ria,entender a import\u00e2ncia de saber e participar do cen\u00e1rio pol\u00edtico de seu munic\u00edpio, estado,pa\u00eds. FIM DO NEM.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Votar no direito aos fibromialgicos ter 25% no benef\u00edcio aux\u00edlio doen\u00e7a . As pessoas que sofrem com fibromialgia est\u00e3o passando pelas maiores humilha\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter apar\u00eancia externo as dores s\u00e3o nos nervos m\u00fasculos juntas no psic\u00f3logo e emocional  s\u00e3o taxados por falta de diagn\u00f3stico inclusive o direito dos 25%  no benef\u00edcio para pagar um cuidador das atividades di\u00e1ria a fibromialgia tira o direito e a capacidade d cuidar das coisas pessoais das  pr\u00f3prias atividades di\u00e1ria porque as dores dorm\u00eancia fadiga fisgadas n\u00e3o conseguir dormir n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de se cuidar": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Voto Impresso auditavel . Implementa\u00e7\u00e3o do voto Impresso auditavel para todas as elei\u00e7\u00f5es,a partir de 2024": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Voto impresso auditavel. Retomar projeto de voto impresso e auditavel, tornando elei\u00e7\u00f5es mais transparentes e confi\u00e1veis.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Zera  fila de espera do bolsa familia         bota fiscalizacaoes nos cras de bom jardim pe                                                           . Filas zeradas no bolsa familia": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Zerar as filas de exames de alta complexidade no SUS. A proposta \u00e9 usar os hospitais militares, marinha,ex\u00e9rcito, aeron\u00e1utica em cada estado da federa\u00e7\u00e3o  para realizar os exames  e tratamentos  de doen\u00e7as de alta compleixidade como: Raio-X. Tomografia computadorizada\n Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica,Hemodi\u00e1lise,Quimioterapia . Cateterismo card\u00edaco e at\u00e9 mesmo exames  de rotina, sangue,fezes e urina, que \u00e9 t\u00e3o dificl de cconseguir  realizar em umespa\u00e7o curto de tempo no SUS e que se feito com rapides  pode ser eficas no tratamento de doen\u00e7as  salvar vidas; .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "Zerar o ped\u00e1gio de caminh\u00e3o. O povo paga o ped\u00e1gio do caminh\u00e3o. \u00c9 taxa inconstitucional.. Proposta de Lei:\nArt. 1 Fica proibido nas rodovias federais a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio de caminh\u00e3o.\nArt. 2 Revogam-se as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\nArt. 3. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n \nJUSTIFICATIVA. O ped\u00e1gio do caminh\u00e3o \u00e9 uma taxa inconstitucional porque n\u00e3o tem divisibilidade exigida pela constitui\u00e7\u00e3o. O valor do ped\u00e1gio \u00e9 acrescido ao pre\u00e7o da mercadoria transportada e transferido para o consumidor final. O povo paga o ped\u00e1gio do caminh\u00e3o n\u00e3o havendo  divisibilidade..": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/1/propostacoletiva Garantir o financiamento de exames e tratamentos para o paciente com mieloma recidivado refrat\u00e1rio.. Garantir e ampliar o financiamento da oncologia/c\u00e2ncer para cobertura de exames de eletroforese de prote\u00edna para o diagnostico de mieloma m\u00faltipla e o tratamento para pacientes recidivados/refrat\u00e1rios, considerando uma terapia baseada em 3 medicamentos conforme orienta\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria DDT de Mieloma de 2022 para diminuir a inequidade entre os pacientes do SUS e da sa\u00fade suplementar e aumentar as chances de vida dos pacientes. Desenvolver campanhas de diagn\u00f3stico do Mieloma e capacita\u00e7\u00e3o de m\u00e9dica.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/2/proposta  Cursos t\u00e9cnicos para benefici\u00e1rios do bolsa fam\u00edlia com ajuda de custa na passagem de \u00f4nibus . O objetivo seria implantar mais cursos  na \u00e1rea t\u00e9cnica e  oferta de cursos que gerem mais emprego para as cidades cursos que mais necessitam  as popula\u00e7\u00e3o exemplo da \u00e1rea da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o e prioridades para pessoas que recebem bolsa fam\u00edlia,com ajuda de custo de passagem de \u00f4nibus,pois n\u00e3o adianta oferta curso que no meio do caminho as pessoas desistiram por falta de condi\u00e7\u00f5es financeira, al\u00e9m disso oferta dentro dos curso mais palestra com certificado nas \u00e1reas em que atuam .": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/2/proposta de educa\u00e7\u00e3o . Na educa\u00e7\u00e3o do Brasil deveria ampliar na educa\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da seguran\u00e7a do trabalho s\u00f3 assim as empresas diminuir os acidentes e o governo gasta menos com INSS": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "gid://decide/Decidim::Hashtag/34/Aprovadospf21 . Precisa melhoras nosso estudo na spf em todos os esp\u00edrito santo obrigado": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "nan": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 87.0
    },
    "\u00c1guas do Brasil. Implementar a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos atrav\u00e9s da Lei n\u00ba. 9.433/97, fortalecendo e valorizando os Comit\u00eas de Bacias Hidrogr\u00e1ficas da Uni\u00e3o e dos estados, e estabelecendo responsabilidades aos entes municipais, com veda\u00e7\u00f5es de acesso a recursos e editais federais \u00e0queles que deixarem de cumprir ou infringirem as normas legais.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00c1guas sagradas . Identifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua sagrada, para fins de uso em nosso secrentismo religioso de Matriz Africano.\nComo usar, de que forma reconhecer seus prop\u00f3sitos.\nSeparar, as do Rio, mar e da cachoeira e para que serve, cada uma delas.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00c1reas demonstrativas de agricultura sem veneno,custeadas pelo governo. Minha proposta,parte do pressuposto que os agricultores n\u00e3o sabem produzir alimentos sem venenos e adubos qu\u00edmicos.Nececitando  forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica.Fazendo o acompanhamento de uma \u00e1rea demonstrativa de Agrofloresta e Silvopastoril,feita junto com a popula\u00e7\u00e3o e especialistas na t\u00e9cnica.Para aprender fazer e ter a seguran\u00e7a necess\u00e1ria para fazer a transi\u00e7\u00e3o agro-ecologica em sua propriedade sem o risco de preju\u00edzo financeiro,por fazer errado e n\u00e3o conseguir sucesso na produ\u00e7\u00e3o.\ud83c\udf33\ud83c\udf32\ud83e\udd40": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "\u00c1rvores nativas do cerrado e as nascentes.. Abordar junto \u00e0 agricultura familiar a import\u00e2ncia das diversas \u00e1rvores do cerrado brasileiro e a import\u00e2ncia das mesmas pr\u00f3ximo as nascentes dos c\u00f3rregos.\nAssim, com educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica o pequeno produtor consegue sensibilizar e ao inv\u00e9s de desmatar, procura fazer o inverso, ou seja, plantar \u00e1rvores.\nMuitas esp\u00e9cies pode ser consorciada com lavoura do pequeno produtos, conhecer as caracter\u00edsticas de cada esp\u00e9cie, finalidade, frutos uso na medicina brasileira.\nAinda \u00e9 pouco divulgado sobre o tema.": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1.0
    },
    "accuracy": 0.0,
    "macro avg": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1762.0
    },
    "weighted avg": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 1762.0
    }
}